<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Latinamerican Spanish" nowhitespace="false" translatedname="Español Latinoamericano">

<!-- Loading Screen -->
<loading>Cargando...</loading>
<pressanykey>Oprime cualquier tecla para continuar</pressanykey>

<!-- Loading Screen tips -->
<loadingscreentip>No te pagarán por entregar un cargamento si se daña o si desaparece alguna parte de él durante el transporte.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Generar más energía que la que consumen los dispositivos del submarino puede dañar las cajas de conexiones o provocar incendios.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Las cajas de conexiones y otros dispositivos eléctricos pueden dañarse si permanecen sumergidos demasiado tiempo.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Dejar que se sobrecaliente el reactor nuclear del submarino puede provocar incendios. Si no se apaga un reactor sobrecalentado, se producirá una fusión del núcleo.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La mayoría de los submarinos están equipados con baterías estacionarias que se pueden usar como fuente de alimentación de emergencia si falla un reactor.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los proyectiles de cañón de riel y las cargas de profundidad incluyen un compartimento para explosivos adicionales.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>El sonar pasivo sirve para detectar fuentes sonoras cercanas sin llamar la atención. También puedes hacerte una idea aproximada de tu entorno gracias a los sonidos que se reflejan en las paredes de hielo.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Hay muchas formas de atravesar puertas cerradas con llave, como forzarlas con una palanca o recablearlas a un botón al que tengas acceso.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Las baterías estacionarias están equipadas con puertos que pueden usarse para cargar pilas.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los generadores de oxígeno están equipados con puertos que pueden usarse para rellenar tanques de oxígeno.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los supercondensadores son capaces de suministrar grandes corrientes de energía, pero no pueden almacenar tanta como las baterías. Suelen utilizarse para alimentar cañones de riel y otros dispositivos que requieren breves impulsos de alta tensión eléctrica.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los reactores nucleares están equipados con un sistema de control automático que, cuando se activa, ajusta el rendimiento de energía a un nivel adecuado. Sin embargo, el sistema no siempre es lo bastante rápido como para reaccionar ante grandes fluctuaciones de consumo energético.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>El escaneo del sonar en el terminal de navegación podría volverse inexacto si se daña el terminal. ¡Asegúrate de que tus ingenieros mantienen el terminal en buen estado!</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Cuando despliegues un señuelo, recuerda desactivar tu sonar activo para obtener mejores resultados.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Si intentas recablear dispositivos eléctricos sin la formación adecuada en ingeniería eléctrica, podrías terminar electrocutado.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Las herramientas de soldar son tan sencillas que cualquier submarinista puede usarlas, pero por lo general los mecánicos calificados soldarán más rápido y tienen un menor riesgo de lesionarse con la herramienta.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Todos los submarinistas cuentan con la formación necesaria para realizar reparaciones básicas de dispositivos eléctricos, pero los ingenieros eléctricos lo harán mucho más rápido.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Todos los submarinistas cuentan con la formación necesaria para realizar reparaciones básicas de dispositivos mecánicos, pero los mecánicos lo harán mucho más rápido.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Por lo general, los capitanes son mucho más competentes a la hora de maniobrar con el submarino que el tripulante medio.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Si el reactor de un submarino no es capaz de producir suficiente energía para hacer funcionar todos los sistemas de a bordo, intenta reducir la velocidad de carga de las baterías y supercondensadores o bien regula las horas en las que el submarino se mueve a toda velocidad.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los sistemas eléctricos y mecánicos de un submarino se degradarán gradualmente debido al desgaste constante y las duras condiciones a los que están sometidos. Asegúrate de que mecánicos e ingenieros realicen tareas de mantenimiento de vez en cuando para evitar fallos en momentos inoportunos.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Descomponer artefactos alienígenas en un deconstructor puede proporcionarte materias primas exóticas.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Algunas de las estructuras alienígenas de Europa se construyeron con un metamaterial que presenta una extraordinaria resistencia al daño físico. Por ello, es un importante tema de investigación para los científicos europanos.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Hay que tomar medidas de seguridad especiales cuando se suben artefactos alienígenas a bordo del submarino.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Se sabe muy poco acerca de la civilización alienígena, supuestamente extinta, que construyó las ruinas dispersas por toda Europa. La antigüedad de las ruinas también es un misterio, ya que, debido a las propiedades autorreparadoras de las estructuras y de los dispositivos, los resultados de los métodos de datación cronológica no son exactos.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>No se han descubierto restos de las formas de vida alienígena que construyeron las ruinas dispersas por Europa. La única vida que se halló en el interior de estas estructuras son las entidades biomecánicas que las mantienen y protegen.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Mientras exploras ruinas o cuevas, arroja bengalas a menudo para ayudarte a marcar el camino, por si tuvieras que salir a toda prisa por algún motivo.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los centinelas de aspecto cefalópodo son dóciles por lo general, pero podrían atacarte si los provocas.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>El comportamiento caníbal es muy común entre los reptadores. Matar a uno en un grupo podría distraer a los demás porque entran en un frenesí por comer.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los fangorraptores pueden abrir puertas de metal desgarrándolas con sus afilados picos.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los parásitos vaina se apoderan y consumen lentamente el cuerpo de su huésped hasta que se convierte en un mero exoesqueleto vacío controlado por el parásito.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>En Europa, muchas criaturas están protegidas por un caparazón resistente y es difícil dañarlas con armas convencionales, aunque su coraza podría tener puntos débiles.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los dispositivos ruidosos y los pulsos de sonido del sonar pueden alertar a las criaturas cercanas.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Realizar maniobras de RCP sin la formación médica adecuada puede causar daños internos al paciente.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los opiáceos como la morfina y el fentanilo son una manera eficaz de tratar lesiones en una emergencia, pero el uso habitual puede causar adicción y provocar peligrosos síntomas de abstinencia.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La morbusina es una neurotoxina con la potencia suficiente como para derribar incluso a algunos de los depredadores europanos más grandes. Un médico calificado puede crearla con relativa facilidad mediante un fabricador médico.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Las heridas sangrantes se pueden tratar con vendas y agentes hemostáticos. El paciente podría necesitar también bolsas de suero o de sangre para reponer la sangre perdida.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Por desgracia, los trastornos mentales como la psicosis son frecuentes entre la tripulación de los submarinos, sobre todo tras las expediciones a ruinas. Si tus compañeros de tripulación empiezan a ver u oír cosas que otros no ven ni oyen, informa al médico de inmediato.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La principal labor de los médicos es mantener la salud de la tripulación en buen estado, pero un médico con una pistola de jeringas y algo de pericia con los venenos también puede resultar muy útil para mantener a los intrusos a raya.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Administrar medicamentos sin los conocimientos médicos suficientes puede reducir el número de dosis que aplica una sola jeringa, así como la calidad de los efectos del fármaco.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Muchos medicamentos tienen efectos secundarios indeseados. Vigila al paciente y prepárate para administrar otros fármacos que contrarresten dichos efectos secundarios si fuera necesario.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Cuando uses una máscara de buceo, ten cuidado de no confundir los tanques de combustible para soldar con los tanques de oxígeno.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Las máscaras de buceo te permiten respirar bajo el agua, pero no ofrecen ninguna protección contra la presión aplastante que hay fuera del submarino. Si se produce una brecha importante en el casco, busca un traje de buceo de inmediato.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Si se produce un incendio, las quemaduras no son el único peligro: las llamas pueden consumir rápidamente todo el oxígeno que hay dentro del submarino.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Atravesar el llamado Yermo Hidrotermal requiere medidas de seguridad especiales. No solo abunda la fauna, sino que las corrientes de agua que causa la actividad geotérmica hacen que la exploración sea aún más arriesgada.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Algunas de las formas de vida sésiles de Europa emiten sonidos de baja frecuencia que pueden alterar el sonar del submarino.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Ten cuidado de no descender demasiado. El casco del submarino empezará a desmoronarse a una profundidad de 2000 metros aproximadamente.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Europa es rica en recursos naturales, y un capitán emprendedor con buen ojo y una cortadora de plasma puede aspirar a obtener ganancias considerables.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Puedes hacerte pasar por otra persona si llevas su tarjeta de identidad y te cubres la cara con algo.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Es posible crear sistemas controlados por voz vinculando componentes wifi al chat de radio en el editor de submarinos.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Los cinturones de radiación que rodean Júpiter hacen inviable establecer asentamientos permanentes sobre la superficie de Europa, por eso casi todos los puestos de avanzada de Europa se ubican bajo su corteza helada.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>Todavía no se ha llegado a comprender del todo la dinámica del ecosistema submarino de Europa, pero se cree que la base de la cadena trófica está formada en su mayor parte por bacterias quimiosintéticas.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La Coalición de Europa comenzó como un acuerdo de comercio y cooperación entre los dos mayores asentamientos europanos y un puñado de grupos paramilitares privados, pero poco a poco se fue convirtiendo en lo que ahora es, en esencia, el Gobierno de Europa.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La iniciativa, una idea muy ridiculizada, pretendía ayudar a la tripulación a afrontar un entorno estresante con animadores profesionales, pero pronto se consideró un fracaso y se canceló.</loadingscreentip>
<loadingscreentip>La mayoría de los vehículos evita aventurarse fuera de los túneles y grietas del interior de la corteza helada de Europa: el inmenso y vacío Abismo que se abre entre las capas de la superficie y el interior rocoso es el hogar de muchos de los habitantes más grandes y peligrosos de Europa.</loadingscreentip>

<!-- Main menu labels -->
<campaignlabel>Campaña</campaignlabel>
<multiplayerlabel>Multijugador</multiplayerlabel>
<customizelabel>Personalizar</customizelabel>

<!-- Main menu buttons -->
<tutorialbutton>Formación</tutorialbutton>
<newgamebutton>Nueva partida</newgamebutton>
<loadgamebutton>Cargar partida</loadgamebutton>
<joinserverbutton>Explorador de servidores</joinserverbutton>
<hostserverbutton>Hospedar servidor</hostserverbutton>
<subeditorbutton>Editor de submarino</subeditorbutton>
<charactereditorbutton>Editor de personaje</charactereditorbutton>
<settingsbutton>Ajustes</settingsbutton>
<steamworkshopbutton>Steam Workshop</steamworkshopbutton>
<quitbutton>Salir</quitbutton>

<!-- Pause menu -->
<pausemenuresume>Reanudar</pausemenuresume>
<pausemenusettings>Ajustes</pausemenusettings>
<pausemenuretry>Reintentar</pausemenuretry>
<pausemenusavequit>Guardar y salir</pausemenusavequit>
<pausemenuquit>Menú principal</pausemenuquit>
<pausemenuquitverification>¿Seguro que quieres salir del juego? Se perderán todos los progresos no guardados.</pausemenuquitverification>
<pausemenuretryverification>¿Seguro que quieres detener la misión y cargar el archivo de guardado anterior? Se perderán todos los progresos no guardados.</pausemenuretryverification>

<!-- Host server menu -->
<servername>Nombre del servidor</servername>
<serverport>Puerto del servidor</serverport>
<serverporttooltip>El puerto utilizado para comunicarse con el cliente. Si un cliente no consigue conectarse con tu servidor, es posible que necesites habilitar la redirección de puertos UPnP o redirigir el puerto manualmente.</serverporttooltip>
<serverqueryport>Puerto de consulta</serverqueryport>
<serverqueryporttooltip>El puerto utilizado para comunicarse con el explorador de servidores de Steam y responder a los pings de información del cliente. Si este no ve tu servidor en la lista de servidores o si falla la autenticación de su ID de Steam, es posible que necesites habilitar la redirección de puertos UPnP o redirigir el puerto manualmente.</serverqueryporttooltip>
<maxplayers>Máximo de jugadores</maxplayers>
<password>Contraseña</password>
<publicserver>Servidor público</publicserver>
<publicservertooltip>Los servidores públicos se muestran en la lista de servidores disponibles en Explorador de servidores.</publicservertooltip>
<attemptupnp>Intentar redirección de puertos UPnP</attemptupnp>
<attemptupnptooltip>UPnP se puede usar para redirigir puertos en tu enrutador y así permitir que se unan jugadores a tu servidor. Sin embargo, UPnP no es compatible con todos los enrutadores, por lo que es posible que necesites configurar manualmente las redirecciones de puertos si los jugadores no se pueden unir al servidor (consulta las instrucciones en el archivo README.txt).</attemptupnptooltip>
<startserverbutton>Iniciar</startserverbutton>
<pleasewaitupnp>Espera...</pleasewaitupnp>
<attemptingupnp>Intentando redirección de puertos UPnP.</attemptingupnp>
<upnpunavailable>UPnP no disponible.</upnpunavailable>
<upnptimedout>Se agotó el tiempo de espera de descubrimiento de UPnP.</upnptimedout>

<!-- Game modes -->
<gamemode.singleplayercampaign>Un jugador</gamemode.singleplayercampaign>
<gamemode.tutorial>Tutorial</gamemode.tutorial>
<gamemode.devsandbox>Sandbox de desarrollador</gamemode.devsandbox>
<gamemode.sandbox>Sandbox</gamemode.sandbox>
<gamemode.mission>Misión</gamemode.mission>
<gamemode.multiplayercampaign>Campaña</gamemode.multiplayercampaign>

<!-- Steam Workshop menu -->
<browsetab>Modificaciones populares</browsetab>
<publishtab>Publicar</publishtab>
<modstab>Modificaciones suscritas</modstab>
<downloadbutton>Suscribirse</downloadbutton>
<subscribedmods>Modificaciones</subscribedmods>
<nosubscribedmods>No te has suscrito a ninguna modificación en Steam Workshop. ¡Selecciona la pestaña Modificaciones populares para encontrar algunas!</nosubscribedmods>
<popularmods>Modificaciones populares</popularmods>
<findmodsbutton>Buscar más modificaciones...</findmodsbutton>
<workshopitemunsubscribe>Cancelar suscripción</workshopitemunsubscribe>
<publishedworkshopitems>Artículos publicados</publishedworkshopitems>
<yourworkshopitems>Tus artículos</yourworkshopitems>
<createworkshopitem>Crear un artículo nuevo</createworkshopitem>
<workshoplabelsubmarines>Submarinos</workshoplabelsubmarines>
<workshoplabelcontentpackages>Paquetes de contenido</workshoplabelcontentpackages>
<workshopitemenabled>Habilitar</workshopitemenabled>
<workshopitemdownloading>Descargando...</workshopitemdownloading>
<workshopshowiteminsteam>Mostrar en Steam</workshopshowiteminsteam>
<workshopitemscore>Puntuación</workshopitemscore>
<workshopitemvotes>[votecount] votos</workshopitemvotes>
<workshopitemcreator>Creador</workshopitemcreator>
<workshopitemcreationdate>Publicado</workshopitemcreationdate>
<workshopitemmodificationdate>Actualizado</workshopitemmodificationdate>
<workshopitemfilesize>Tamaño del archivo</workshopitemfilesize>
<workshopitemtitle>Título</workshopitemtitle>
<workshopitemdescription>Descripción</workshopitemdescription>
<workshopitemtags>Etiquetas</workshopitemtags>
<workshopitemcreatehelptext>Puedes usar esta pestaña para publicar nuevos artículos en el Steam Workshop. Puedes seleccionar un submarino existente o un paquete de contenido en el menú Tus artículos de la izquierda, o bien crear un artículo totalmente nuevo haciendo clic en el botón Crear un artículo nuevo.</workshopitemcreatehelptext>
<workshopitempreviewimage>Imagen de vista previa</workshopitempreviewimage>
<workshopitembrowse>Explorar...</workshopitembrowse>
<workshopitemcorepackage>Paquete esencial</workshopitemcorepackage>
<workshopitemcorepackagetooltip>Los paquetes esenciales son paquetes de contenido especiales que contienen todos los archivos esenciales (ejecutables, archivos de configuración) sin los cuales el juego no se ejecutaría. Siempre debe haber uno (y solo uno) seleccionado. Selecciona esto solo si quieres crear un mod que reemplace todos los archivos básicos. Los mods que solo añaden cosas al juego básico (o a otro paquete esencial) no se deben marcar como paquetes esenciales.</workshopitemcorepackagetooltip>
<workshopitemfiles>Archivos incluidos en el artículo</workshopitemfiles>
<workshopitemshowfolder>Mostrar carpeta</workshopitemshowfolder>
<workshopitemchangenote>Nota de cambios</workshopitemchangenote>
<workshopitemchangenotetooltip>Estás publicando una actualización para un artículo existente de Steam Workshop. Puedes usar la nota de cambios para explicar las novedades que trae la actualización.</workshopitemchangenotetooltip>
<workshopitemrefreshfilelist>Actualizar</workshopitemrefreshfilelist>
<workshopitemaddfiles>Añadir archivos...</workshopitemaddfiles>
<workshopitempublish>Publicar artículo</workshopitempublish>
<workshopitemupdate>Actualizar artículo</workshopitemupdate>
<workshopitemdelete>Borrar artículo</workshopitemdelete>
<workshopitemdeletetooltip>Borra el artículo de Steam Workshop.</workshopitemdeletetooltip>
<workshopitemdeleteverification>¿Seguro que quieres borrar el artículo [itemname] de Steam Workshop?</workshopitemdeleteverification>
<workshopitempublishtooltip>Envía los archivos a Steam Workshop.</workshopitempublishtooltip>
<workshopitemfileincluded>El archivo se incluirá en el artículo de Steam Workshop.</workshopitemfileincluded>
<workshopitemfilenotincluded>El archivo no se encuentra en la carpeta del artículo de Steam Workshop y no se incluirá en él. Esto puede ser conveniente si quieres que el mod use los archivos básicos que ya tienen los jugadores; de lo contrario, deberías copiar el archivo a la carpeta del artículo del Steam Workshop.</workshopitemfilenotincluded>
<workshopitemfilenotfound>No se encuentra el archivo.</workshopitemfilenotfound>
<workshopitemillegalpath>Los artículos de Workshop solo tienen permitido modificar archivos de la carpeta Mods o añadir archivos de submarinos a la carpeta Submarines. Crea una subcarpeta aparte para los archivos.</workshopitemillegalpath>
<workshopitemrefreshfilelisttooltip>Vuelve a cargar el archivo de configuración del artículo de Steam Workshop (filelist.xml dentro de la carpeta del artículo) y añade a la lista de archivos todos los archivos nuevos que contenga.</workshopitemrefreshfilelisttooltip>
<workshoppublishpleasewait>Espera</workshoppublishpleasewait>
<workshoppublishinprogress>Publicando [itemname] en Steam Workshop.</workshoppublishinprogress>
<workshopitempublished>¡[itemname] ya está disponible en Steam Workshop!</workshopitempublished>
<workshopitempublishfailed>Error al publicar [itemname] en Steam Workshop.</workshopitempublishfailed>
<workshopitempreviewimagedialogtitle>Selecciona la imagen de vista previa para el artículo de Steam Workshop.</workshopitempreviewimagedialogtitle>
<workshopitempreviewimagetoolarge>El tamaño del archivo de la imagen de vista previa debe ser inferior a 1 MB.</workshopitempreviewimagetoolarge>
<workshoperrorinstallrequiredtoedit>No se puede editar el artículo de Workshop [itemname] porque no está instalado.</workshoperrorinstallrequiredtoedit>
<workshoperrorinstallrequiredtoenable>No se puede habilitar el artículo de Workshop [itemname] porque no está instalado.</workshoperrorinstallrequiredtoenable>
<workshoperroroverwriteonenable>No se puede habilitar el artículo de Workshop [itemname]. Esto sobrescribiría el archivo [filename].</workshoperroroverwriteonenable>
<workshoperrorillegalpathonenable>No se pudo instalar el archivo [filename]. Los artículos de Workshop solo tienen permitido modificar archivos de la carpeta Mods o añadir archivos de submarinos a la carpeta Submarines.</workshoperrorillegalpathonenable>
<workshoperrorenablefailed>Error al habilitar el artículo de Workshop [itemname].</workshoperrorenablefailed>
<workshopitemincompatible>Incompatible</workshopitemincompatible>
<workshopitemincompatibletooltip>Este artículo de Workshop no es compatible con tu versión de Barotrauma.</workshopitemincompatibletooltip>
<workshop.contenttag.submarine>Submarino</workshop.contenttag.submarine>
<workshop.contenttag.item>Artículo</workshop.contenttag.item>
<workshop.contenttag.art>Arte</workshop.contenttag.art>
<workshop.contenttag.environment>Entorno</workshop.contenttag.environment>
<workshop.contenttag.monster>Monstruo</workshop.contenttag.monster>
<workshop.contenttag.mission>Misión</workshop.contenttag.mission>

<!-- Settings Menu -->
<settings>Ajustes</settings>

<!-- General tab -->
<settingstab.general>General</settingstab.general>
<contentpackage>Paquete de contenido</contentpackage>
<contentpackages>Paquetes de contenido</contentpackages>
<corepackagerequiredwarning>No puedes quitar la selección del paquete de contenido porque es un paquete esencial que el juego necesita para funcionar. Puedes cambiarlo al seleccionar otro paquete esencial.</corepackagerequiredwarning>
<cannotremovecontentpackagesub>No se puede eliminar el archivo del submarino porque forma parte del paquete de contenido [contentpackage]. Desinstala el paquete en el menú de Steam Workshop.</cannotremovecontentpackagesub>
<settingresetverification>¿Seguro que quieres reiniciar los ajustes?</settingresetverification>
<incorrectexe>El ejecutable que usaste no está dentro del paquete de contenido [selectedpackage]. ¿Quieres usar [exename]?</incorrectexe>
<language>Idioma</language>
<language.english>Inglés</language.english>
<applysettingsbutton>Aplicar</applysettingsbutton>
<applysettingslabel>¿Aplicar cambios?</applysettingslabel>
<applysettingsquestion>¿Quieres aplicar o descartar los cambios?</applysettingsquestion>
<applysettingsyes>Aplicar</applysettingsyes>
<applysettingsno>Descartar</applysettingsno>
<applysettingsbuttonunsavedchanges>Aplicar</applysettingsbuttonunsavedchanges>
<restartrequiredlabel>Es necesario reiniciar</restartrequiredlabel>
<restartrequiredresolution>Reinicia el juego para aplicar los cambios de resolución.</restartrequiredresolution>
<restartrequiredlanguage>Reinicia el juego para aplicar el cambio de idioma.</restartrequiredlanguage>
<contentpackagenotfound>No se encuentra el paquete de contenido [packagepath].</contentpackagenotfound>
<incompatiblecontentpackage>El paquete de contenido [packagename] no es compatible con esta versión de Barotrauma. El paquete se creó para la versión [packageversion]; tu versión de juego es [gameversion].</incompatiblecontentpackage>
<incompatiblecontentpackageunknownversion>El paquete de contenido [packagename] no es compatible con esta versión de Barotrauma. El paquete se creó para una versión desconocida; tu versión de juego es [gameversion].</incompatiblecontentpackageunknownversion>
<contentpackagemissingcorefiles>El paquete de contenido [packagename] aparece marcado como paquete esencial, pero no contiene todos los archivos necesarios. Tipos de archivos de contenido que faltan: [missingfiletypes]</contentpackagemissingcorefiles>
<contentpackagecantmakecorepackage>El paquete de contenido [packagename] no puede aparecer marcado como paquete esencial porque no contiene todos los archivos necesarios. Tipos de archivos de contenido que faltan: [missingfiletypes]</contentpackagecantmakecorepackage>

<!-- Graphics tab -->
<settingstab.graphics>Gráficos</settingstab.graphics>
<resolution>Resolución</resolution>
<displaymode>Modo de pantalla</displaymode>
<fullscreen>Pantalla completa</fullscreen>
<windowed>Ventana</windowed>
<borderlesswindowed>Ventana sin bordes</borderlesswindowed>
<enablevsync>Activar sincronización vertical</enablevsync>
<enablevsynctooltip>Sincroniza la frecuencia de cuadro del juego con el índice de actualización de tu monitor. Ayuda a evitar que se descomponga la pantalla.</enablevsynctooltip>
<particlelimit>Límite de partículas</particlelimit>
<loseffect>Efecto línea de visión</loseffect>
<losmodenone>Ninguno</losmodenone>
<losmodetransparent>Transparente</losmodetransparent>
<losmodeopaque>Opaco</losmodeopaque>
<lightmapscale>Iluminación</lightmapscale>
<lightmapscaletooltip>Los valores más bajos mejoran el rendimiento, pero las sombras aparecerán más pixeladas.</lightmapscaletooltip>
<specularlighting>Luz especular</specularlighting>
<specularlightingtooltip>Activa la luz especular, un efecto que crea puntos de luz más intensos en los objetos brillantes.</specularlightingtooltip>
<chromaticaberration>Aberración cromática</chromaticaberration>
<chromaticaberrationtooltip>Activa un efecto sutil de distorsión del color en los bordes de la pantalla.</chromaticaberrationtooltip>
<hudscale>Escala del HUD</hudscale>
<inventoryscale>Escala del inventario</inventoryscale>

<!-- Audio tab -->
<settingstab.audio>Sonido</settingstab.audio>
<soundvolume>Volumen del sonido</soundvolume>
<musicvolume>Volumen de la música</musicvolume>
<voicechatvolume>Volumen del chat de voz</voicechatvolume>
<microphonevolume>Volumen del micrófono</microphonevolume>
<muteonfocuslost>Sin sonido al perder el enfoque</muteonfocuslost>
<muteonfocuslosttooltip>Silencia el juego cuando la ventana no está enfocada.</muteonfocuslosttooltip>
<voicechat>Chat de voz</voicechat>
<currentdevice>Dispositivo actual</currentdevice>
<currentdevicetooltip.osx>Se usará este dispositivo para el chat de voz. Lamentablemente, no es posible cambiar el dispositivo de entrada en Mac OS X, solo podrá utilizarse el predeterminado.</currentdevicetooltip.osx>
<refreshdefaultdevice>Actualizar dispositivo predeterminado</refreshdefaultdevice>
<refreshdefaultdevicetooltip>Actualiza el dispositivo de entrada que se usa en el chat de voz. Si cambias o desconectas el dispositivo predeterminado de tu sistema, oprime este botón para detectar el cambio.</refreshdefaultdevicetooltip>
<voicemode.disabled>Deshabilitado</voicemode.disabled>
<voicemode.disabledtooltip>El chat de voz está deshabilitado.</voicemode.disabledtooltip>
<voicemode.pushtotalk>Oprimir para hablar</voicemode.pushtotalk>
<voicemode.pushtotalktooltip>La voz solo se envía cuando se oprime una tecla determinada.</voicemode.pushtotalktooltip>
<voicemode.activity>Actividad de voz</voicemode.activity>
<voicemode.activitytooltip>La voz se envía cada vez que el sonido sobrepasa el umbral de ruido.</voicemode.activitytooltip>
<noisegatethreshold>Umbral de ruido</noisegatethreshold>
<directionalvoicechat>Chat de voz direccional</directionalvoicechat>
<directionalvoicechattooltip>Si se activa, la panorámica de sonido de los mensajes de chat de voz se hará en función de la dirección del altavoz con respecto a ti.</directionalvoicechattooltip>

<!-- Controls tab -->
<settingstab.controls>Controles</settingstab.controls>
<aimassist>Ayuda al apuntar</aimassist>
<aimassisttooltip>Afecta la distancia que tiene que haber entre el cursor y un objeto para resaltarlo. Si el ajuste es del 0%, el cursor tendrá que estar justo sobre el objeto.</aimassisttooltip>
<enablemouselook>Activar mirada de ratón</enablemouselook>
<enablemouselooktooltip>Si se activa, la cámara se moverá en función de la dirección hacia la que apuntes con el cursor.</enablemouselooktooltip>
<inputtype.select>Seleccionar</inputtype.select>
<inputtype.deselect>Quitar selección</inputtype.deselect>
<inputtype.shoot>Disparar</inputtype.shoot>
<inputtype.use>Usar</inputtype.use>
<inputtype.aim>Apuntar</inputtype.aim>
<inputtype.up>Arriba</inputtype.up>
<inputtype.down>Abajo</inputtype.down>
<inputtype.left>Izquierda</inputtype.left>
<inputtype.right>Derecha</inputtype.right>
<inputtype.attack>Atacar a criatura</inputtype.attack>
<inputtype.run>Correr</inputtype.run>
<inputtype.crouch>Agacharte</inputtype.crouch>
<inputtype.chat>Hablar</inputtype.chat>
<inputtype.infotab>Pestaña Info</inputtype.infotab>
<inputtype.radiochat>Chat de radio</inputtype.radiochat>
<inputtype.creworders>Órdenes de tripulación</inputtype.creworders>
<inputtype.ragdoll>Muñeca de trapo</inputtype.ragdoll>
<inputtype.health>Salud</inputtype.health>
<inputtype.grab>Agarrar</inputtype.grab>
<inputtype.selectnextcharacter>Siguiente personaje</inputtype.selectnextcharacter>
<inputtype.selectpreviouscharacter>Personaje anterior</inputtype.selectpreviouscharacter>
<inputtype.voice>Oprimir para hablar</inputtype.voice>
<setdefaultbindings>Ajustar asignaciones predeterminadas</setdefaultbindings>
<setdefaultbindingstooltip>Ajustar las asignaciones de teclas a las recomendaciones predeterminadas (botón izquierdo del ratón para seleccionar objetos, botón derecho del ratón o Esc para quitar selección).</setdefaultbindingstooltip>
<setlegacybindings>Ajustar asignaciones clásicas</setlegacybindings>
<setlegacybindingstooltip>Ajustar las asignaciones de teclas a las que se usaban en las versiones prealfa de Barotrauma (E para seleccionar o quitar selección, botón izquierdo del ratón para usar el objeto de tu mano).</setlegacybindingstooltip>

<!-- Server settings -->
<serversettingsroundstab>El juego</serversettingsroundstab>
<serversettingsservertab>Servidor</serversettingsservertab>
<serversettingsbanlisttab>Lista negra</serversettingsbanlisttab>
<serversettingswhitelisttab>Lista blanca</serversettingswhitelisttab>
<serversettingssubselection>Selección de submarino</serversettingssubselection>
<serversettingsmodeselection>Selección de modo de juego</serversettingsmodeselection>
<serversettingsendroundwhendestreached>El turno termina al llegar a destino</serversettingsendroundwhendestreached>
<serversettingsendroundvoting>El turno termina por votación</serversettingsendroundvoting>
<serversettingsendroundvotesrequired>Votos necesarios:</serversettingsendroundvotesrequired>
<serversettingsallowrespawning>Permitir reaparición</serversettingsallowrespawning>
<serversettingsrespawninterval>Intervalo:</serversettingsrespawninterval>
<serversettingsminrespawn>Mínimo de jugadores para reaparecer:</serversettingsminrespawn>
<serversettingsminrespawntooltip>Porcentaje de jugadores que deben haber muerto o ser espectadores para que se envíe un batiscafo de reaparición.</serversettingsminrespawntooltip>
<serversettingsrespawnduration>Duración del transporte de reaparición:</serversettingsrespawnduration>
<serversettingsrespawndurationtooltip>Cantidad de tiempo que los jugadores que reaparezcan tienen que pasar en el batiscafo hasta llegar al submarino principal. Cuando termine este plazo, el batiscafo volverá automáticamente a salir del nivel.</serversettingsrespawndurationtooltip>
<serversettingsmonsterspawns>Reaparición de monstruos</serversettingsmonsterspawns>
<serversettingsadditionalcargo>Cargamento adicional</serversettingsadditionalcargo>
<serversettingsautorestartdelay>Retraso en el reinicio automático:</serversettingsautorestartdelay>
<serversettingsstartwhenclientsready>Empieza cuando los jugadores están listos</serversettingsstartwhenclientsready>
<serversettingsstartwhenclientsreadyratio>Tienen que estar listos un [percentage]%</serversettingsstartwhenclientsreadyratio>
<serversettingsallowspectating>Permitir espectadores</serversettingsallowspectating>
<serversettingsallowvotekick>Permitir voto de expulsión</serversettingsallowvotekick>
<serversettingskickvotesrequired>Votos necesarios:</serversettingskickvotesrequired>
<serversettingsautobantime>Duración de bloqueo automático:</serversettingsautobantime>
<serversettingssharesubfiles>Compartir archivos del submarino con jugadores</serversettingssharesubfiles>
<serversettingsrandomizeseed>Generar niveles de forma aleatoria entre turnos</serversettingsrandomizeseed>
<serversettingssavelogs>Guardar registros del servidor</serversettingssavelogs>
<serversettingsallowragdollbutton>Permitir botón Muñeca de trapo</serversettingsallowragdollbutton>
<serversettingsusetraitorratio>Usar porcentaje de jugadores para traidores máximos</serversettingsusetraitorratio>
<serversettingstraitorratio>Índice de traidores:</serversettingstraitorratio>
<serversettingstraitorcount>Contador de traidores:</serversettingstraitorcount>
<serversettingsusekarma>Usar karma</serversettingsusekarma>
<serversettingsvoicechatenabled>Chat de voz habilitado</serversettingsvoicechatenabled>
<whitelistenabled>Habilitada</whitelistenabled>
<whitelistname>Nombre</whitelistname>
<whitelistip>Dirección IP</whitelistip>
<whitelistadd>Añadir a lista blanca</whitelistadd>
<whitelistremove>Eliminar</whitelistremove>
<banlistremove>Eliminar</banlistremove>
<banexpires>Termina: [time]</banexpires>
<banduration>Duración:</banduration>
<banpermanent>Permanente</banpermanent>
<banreason>Motivo:</banreason>

<!-- Round summary -->

<roundsummaryprogress>El [sub] se dirige a [location].</roundsummaryprogress>
<roundsummaryprogress>El [sub] llegó a [location].</roundsummaryprogress>
<roundsummaryreturn>El [sub] volvió a [location].</roundsummaryreturn>
<roundsummarygameover>El mar reclamó a [sub] y a su tripulación.</roundsummarygameover>
<roundsummarycrewstatus>Estado de la tripulación</roundsummarycrewstatus>

<!-- Character HUD -->
<oxygenhudwarning>Oxígeno escaso</oxygenhudwarning>
<pressurehudwarning>Presión alta</pressurehudwarning>
<grabbing>Sosteniendo</grabbing>
<stun>Aturdir</stun>
<disguised>(Disfrazado)</disguised>
<useitembutton>Usar</useitembutton>
<grabhint>[[key]]  Agarrar</grabhint>
<healhint>[[key]]  Curar</healhint>
<talkhint>[[key]] Hablar</talkhint>
<quickuseaction.equip>Equipar</quickuseaction.equip>
<quickuseaction.unequip>Quitar</quickuseaction.unequip>
<quickuseaction.drop>Mantén para soltar</quickuseaction.drop>
<quickuseaction.takefromcontainer>Tomar</quickuseaction.takefromcontainer>
<quickuseaction.takefromcharacter>Tomar</quickuseaction.takefromcharacter>
<quickuseaction.puttocontainer>Dejar en contenedor</quickuseaction.puttocontainer>
<quickuseaction.puttocharacter>Dar al personaje seleccionado</quickuseaction.puttocharacter>
<quickuseaction.usetreatment>Usar como tratamiento</quickuseaction.usetreatment>

<!-- Limbs -->
<lefthand>Mano izquierda</lefthand>
<righthand>Mano derecha</righthand>
<hands>Manos</hands>
<leftarm>Brazo izquierdo</leftarm>
<rightarm>Brazo derecho</rightarm>
<leftleg>Pierna izquierda</leftleg>
<rightleg>Pierna derecha</rightleg>
<leftfoot>Pie izquierdo</leftfoot>
<rightfoot>Pie derecho</rightfoot>
<head>Cabeza</head>
<torso>Torso</torso>
<tail>Cola</tail>
<legs>Piernas</legs>
<rightthigh>Muslo derecho</rightthigh>
<leftthigh>Muslo izquierdo</leftthigh>
<waist>Cintura</waist>

<!-- Misc -->
<yes>Sí</yes>
<yestoall>Sí a todo</yestoall>
<no>No</no>
<notoall>No a todo</notoall>
<maybe>Quizás</maybe>
<ok>Aceptar</ok>
<skills>Habilidades</skills>
<personalitytrait>Rasgo</personalitytrait>
<male>Hombre</male>
<female>Mujer</female>
<order>Orden</order>
<submarine>Submarino</submarine>
<respawnshuttle>Batiscafo de reaparición</respawnshuttle>
<editing>Modificando</editing>
<error>Error</error>
<warning>Aviso</warning>
<unknown>Desconocido</unknown>
<none>Ninguno</none>
<any>Cualquiera</any>
<close>Cerrar</close>
<cancel>Cancelar</cancel>
<done>Hecho</done>
<delete>Borrar</delete>
<load>Cargar</load>
<save>Guardar</save>
<back>Atrás</back>
<days>Días</days>
<hours>Horas</hours>
<retry>Reintentar</retry>
<manageplayers>Gestionar jugadores</manageplayers>
<destination>Destino</destination>
<previous>Anterior</previous>
<next>Siguiente</next>
<name>Nombre</name>
<unlimited>Ilimitado</unlimited>
<deletedialoglabel>¿Borrar archivo?</deletedialoglabel>
<deletedialogquestion>¿Seguro que quieres borrar [file]?</deletedialogquestion>
<deletefileerror>¡No se puede borrar el archivo [file]!</deletefileerror>
<steamdllnotfound>Error al iniciar el cliente de Steam (no se encuentra steam_api64.dll). Se deshabilitaron todas las funciones de Steam: no podrás usar Steam Workshop o unirte a servidores que utilicen Steam.</steamdllnotfound>
<steamclientinitfailed>Error al iniciar el cliente de Steam. Comprueba que Steam se está ejecutando y que iniciaste sesión con una cuenta. Se deshabilitaron todas las funciones de Steam: no podrás usar Steam Workshop o unirte a servidores que utilicen Steam.</steamclientinitfailed>
<create>Crear</create>
<walls>Paredes</walls>
<reset>Reiniciar</reset>
<genericreplaceverification>¿Quieres reemplazar esto?</genericreplaceverification>
<dontshownotificationagain>No volver a mostrar</dontshownotificationagain>
<video>Video</video>

<!-- Characters -->
<MyCharacter>Mi personaje</MyCharacter>
<character.carrier>Portador</character.carrier>
<character.charybdis>Caribdis</character.charybdis>
<character.coelanth>Celanto</character.coelanth>
<character.crawler>Reptador</character.crawler>
<character.endworm>Gusano letal</character.endworm>
<character.fractalguardian>Guardián fractal</character.fractalguardian>
<character.fractalguardian2>Guardián fractal</character.fractalguardian2>
<character.human>Humano</character.human>
<character.humanhusk>Vaina humana</character.humanhusk>
<character.husk>Vaina</character.husk>
<character.mudraptor>Fangorraptor</character.mudraptor>
<character.mantis>Mantis</character.mantis>
<character.moloch>Moloch</character.moloch>
<character.molochbaby>Moloch bebé</character.molochbaby>
<character.molochboss>Moloch jefe</character.molochboss>
<character.tigerthresher>Azotador tigre</character.tigerthresher>
<character.tigerthresherboss>Azotador tigre jefe</character.tigerthresherboss>
<character.watcher>Centinela</character.watcher>
<character.hammerhead>Pez ariete</character.hammerhead>

<!-- Pronouns -->
<pronounmale>Él</pronounmale>
<pronounpossessivemale>Su</pronounpossessivemale>
<pronounreflexivemale>Él mismo</pronounreflexivemale>
<pronounfemale>Ella</pronounfemale>
<pronounpossessivefemale>Su</pronounpossessivefemale>
<pronounreflexivefemale>Ella misma</pronounreflexivefemale>

<!-- Campaign -->
<campaignsetup>Configuración de campaña</campaignsetup>
<newcampaign>Nueva campaña</newcampaign>
<loadcampaign>Cargar campaña</loadcampaign>
<loadbutton>Cargar</loadbutton>
<deletebutton>Borrar</deletebutton>
<subnotselected>¡Submarino no seleccionado!</subnotselected>
<selectsubrequest>Selecciona un submarino.</selectsubrequest>
<selectedsub>Submarino seleccionado.</selectedsub>
<savenameinuseheader>Nombre de partida ya usado.</savenameinuseheader>
<savenameinusetext>Elige otro nombre para tu partida guardada.</savenameinusetext>
<savename>Nombre de partida</savename>
<savefile.defaultname>Guardar</savefile.defaultname>
<lastsaved>Guardado por última vez</lastsaved>
<mapseed>Generación de mapas</mapseed>
<startcampaignbutton>Iniciar</startcampaignbutton>
<campaignenteroutpostprompt>¿Quieres entrar en [locationname]?</campaignenteroutpostprompt>
<selectmission>Elige una misión</selectmission>
<campaignstartingpleasewait>Espera</campaignstartingpleasewait>
<campaignstarting>Esperando que empiece la campaña.</campaignstarting>
<shuttleselected>Batiscafo seleccionado</shuttleselected>
<shuttlewarning>La mayoría de los batiscafos no están bien equipados contra los peligros de las profundidades de Europa. ¿Seguro que quieres elegir un batiscafo como vehículo?</shuttlewarning>
<contentpackagemismatch>Discrepancias en paquete de contenido</contentpackagemismatch>
<contentpackagemismatchwarning>Es posible que este submarino no sea compatible con los paquetes de contenido seleccionados porque necesita los paquetes de contenido [requiredcontentpackages]. ¿Seguro que quieres elegir este submarino?</contentpackagemismatchwarning>
<campaignstartfailedsubnotfound>Error al iniciar campaña. No se encuentra el submarino [subname].</campaignstartfailedsubnotfound>

<!-- Campaign menu -->
<map>Mapa</map>
<crew>Tripulación</crew>
<campaignmenucrew>Tu tripulación</campaignmenucrew>
<store>Tienda</store>
<outpost>Puesto de avanzada</outpost>
<campaignmenuhireable>Gente para contratar</campaignmenuhireable>
<hirebutton>Contratar</hirebutton>
<firebutton>Despedir</firebutton>
<firewarningheader>¿Seguro?</firewarningheader>
<firewarningtext>¿Seguro que quieres despedir a [charactername] de tu tripulación? No podrás volver a contratar a este personaje.</firewarningtext>
<location>Ubicación</location>
<hireunavailable>No hay nadie disponible para contratar.</hireunavailable>
<mission>Misión</mission>
<nomission>No hay misiones</nomission>
<reward>Recompensa: [reward] créditos</reward>

<!-- In-game menus -->
<credit>Crédito</credit>
<playercredits>Créditos: [credits]</playercredits>
<missioninfo>Información de misión</missioninfo>
<missionreward>Recompensa: [reward]</missionreward>
<infobutton>Información</infobutton>
<endround>Fin del turno</endround>
<enterlocation>Entrar en [locationname]</enterlocation>
<leavesubbehind>Uno de tus vehículos todavía no está en la salida. ¿Quieres dejarlo atrás?</leavesubbehind>
<leavesubsbehind>Varios de tus vehículos todavía no están en la salida. ¿Quieres dejarlos atrás?</leavesubsbehind>

<!-- In-game messages -->
<endroundvotes>Votos para terminar el turno [votes]/[max]</endroundvotes>
<respawnshuttledispatching>Batiscafo de reaparición enviando en [time]</respawnshuttledispatching>
<respawningin>Jugadores reapareciendo en [time]</respawningin>
<respawnshuttleleavingin>Batiscafo de reaparición saliendo en [time]</respawnshuttleleavingin>
<camfollowsubmarine>Seguir submarino</camfollowsubmarine>
<insufficientskills>¡Puede que no tengas habilidad suficiente para usar el objeto! Se necesita nivel [requiredlevel] en la habilidad [requiredskill].</insufficientskills>
<skillincreased>¡La habilidad [skillname] de [name] aumentó a [newlevel]!</skillincreased>
<endroundsubnotatlevelend>El submarino no está en ningún extremo del nivel. ¿Quieres abandonar la misión y terminar el turno?</endroundsubnotatlevelend>
<crewdeadnorespawns>No hay jugadores vivos en el servidor y no se puede reaparecer durante este turno. Si no hay personajes que resuciten o vuelvan a unirse, el servidor dará por terminado el turno en [time] segundos.</crewdeadnorespawns>
<minimapoutpostdockinginfo>Atracado en [outpost].\nDesatraca antes de intentar manejar el submarino.</minimapoutpostdockinginfo>
<cargospawnnotification>Los suministros comprados se entregaron en [roomname].</cargospawnnotification>

<!-- Server list -->
<joinserver>Explorador de servidores</joinserver>
<yourname>Nombre de jugador</yourname>
<serverip>IP del servidor</serverip>
<serverlistname>Nombre</serverlistname>
<serverlistplayers>Jugadores</serverlistplayers>
<serverlistversion>Versión del juego</serverlistversion>
<serverlisthaspassword>Contraseña</serverlisthaspassword>
<serverlistusingwhitelist>Usar lista blanca</serverlistusingwhitelist>
<serverlistcontentpackages>Paquetes de contenido</serverlistcontentpackages>
<serverlistsubselection>Selección de submarino</serverlistsubselection>
<serverlistmodeselection>Selección de modo de juego</serverlistmodeselection>
<serverlistallowspectating>Permitir espectadores</serverlistallowspectating>
<serverlistcompatible>Compatible</serverlistcompatible>
<serverlistping>Ping</serverlistping>
<serverlistroundstarted>El turno empezó</serverlistroundstarted>
<serverlistroundnotstarted>El turno no empezó</serverlistroundnotstarted>
<serverlistinfo>Información</serverlistinfo>
<serverlistrefresh>Escanear servidores</serverlistrefresh>
<serverlistjoin>Unirse</serverlistjoin>
<serverlistunknownversion>No se puede comprobar la compatibilidad (versión de juego desconocida)</serverlistunknownversion>
<serverlistnosteamqueryresponse>No se puede comprobar la compatibilidad con el servidor porque no respondió la solicitud. Esto puede ocurrir si el servidor no está operativo o si el host no ha reenviado su puerto de consulta, pero puedes intentar conectarte al servidor.</serverlistnosteamqueryresponse>
<serverlistunknowncontentpackage>No se puede comprobar la compatibilidad (paquete de contenido desconocido)</serverlistunknowncontentpackage>
<serverlistincompatibleversion>Este servidor no es compatible con tu versión de Barotrauma (se necesita la versión [version]).</serverlistincompatibleversion>
<serverlistincompatiblecontentpackage>Se necesita el paquete de contenido [contentpackage] (MD5: [hash]) para jugar en este servidor.</serverlistincompatiblecontentpackage>
<serverlistcontentpackagenotenabled>Tienes que activar el paquete de contenido [contentpackage] en los ajustes del juego para jugar en este servidor.</serverlistcontentpackagenotenabled>
<serverlistincompatiblecontentpackageworkshopavailable>Se necesita el paquete de contenido [contentpackage] para jugar en este servidor. Puedes instalar el paquete desde Steam Workshop.</serverlistincompatiblecontentpackageworkshopavailable>
<serverlistsubscribemissingpackages>Conseguir los paquetes que faltan en Workshop</serverlistsubscribemissingpackages>
<serverlistsubscribemissingpackagestooltip>Suscríbete en Workshop a los paquetes de contenido que faltan y abre el menú de Workshop para descargarlos y activarlos.</serverlistsubscribemissingpackagestooltip>
<serverlistsubscribemissingpackagestooltipnosteam>Los paquetes de contenido que faltan están disponibles en Steam Workshop, pero las funciones de Steam no estarán disponibles si no tienes Barotrauma en Steam.</serverlistsubscribemissingpackagestooltipnosteam>
<filterservers>Filtrar servidores</filterservers>
<filterpassword>No hay contraseña</filterpassword>
<filterincompatibleservers>Ocultar incompatibles</filterincompatibleservers>
<filterfullservers>Ocultar llenos</filterfullservers>
<filteremptyservers>Ocultar vacíos </filteremptyservers>
<nomatchingservers>No se encontraron servidores que coincidan.</nomatchingservers>
<refreshingserverlist>Actualizando lista de servidores...</refreshingserverlist>
<noservers>No se encontraron servidores.</noservers>
<serverlistnosteamconnection>No se encontraron servidores (no estás conectado a Steam).</serverlistnosteamconnection>
<masterservererrorlabel>Error de conexión</masterservererrorlabel>
<masterservertimeouterror>No te conectaste al servidor maestro (se agotó el tiempo de la solicitud).</masterservertimeouterror>
<masterservererrorexception>Error al conectarte al servidor maestro { [error] }</masterservererrorexception>
<masterservererror404>Error al conectarte al servidor maestro (404: [masterserverurl] no encontrado)</masterservererror404>
<masterservererrorunavailable>Error al conectarte al servidor maestro (505: servicio no disponible). Es posible que el servidor maestro esté fuera de servicio por mantenimiento o temporalmente sobrecargado. Vuelve a intentarlo en unos instantes.</masterservererrorunavailable>
<masterservererrordefault>Error al conectarte al servidor maestro ([statuscode]: [statusdescription])</masterservererrordefault>
<couldnotconnecttoserver>No te conectaste al servidor.</couldnotconnecttoserver>
<invalidipaddress>Error al resolver dirección [serverip]:[port]. Comprueba que ingresaste una dirección IP válida.</invalidipaddress>
<connecting>CONECTANDO</connecting>
<disconnecting>Desconectando</disconnecting>
<passwordrequired>Se necesita contraseña</passwordrequired>
<connectionlost>Se perdió la conexión</connectionlost>
<connectionlostreconnecting>Te desconectaste del servidor. Volviendo a conectar...</connectionlostreconnecting>
<connectionfailed>Error de conexión</connectionfailed>
<connectingto>Conectando con [serverip]</connectingto>
<serverfullquestionprompt>¿Quieres unirte a la cola del servidor y esperar a que quede libre un lugar?</serverfullquestionprompt>
<serverqueue>Cola</serverqueue>
<serverqueuepleasewait>Espera...</serverqueuepleasewait>
<waitinginserverqueue>Esperando a que quede libre un lugar en el servidor.</waitinginserverqueue>
<messagereaderror>Error al leer un mensaje del servidor ([message] [targetsite]).</messagereaderror>
<cheatsenabledtitle>Trucos habilitados.</cheatsenabledtitle>
<cheatsenableddescription>Se activaron los comandos de trucos en este servidor. No podrás conseguir logros de Steam durante esta sesión de juego.</cheatsenableddescription>
<pleasewait>Espera</pleasewait>

<!-- Disconnect reasons -->
<disconnectreason.banned>Se bloqueó tu acceso a este servidor.</disconnectreason.banned>
<disconnectreason.kicked>Te expulsaron del servidor.</disconnectreason.kicked>
<disconnectreason.servershutdown>El servidor se cayó.</disconnectreason.servershutdown>
<disconnectreason.serverfull>El servidor está lleno.</disconnectreason.serverfull>
<disconnectreason.authenticationrequired>El cliente no solicitó la autenticación de forma apropiada.</disconnectreason.authenticationrequired>
<disconnectreason.steamauthenticationrequired>Se necesita la autenticación de Steam. Comprueba que Steam se está ejecutando y que iniciaste sesión con una cuenta.</disconnectreason.steamauthenticationrequired>
<disconnectreason.steamauthenticationfailed>Error de autenticación de Steam.</disconnectreason.steamauthenticationfailed>
<disconnectreason.sessiontaken>Tu sesión fue reemplazada por una nueva conexión con la misma dirección IP.</disconnectreason.sessiontaken>
<disconnectreason.toomanyfailedlogins>Demasiados intentos fallidos de inicio de sesión.</disconnectreason.toomanyfailedlogins>
<disconnectreason.noname>No se indicó ningún nombre.</disconnectreason.noname>
<disconnectreason.invalidname>Tu nombre contiene símbolos no aceptados.</disconnectreason.invalidname>
<disconnectreason.nametaken>El nombre ya está en uso.</disconnectreason.nametaken>
<disconnectreason.invalidversion>La versión del juego no coincide.</disconnectreason.invalidversion>
<disconnectreason.missingcontentpackage>Falta paquete de contenido.</disconnectreason.missingcontentpackage>
<disconnectreason.incompatiblecontentpackage>Paquete de contenido incompatible.</disconnectreason.incompatiblecontentpackage>
<disconnectreason.notonwhitelist>No estás en la lista blanca del servidor.</disconnectreason.notonwhitelist>
<disconnectmessage.afk>Estuviste inactivo demasiado tiempo.</disconnectmessage.afk>
<disconnectmessage.steamauthnolongervalid>La autenticación de Steam dejó de ser válida ([status]).</disconnectmessage.steamauthnolongervalid>
<disconnectmessage.toomanyfailedlogins>Demasiados intentos fallidos de inicio de sesión.</disconnectmessage.toomanyfailedlogins>
<disconnectmessage.invalidversion>Se necesita la versión [version] para conectarte al servidor (tu versión: [clientversion]).</disconnectmessage.invalidversion>
<disconnectmessage.missingcontentpackage>Necesitas el paquete de contenido [missingcontentpackage] para jugar en este servidor.</disconnectmessage.missingcontentpackage>
<disconnectmessage.missingcontentpackages>Necesitas los paquetes de contenido [missingcontentpackages] para jugar en este servidor.</disconnectmessage.missingcontentpackages>
<disconnectmessage.incompatiblecontentpackage>Tienes que deshabilitar el paquete de contenido [incompatiblecontentpackage] antes de unirte.</disconnectmessage.incompatiblecontentpackage>
<disconnectmessage.incompatiblecontentpackages>Tienes que deshabilitar los paquetes de contenido [incompatiblecontentpackages] antes de unirte.</disconnectmessage.incompatiblecontentpackages>

<!-- Server lobby -->
<restartingin>Reiniciando en</restartingin>
<votes>Votos</votes>
<manual>Manual</manual>
<vote>Voto</vote>
<gamemode>Modo de juego</gamemode>
<missiontype>Tipo de misión</missiontype>
<random>Aleatorio</random>
<levelseed>Generación de nivel</levelseed>
<leveldifficulty>Dificultad de nivel</leveldifficulty>
<traitors>Traidores</traitors>
<botcount>Contador de bots</botcount>
<botspawnmode>Modo de aparición de bots</botspawnmode>
<normal>Normal</normal>
<fill>Llenar</fill>
<autorestart>Reinicio automático</autorestart>
<serverlog>Registro del servidor</serverlog>
<campaignview>Vista de campaña</campaignview>
<createnew>Crear nuevo</createnew>
<playyourself>Juega</playyourself>
<startgamebutton>Iniciar</startgamebutton>
<readytostarttickbox>Listo para empezar</readytostarttickbox>
<roundstartingpleasewait>Espera</roundstartingpleasewait>
<roundstarting>Esperando a que comience el turno.</roundstarting>
<serversettingsbutton>Ajustes</serversettingsbutton>
<spectatebutton>Observar</spectatebutton>
<gender>Género</gender>
<jobpreferences>Preferencias de trabajo</jobpreferences>
<randompreferences>Preferencias aleatorias</randompreferences>
<playingasspectator>Jugando como espectador</playingasspectator>
<subnotfound>No se encontró el submarino en tu carpeta de submarinos</subnotfound>
<subdoesntmatch>Tu versión del submarino no coincide con la versión del servidor</subdoesntmatch>
<rank>Rango</rank>
<customrank>Personalizado</customrank>
<permissions>Permisos</permissions>
<kick>Expulsar</kick>
<votetokick>Vota para expulsar</votetokick>
<ban>Bloquear</ban>
<banrange>Rango de bloqueo</banrange>
<banreasonprompt>¿Motivo del bloqueo?</banreasonprompt>
<kickreasonprompt>¿Motivo de la expulsión?</kickreasonprompt>
<privatemessagetag>[PM]</privatemessagetag>
<subnotfounderror>El servidor seleccionó el submarino [subname]. No se encontró el archivo correspondiente en tu carpeta de submarinos.</subnotfounderror>
<subloaderror>No se pudo cargar el submarino [subname]. Puede que el archivo esté dañado.</subloaderror>
<subdoesntmatcherror>¡Tu versión del archivo del submarino [subname] no coincide con la versión del servidor!\nTu hash MD5: [myhash]\nHash MD5 del servidor: [serverhash]\n</subdoesntmatcherror>
<downloadsublabel>¡No se encontró el submarino!</downloadsublabel>
<downloadsubquestion>¿Quieres descargar el archivo del servidor?</downloadsubquestion>
<waitforfiletransfers>Esperando que termine la transferencia de archivos antes de empezar el turno...</waitforfiletransfers>
<startnow>Empezar ahora</startnow>
<serverinitfailed>Error al iniciar el servidor.</serverinitfailed>
<serverinitfailedaddressalreadyinuse>[errormsg]. ¿Estás intentando ejecutar varios servidores en el mismo puerto?</serverinitfailedaddressalreadyinuse>
<permissionsremoved>El anfitrión retiró todos tus permisos especiales.</permissionsremoved>
<currentpermissions>Permisos actuales:</currentpermissions>
<permissionschanged>Permisos cambiados</permissionschanged>
<permittedconsolecommands>Comandos de consola permitidos:</permittedconsolecommands>
<pleasewaitroundrunning>Espera</pleasewaitroundrunning>
<roundrunningspectatedisabled>Ya hay un turno en curso y el administrador deshabilitó los espectadores. Tendrás que esperar a que empiece un turno nuevo.</roundrunningspectatedisabled>
<roundrunningspectateenabled>Ya hay un turno en curso, pero puedes observar la partida mientras esperas un batiscafo de reaparición o un turno nuevo.</roundrunningspectateenabled>
<serverdownloadfinished>Descarga terminada</serverdownloadfinished>
<downloadingfile>Descargando [filename]</downloadingfile>
<filedownloadednotification>El archivo [filename] se descargó correctamente.</filedownloadednotification>
<newcampaigncharacterheader>¿Seguro?</newcampaigncharacterheader>
<newcampaigncharactertext>Al crear un personaje nuevo, se eliminará tu personaje anterior y perderás todos tus avances de habilidades y objetos. ¿Quieres crear un personaje nuevo?</newcampaigncharactertext>
<mute>Silenciar</mute>
<mutedlocally>Silenciado de forma local</mutedlocally>
<mutedglobally>Silenciado de forma global</mutedglobally>

<!-- Server log -->
<serverlog.filter>Filtro</serverlog.filter>
<serverlog.chatmessage>Mensaje de chat</serverlog.chatmessage>
<serverlog.iteminteraction>Interacción con objeto</serverlog.iteminteraction>
<serverlog.inventoryusage>Uso del inventario</serverlog.inventoryusage>
<serverlog.attackdeath>Ataque &amp; muerte</serverlog.attackdeath>
<serverlog.spawning>Apareciendo</serverlog.spawning>
<serverlog.servermessage>Mensaje del servidor</serverlog.servermessage>
<serverlog.consoleusage>Uso de la consola</serverlog.consoleusage>
<serverlog.error>Error</serverlog.error>

<!-- Server chat messages -->
<servermessage.reason>Motivo</servermessage.reason>
<servermessage.joinedserver>[client] se unió al servidor.</servermessage.joinedserver>
<servermessage.kickedfromserver>[client] fue expulsado del servidor.</servermessage.kickedfromserver>
<servermessage.kickedbyvote>Expulsado por votación.</servermessage.kickedbyvote>
<servermessage.kickedbyvoteautoban>Expulsado por votación (bloqueo automático).</servermessage.kickedbyvoteautoban>
<servermessage.youleftserver>Abandonaste el servidor.</servermessage.youleftserver>
<servermessage.clientleftserver>[client] abandonó el servidor.</servermessage.clientleftserver>
<servermessage.hasvotedtokick>[initiator] votó para expulsar a [target].</servermessage.hasvotedtokick>
<servermessage.kickedby>Expulsado por [initiator].</servermessage.kickedby>
<servermessage.bannedby>Bloqueado por [initiator].</servermessage.bannedby>
<servermessage.bannedfromserver>[client] fue bloqueado del servidor.</servermessage.bannedfromserver>
<servermessage.hasdisconnected>[client] se desconectó.</servermessage.hasdisconnected>
<servermessage.excessivedesync>Te desconectaste del servidor por desincronización excesiva.</servermessage.excessivedesync>
<servermessage.excessivedesyncoldevent>Te desconectaste del servidor por desincronización excesiva (esperando un evento muy antiguo).</servermessage.excessivedesyncoldevent>
<servermessage.excessivedesyncremovedevent>Te desconectaste del servidor por desincronización excesiva (esperando un evento eliminado).</servermessage.excessivedesyncremovedevent>
<servermessage.synctimeout>Te desconectaste del servidor porque la sincronización de tu cliente con el servidor tardaba demasiado.</servermessage.synctimeout>
<servermessage.shuttleleaving>El batiscafo volverá automáticamente al puesto de avanzada. Abandona el batiscafo de inmediato.</servermessage.shuttleleaving>
<servermessage.howtocommunicate>Oprime [chatbutton] para chatear. Usa [radiobutton] para hablar por radio.</servermessage.howtocommunicate>
<servermessage.playernotfound>¡No se encuentra al jugador [player]!</servermessage.playernotfound>

<!-- Client permissions -->
<clientpermission.none>Ninguno</clientpermission.none>
<clientpermission.all>Todos</clientpermission.all>
<clientpermission.endround>Fin del turno</clientpermission.endround>
<clientpermission.kick>Expulsar</clientpermission.kick>
<clientpermission.ban>Bloquear</clientpermission.ban>
<clientpermission.unban>Revocar bloqueo</clientpermission.unban>
<clientpermission.selectsub>Seleccionar submarino</clientpermission.selectsub>
<clientpermission.selectmode>Seleccionar modo</clientpermission.selectmode>
<clientpermission.managecampaign>Gestionar campaña</clientpermission.managecampaign>
<clientpermission.consolecommands>Comandos de consola</clientpermission.consolecommands>
<clientpermission.serverlog>Registro del servidor</clientpermission.serverlog>
<clientpermission.manageround>Gestionar turno</clientpermission.manageround>
<clientpermission.managesettings>Gestionar ajustes</clientpermission.managesettings>
<clientpermission.managepermissions>Gestionar permisos</clientpermission.managepermissions>

<!-- Mission types -->
<missiontype.none>Ninguno</missiontype.none>
<missiontype.random>Aleatorio</missiontype.random>
<missiontype.salvage>Recuperación</missiontype.salvage>
<missiontype.monster>Monstruo</missiontype.monster>
<missiontype.cargo>Cargamento</missiontype.cargo>
<missiontype.combat>Combate</missiontype.combat>
<missiontype.personneltransport>Transporte de personal</missiontype.personneltransport>
<missiontype.swarm>Horda</missiontype.swarm>
<missiontype.prospect>Prospección</missiontype.prospect>

<!-- Mission descriptions -->
<missionname.salvageskyholderartifactruins>Recuperar un artefacto</missionname.salvageskyholderartifactruins>
<missiondescription.salvageskyholderartifactruins>Los investigadores de [location1] captaron una señal infrasónica muy similar a las que emiten los artefactos alienígenas que se descubrieron anteriormente en Europa. Investiga la señal y recupera el posible artefacto.</missiondescription.salvageskyholderartifactruins>
<missionsonarlabel.salvageskyholderartifactruins>Señal infrasónica</missionsonarlabel.salvageskyholderartifactruins>
<missionsuccess.salvageskyholderartifactruins>El artefacto se recuperó con éxito.</missionsuccess.salvageskyholderartifactruins>
<missionfailure.salvageskyholderartifactruins>No se logró recuperar el artefacto.</missionfailure.salvageskyholderartifactruins>
<missionheader0.salvageskyholderartifactruins>Artefacto obtenido</missionheader0.salvageskyholderartifactruins>
<missionmessage0.salvageskyholderartifactruins>El artefacto ya está a bordo. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.salvageskyholderartifactruins>
<missionname.salvagethermalartifactruins>Recuperar un artefacto</missionname.salvagethermalartifactruins>
<missiondescription.salvagethermalartifactruins>Los investigadores de [location1] captaron una señal infrasónica muy similar a las que emiten los artefactos alienígenas que se descubrieron anteriormente en Europa. Investiga la señal y recupera el posible artefacto.</missiondescription.salvagethermalartifactruins>
<missionsonarlabel.salvagethermalartifactruins>Señal infrasónica</missionsonarlabel.salvagethermalartifactruins>
<missionsuccess.salvagethermalartifactruins>El artefacto se recuperó con éxito.</missionsuccess.salvagethermalartifactruins>
<missionfailure.salvagethermalartifactruins>No se logró recuperar el artefacto.</missionfailure.salvagethermalartifactruins>
<missionheader0.salvagethermalartifactruins>Artefacto obtenido</missionheader0.salvagethermalartifactruins>
<missionmessage0.salvagethermalartifactruins>El artefacto ya está a bordo. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.salvagethermalartifactruins>
<missionname.salvagethermalartifactcave>Recuperar un artefacto</missionname.salvagethermalartifactcave>
<missiondescription.salvagethermalartifactcave>Los investigadores de [location1] captaron una señal infrasónica muy similar a las que emiten los artefactos alienígenas que se descubrieron anteriormente en Europa. Investiga la señal y recupera el posible artefacto.</missiondescription.salvagethermalartifactcave>
<missionsonarlabel.salvagethermalartifactcave>Señal infrasónica</missionsonarlabel.salvagethermalartifactcave>
<missionsuccess.salvagethermalartifactcave>El artefacto se recuperó con éxito.</missionsuccess.salvagethermalartifactcave>
<missionfailure.salvagethermalartifactcave>No se logró recuperar el artefacto.</missionfailure.salvagethermalartifactcave>
<missionheader0.salvagethermalartifactcave>Artefacto obtenido</missionheader0.salvagethermalartifactcave>
<missionmessage0.salvagethermalartifactcave>El artefacto ya está a bordo. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.salvagethermalartifactcave>
<missionname.salvagenasonovartifactcave>Recuperar un artefacto</missionname.salvagenasonovartifactcave>
<missiondescription.salvagenasonovartifactcave>Los investigadores de [location1] captaron una señal infrasónica muy similar a las que emiten los artefactos alienígenas que se descubrieron anteriormente en Europa. Investiga la señal y recupera el posible artefacto.</missiondescription.salvagenasonovartifactcave>
<missionsonarlabel.salvagenasonovartifactcave>Señal infrasónica</missionsonarlabel.salvagenasonovartifactcave>
<missionsuccess.salvagenasonovartifactcave>El artefacto se recuperó con éxito.</missionsuccess.salvagenasonovartifactcave>
<missionfailure.salvagenasonovartifactcave>No se logró recuperar el artefacto.</missionfailure.salvagenasonovartifactcave>
<missionheader0.salvagenasonovartifactcave>Artefacto obtenido</missionheader0.salvagenasonovartifactcave>
<missionmessage0.salvagenasonovartifactcave>El artefacto ya está a bordo. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.salvagenasonovartifactcave>
<missionname.killmoloch>Matar a un moloch</missionname.killmoloch>
<missiondescription.killmoloch>Un moloch especialmente agresivo ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a quienes maten a la criatura.</missiondescription.killmoloch>
<missionsonarlabel.killmoloch>Moloch</missionsonarlabel.killmoloch>
<missionsuccess.killmoloch>El moloch fue eliminado.</missionsuccess.killmoloch>
<missionheader0.killmoloch>Objetivo eliminado</missionheader0.killmoloch>
<missionmessage0.killmoloch>El moloch murió. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killmoloch>
<missionname.killtigerthresher>Matar a un azotador tigre</missionname.killtigerthresher>
<missiondescription.killtigerthresher>Un azotador tigre especialmente agresivo ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a quienes maten a la criatura.</missiondescription.killtigerthresher>
<missionsonarlabel.killtigerthresher>Azotador tigre</missionsonarlabel.killtigerthresher>
<missionsuccess.killtigerthresher>El azotador tigre fue eliminado.</missionsuccess.killtigerthresher>
<missionheader0.killtigerthresher>Objetivo eliminado</missionheader0.killtigerthresher>
<missionmessage0.killtigerthresher>El azotador tigre murió. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killtigerthresher>
<missionname.killhammerhead>Matar a un pez ariete</missionname.killhammerhead>
<missiondescription.killhammerhead>Un pez ariete especialmente agresivo ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a quien mate a la criatura.</missiondescription.killhammerhead>
<missionsonarlabel.killhammerhead>Pez ariete</missionsonarlabel.killhammerhead>
<missionsuccess.killhammerhead>El pez ariete fue eliminado.</missionsuccess.killhammerhead>
<missionheader0.killhammerhead>Objetivo eliminado</missionheader0.killhammerhead>
<missionmessage0.killhammerhead>El pez ariete murió. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killhammerhead>
<missionname.killcrawlerswarm1>Eliminar una horda</missionname.killcrawlerswarm1>

<!--<missiondescription.killcrawlerswarm1>Una pequeña horda de [monster] ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a la tripulación que consiga neutralizarla.</missiondescription.killcrawlerswarm1>-->
<!-- Temporary until plural monster names -->
<missiondescription.killcrawlerswarm1>Una pequeña horda de reptadores ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a la tripulación que consiga neutralizarla.</missiondescription.killcrawlerswarm1>

<missionsonarlabel.killcrawlerswarm1>Horda</missionsonarlabel.killcrawlerswarm1>
<missionsuccess.killcrawlerswarm1>La horda fue eliminada.</missionsuccess.killcrawlerswarm1>
<missionheader0.killcrawlerswarm1>Objetivo eliminado</missionheader0.killcrawlerswarm1>
<missionmessage0.killcrawlerswarm1>Se eliminó la horda. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killcrawlerswarm1>
<missionname.killcrawlerswarm2>Eliminar una horda</missionname.killcrawlerswarm2>

<!--<missiondescription.killcrawlerswarm2>Una gran horda de [monster] ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a la tripulación que consiga neutralizarla.</missiondescription.killcrawlerswarm2>-->
<!-- Temporary until plural monster names -->
<missiondescription.killcrawlerswarm2>Una gran horda de reptadores ha estado aterrorizando a las naves que viajan entre [location1] y [location2]. Se prometió una recompensa de [reward] créditos a la tripulación que consiga neutralizarla.</missiondescription.killcrawlerswarm2>

<missionsonarlabel.killcrawlerswarm2>Horda</missionsonarlabel.killcrawlerswarm2>
<missionsuccess.killcrawlerswarm2>La horda fue eliminada.</missionsuccess.killcrawlerswarm2>
<missionheader0.killcrawlerswarm2>Objetivo eliminado</missionheader0.killcrawlerswarm2>
<missionmessage0.killcrawlerswarm2>Se eliminó la horda. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killcrawlerswarm2>
<missionname.killendworm>Bestia del Abismo</missionname.killendworm>
<missiondescription.killendworm>Las lecturas sísmicas indican que algo colosal emergió de las profundidades de Europa y se introdujo en la zona de paso que hay entre [location1] y [location2]. Se cancelaron por ahora todos los transportes que pasan por esa zona y se prometió una recompensa de [reward] a quienes se deshagan de lo que está causando la actividad sísmica.</missiondescription.killendworm>
<missionsonarlabel.killendworm>Objetivo</missionsonarlabel.killendworm>
<missionsuccess.killendworm>El gusano letal murió y la zona de paso vuelve a estar abierta para el transporte.</missionsuccess.killendworm>
<missionheader0.killendworm>Objetivo eliminado</missionheader0.killendworm>
<missionmessage0.killendworm>La bestia murió. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionmessage0.killendworm>
<missionname.salvagekillmoloch>Recuperar un artefacto</missionname.salvagekillmoloch>
<missiondescription.salvagekillmoloch>Los investigadores de [location1] captaron una señal infrasónica muy similar a las que emiten los artefactos alienígenas que se descubrieron anteriormente en Europa. Investiga la señal y recupera el posible artefacto.</missiondescription.salvagekillmoloch>
<missionsonarlabel.salvagekillmoloch>Señal infrasónica</missionsonarlabel.salvagekillmoloch>
<missionsuccess.salvagekillmoloch>Resulta que la señal la emitía un moloch. Los investigadores de [location1] acordaron pagarte la recompensa de todas formas por deshacerte del moloch.</missionsuccess.salvagekillmoloch>
<missionheader0.salvagekillmoloch>Objetivo eliminado</missionheader0.salvagekillmoloch>
<missionmessage0.salvagekillmoloch>¡Resulta que la señal la emitía un moloch! Deberías salir de la caverna e informar a los investigadores.</missionmessage0.salvagekillmoloch>
<missionname.salvagekillcarrier>Recuperar una nave abandonada</missionname.salvagekillcarrier>
<missiondescription.salvagekillcarrier>Un pequeño carguero desapareció hace unos dos meses cuando transportaba xenomateriales de [location1] a [location2]. Se creyó que la nave se había sumido en el Abismo, pero ahora la baliza de emergencia parece haberse activado cerca de [location2]. Busca la nave y recupera el cargamento.</missiondescription.salvagekillcarrier>
<missionsonarlabel.salvagekillcarrier>Señal de emergencia</missionsonarlabel.salvagekillcarrier>
<missionsuccess.salvagekillcarrier>Los investigadores de [location2] están ansiosos por saber todos los detalles del encuentro, pero parecen reacios a contestar cualquier pregunta relacionada con la nave. No obstante, te ofrecen 1000 créditos como compensación por tus molestias.</missionsuccess.salvagekillcarrier>
<missionheader0.salvagekillcarrier>Objetivo destruido</missionheader0.salvagekillcarrier>
<missionmessage0.salvagekillcarrier>Por lo visto, una especie de parásito invadió la nave desaparecida y trató de atacar tu submarino. Parece que ahora está incapacitado. Deberías informar del incidente en [location2].</missionmessage0.salvagekillcarrier>
<missionname.cargocompoundn>Cargamento explosivo</missionname.cargocompoundn>
<missiondescription.cargocompoundn>Un vendedor de armas local ofrece [reward] créditos a cambio de entregar dos cajas de explosivos a un cliente en [location2].</missiondescription.cargocompoundn>
<missionsuccess.cargocompoundn>Los explosivos se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargocompoundn>
<missionname.cargovolatilecompoundn>Cargamento explosivo</missionname.cargovolatilecompoundn>
<missiondescription.cargovolatilecompoundn>Un vendedor de armas local ofrece [reward] créditos a cambio de entregar dos cajas de explosivos a un cliente en [location2].</missiondescription.cargovolatilecompoundn>
<missionsuccess.cargovolatilecompoundn>Los explosivos se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargovolatilecompoundn>
<missionname.cargochemicals>Envío químico</missionname.cargochemicals>
<missiondescription.cargochemicals>Los investigadores de [location1] necesitan a alguien que entregue unas peligrosas sustancias químicas en [location2] por una recompensa de [reward] créditos.</missiondescription.cargochemicals>
<missionsuccess.cargochemicals>Las sustancias químicas se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargochemicals>
<missionname.cargohuskeggs>Riesgo biológico</missionname.cargohuskeggs>
<missiondescription.cargohuskeggs>Unos investigadores locales ofrecen [reward] créditos por entregar un recipiente de huevos de parásito vaina en [location2].</missiondescription.cargohuskeggs>
<missionsuccess.cargohuskeggs>Los huevos de parásito se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargohuskeggs>
<missionname.cargonitroglycerin>Manipúlese con cuidado</missionname.cargonitroglycerin>
<missiondescription.cargonitroglycerin>Unos investigadores locales ofrecen [reward] créditos por entregar un gran cargamento de nitroglicerina en [location2].</missiondescription.cargonitroglycerin>
<missionsuccess.cargonitroglycerin>Las sustancias químicas se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargonitroglycerin>
<missionname.cargoclowngear>Alabada sea la madre mec-mec</missionname.cargoclowngear>
<missiondescription.cargoclowngear>El sindicato local de payasos ofrece [reward] créditos por entregar un cargamento de suministros para payasos en [location2].</missiondescription.cargoclowngear>
<missionsuccess.cargoclowngear>El material de los payasos se entregó con éxito.</missionsuccess.cargoclowngear>
<missionname.cargoconstructionminerals>Transportar material del puesto de avanzada minero</missionname.cargoconstructionminerals>
<missiondescription.cargoconstructionminerals>Hay que transportar un envío de materiales de construcción hasta [location2] y el jefe de la tripulación está dispuesto a pagarte [reward] créditos por las molestias.</missiondescription.cargoconstructionminerals>
<missionsuccess.cargoconstructionminerals>Los materiales se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargoconstructionminerals>
<missionname.cargosecurityminerals>Transportar material del puesto de avanzada minero</missionname.cargosecurityminerals>
<missiondescription.cargosecurityminerals>El equipo de seguridad de [location2] necesita reabastecerse de materiales para fabricar armas. Recibirás [reward] créditos si les llevas estos suministros.</missiondescription.cargosecurityminerals>
<missionsuccess.cargosecurityminerals>Los materiales se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargosecurityminerals>
<missionname.cargomeditems>Transportar suministros médicos</missionname.cargomeditems>
<missiondescription.cargomeditems>Hay que transportar un envío de suministros médicos a [location2]. Recibirás [reward] créditos si consigues llevarlos hasta allí.</missiondescription.cargomeditems>
<missionsuccess.cargomeditems>Los materiales se entregaron con éxito.</missionsuccess.cargomeditems>
<missionname.personneltransport>Transportar personal</missionname.personneltransport>
<missiondescription.personneltransport>Hay un miembro de la tripulación que necesita llegar a [location2] urgentemente. El pago son [reward] créditos si lo llevas hasta allí en una pieza.</missiondescription.personneltransport>
<missionsuccess.personneltransport>El personal se transportó con éxito.</missionsuccess.personneltransport>
<missionname.prospect>Prospección</missionname.prospect>
<missiondescription.prospect>Los equipos de minería quieren empezar a extraer [resourcename] si consigues demostrar que hay suficientes depósitos en la zona que está entre [location1] y el puesto de avanzada minero de [location2]. Si encuentras [quantity] unidades, te pagarán una recompensa de [reward] créditos y podrás quedarte lo que encuentres.</missiondescription.prospect>
<missionsuccess.prospect>El recurso se prospectó con éxito. Lleva el submarino hasta el exterior de la caverna para cobrar la recompensa.</missionsuccess.prospect>
<missionname.cargomedemergency>Transportar suministros médicos</missionname.cargomedemergency>
<missiondescription.cargomedemergency>Un miembro de la tripulación en [location2] sufrió una grave intoxicación por morbusina. Podría tener posibilidades de sobrevivir si logras llevarle un envío de antídoto lo antes posible... Te pagarán [reward] créditos al efectuarse la entrega. </missiondescription.cargomedemergency>
<missionsuccess.cargomedemergency>El antídoto se entregó con éxito.</missionsuccess.cargomedemergency>
<missionname.beacon>Despliegue de baliza</missionname.beacon>
<missiondescription.beacon>Dirígete a [location2] y suelta una baliza para comenzar el proceso de colonización de la zona. El pago son [reward] créditos una vez que la baliza empiece a transmitir.</missiondescription.beacon>
<missionsonarlabel.beacon>Ubicación del despliegue de la baliza</missionsonarlabel.beacon>
<missionsuccess.beacon>Baliza desplegada con éxito.</missionsuccess.beacon>
<missionname.pvpmission>Buscar y destruir</missionname.pvpmission>
<missiondescriptionneutral.pvpmission>Se envió una nave de la Coalición desde [location1] para que destruya una nave renegada situada a las afueras de [location2].</missiondescriptionneutral.pvpmission>
<missiondescription1.pvpmission>Se detectó una nave renegada a las afueras de [location2]. Traicionar a la Coalición de Europa se castiga con la pena de muerte: elimina a los renegados cueste lo que cueste.</missiondescription1.pvpmission>
<missiondescription2.pvpmission>Eres miembro de un grupo de renegados que se oponen a la Coalición de Europa. Según tus informantes de [location1], una nave de la Coalición acaba de partir con la misión de hundir tu barco. Elimina a la tripulación de esa nave cueste lo que cueste.</missiondescription2.pvpmission>
<missionteam1.pvpmission>Coalición</missionteam1.pvpmission>
<missionteam2.pvpmission>Renegados</missionteam2.pvpmission>
<missionsuccess.pvpmission>¡La nave [loser] fue derrotada por la tripulación de [winner]!</missionsuccess.pvpmission>
<missionfailure.pvpmission>Ambas tripulaciones fallecieron.</missionfailure.pvpmission>

<!-- Entity categories -->
<mapentitycategory.all>Todos</mapentitycategory.all>
<mapentitycategory.structure>Estructura</mapentitycategory.structure>
<mapentitycategory.machine>Máquina</mapentitycategory.machine>
<mapentitycategory.equipment>Equipo</mapentitycategory.equipment>
<mapentitycategory.electrical>Eléctrico</mapentitycategory.electrical>
<mapentitycategory.material>Material</mapentitycategory.material>
<mapentitycategory.misc>Varios</mapentitycategory.misc>
<mapentitycategory.alien>Alienígena</mapentitycategory.alien>
<mapentitycategory.itemassembly>Montaje de objetos</mapentitycategory.itemassembly>
<mapentitycategory.legacy>Clásico</mapentitycategory.legacy>

<!-- Display names -->
<displayname.oxygentankempty>Tanque de oxígeno (vacío)</displayname.oxygentankempty>
<displayname.weldingfueltankempty>Tanque de combustible para soldar (vacío)</displayname.weldingfueltankempty>

<!-- Doors -->
<entityname.door>Puerta personalizada</entityname.door>
<entitydescription.door>Una puerta corrediza sin botones integrados; hay que conectarla manualmente.</entitydescription.door>
<entityname.windoweddoor>Puerta con ventana personalizada</entityname.windoweddoor>
<entitydescription.windoweddoor>Una puerta corrediza con una ventana. Sin botones integrados; hay que conectarla manualmente.</entitydescription.windoweddoor>
<entityname.hatch>Escotilla personalizada</entityname.hatch>
<entitydescription.hatch>Una puerta, pero en el eje horizontal. Sin botones integrados; hay que conectarla manualmente.</entitydescription.hatch>
<entityname.doorwbuttons>Puerta con botones</entityname.doorwbuttons>
<entitydescription.doorwbuttons>Una puerta corrediza con dos botones integrados.</entitydescription.doorwbuttons>
<entityname.windoweddoorwbuttons>Puerta con ventana y botones</entityname.windoweddoorwbuttons>
<entitydescription.windoweddoorwbuttons>Una puerta corrediza con una ventana y dos botones integrados.</entitydescription.windoweddoorwbuttons>
<entityname.hatchwbuttons>Escotilla con botones</entityname.hatchwbuttons>
<entitydescription.hatchwbuttons>Una puerta, pero en el eje horizontal. Dos botones integrados.</entitydescription.hatchwbuttons>

<!-- Machine -->
<entityname.navterminal>Terminal de navegación</entityname.navterminal>
<entitydescription.navterminal>Dispositivo que se usa para establecer el rumbo del submarino.</entitydescription.navterminal>
<entityname.shuttlenavterminal>Terminal de navegación del batiscafo</entityname.shuttlenavterminal>
<entitydescription.shuttlenavterminal>Dispositivo que se usa para establecer el rumbo del batiscafo.</entitydescription.shuttlenavterminal>
<entityname.sonarmonitor>Monitor de sonar</entityname.sonarmonitor>
<entitydescription.sonarmonitor>Dispositivo que se usa para observar el sonar del submarino. No interactivo.</entitydescription.sonarmonitor>
<entityname.statusmonitor>Monitor de estado</entityname.statusmonitor>
<entitydescription.statusmonitor>Dispositivo que se usa para ver un plano del submarino y el estado de cada sala.</entitydescription.statusmonitor>
<entityname.sonartransducer>Transductor de sonar</entityname.sonartransducer>
<entitydescription.sonartransducer>Generador de sonar que permite a los monitores de sonar y los terminales de navegación recibir una señal de sonar distinta a la predeterminada (útil para drones y batiscafos teledirigidos).</entitydescription.sonartransducer>
<entityname.engine>Motor</entityname.engine>
<entitydescription.engine>Dispositivo que se puede usar para generar movimiento en el eje X.</entitydescription.engine>
<entityname.largeengine>Motor grande</entityname.largeengine>
<entitydescription.largeengine>Dispositivo que se puede usar para generar movimiento en el eje X.</entitydescription.largeengine>
<entityname.shuttleengine>Motor del batiscafo</entityname.shuttleengine>
<entitydescription.shuttleengine>Dispositivo que se puede usar para generar movimiento en el eje X.</entitydescription.shuttleengine>
<entityname.fabricator>Fabricador</entityname.fabricator>
<entitydescription.fabricator>Una máquina capaz de crear una amplia gama de objetos a partir de materias primas básicas.</entitydescription.fabricator>
<entityname.medicalfabricator>Fabricador médico</entityname.medicalfabricator>
<entitydescription.medicalfabricator>Una máquina que sirve para crear diversas medicinas.</entitydescription.medicalfabricator>
<entityname.deconstructor>Deconstructor</entityname.deconstructor>
<entitydescription.deconstructor>Desmonta y descompone los objetos en componentes reutilizables y barras de material.</entitydescription.deconstructor>
<entityname.oxygenerator>Generador de oxígeno</entityname.oxygenerator>
<entitydescription.oxygenerator>Dispositivo que se usa para generar oxígeno; debe estar conectado a los respiraderos para funcionar. También recarga tanques de oxígeno.</entitydescription.oxygenerator>
<entityname.shuttleoxygenerator>Generador de oxígeno del batiscafo</entityname.shuttleoxygenerator>
<entitydescription.shuttleoxygenerator>Dispositivo que se usa para generar oxígeno; debe estar conectado a los respiraderos para funcionar. También recarga tanques de oxígeno.</entitydescription.shuttleoxygenerator>
<entityname.vent>Respiradero</entityname.vent>
<entitydescription.vent>Punto de salida de oxígeno. Debe estar conectado a un generador de oxígeno para funcionar.</entitydescription.vent>
<entityname.pump>Bomba</entityname.pump>
<entitydescription.pump>Dispositivo que se usa para mover agua.</entitydescription.pump>
<entityname.smallpump>Bomba pequeña</entityname.smallpump>
<entitydescription.smallpump>Dispositivo que se usa para mover agua.</entitydescription.smallpump>
<entityname.searchlight>Foco</entityname.searchlight>
<entitydescription.searchlight>Iluminación orientable.</entitydescription.searchlight>
<entityname.reactor1>Reactor nuclear</entityname.reactor1>
<entitydescription.reactor1>Dispositivo que se usa para generar energía eléctrica.</entitydescription.reactor1>
<entityname.coilgun>Cañón de Gauss</entityname.coilgun>
<entitydescription.coilgun>Una torreta de disparo rápido que impulsa proyectiles de metal mediante electroimanes. Normalmente no es muy eficaz contra objetivos grandes o con blindaje pesado, pero es ideal para abatir enemigos más pequeños.</entitydescription.coilgun>
<entityname.coilgunloader>Cargador de cañón de Gauss</entityname.coilgunloader>
<entitydescription.coilgunloader>Repone munición en un cañón de Gauss conectado.</entitydescription.coilgunloader>
<entityname.depthchargetube>Tubo de cargas de profundidad</entityname.depthchargetube>
<entitydescription.depthchargetube>Despliega una carga de profundidad o un señuelo.</entitydescription.depthchargetube>
<entityname.depthchargeloader>Cargador de cargas de profundidad</entityname.depthchargeloader>
<entitydescription.depthchargeloader>Repone cargas de profundidad y señuelos en un tubo de cargas de profundidad conectado.</entitydescription.depthchargeloader>
<entityname.dischargecoil>Bobina de descarga eléctrica</entityname.dischargecoil>
<entitydescription.dischargecoil>Produce una descarga eléctrica concentrada y dañina en una parte del casco adyacente.</entitydescription.dischargecoil>
<entityname.railgun>Cañón de riel</entityname.railgun>
<entitydescription.railgun>Una torreta pesada que usa la fuerza electromagnética para lanzar proyectiles a velocidades muy elevadas. Requiere impulsos de energía muy potentes (suministrados generalmente por supercondensadores) y tiene una baja cadencia de tiro, por lo que se utiliza sobre todo contra objetivos grandes y con blindaje pesado.</entitydescription.railgun>
<entityname.periscope>Periscopio</entityname.periscope>
<entitydescription.periscope>Un dispositivo que se usa para observar el exterior del submarino al conectarlo a una cámara o para controlar armas como el cañón de riel o el cañón de Gauss.</entitydescription.periscope>
<entityname.railgunloader>Cargador de cañón de riel</entityname.railgunloader>
<entitydescription.railgunloader>Repone munición en un cañón de riel conectado.</entitydescription.railgunloader>
<entityname.railgunloadersinglevertical>Cargador de cañón de riel individual vertical</entityname.railgunloadersinglevertical>
<entitydescription.railgunloadersinglevertical>Repone munición en un cañón de riel conectado. Versión de un solo disparo.</entitydescription.railgunloadersinglevertical>
<entityname.railgunloadersinglehorizontal>Cargador de cañón de riel individual horizontal</entityname.railgunloadersinglehorizontal>
<entitydescription.railgunloadersinglehorizontal>Repone munición en un cañón de riel conectado. Versión de un solo disparo.</entitydescription.railgunloadersinglehorizontal>

<!-- Equipment -->
<entityname.idcard>Tarjeta de identidad</entityname.idcard>
<entitydescription.idcard>Concede acceso limitado a ciertas zonas del submarino.</entitydescription.idcard>
<entityname.alienpistol>Pistola alienígena</entityname.alienpistol>
<entitydescription.alienpistol>Una pistola alimentada con pilas alienígenas.</entitydescription.alienpistol>
<entityname.captainscap>Gorra de capitán</entityname.captainscap>
<entitydescription.captainscap>Un símbolo de la incuestionable autoridad del capitán.</entitydescription.captainscap>
<entityname.captainsuniform>Uniforme de capitán</entityname.captainsuniform>
<entitydescription.captainsuniform>Hace que parezca que estás al mando.</entitydescription.captainsuniform>
<entityname.healthscanner>HUD de escáner de salud</entityname.healthscanner>
<entitydescription.healthscanner>Una pantalla de visualización frontal que muestra información sobre los signos vitales y el estado de los humanos cercanos.</entitydescription.healthscanner>
<entityname.doctorsuniform>Uniforme de médico</entityname.doctorsuniform>
<entitydescription.doctorsuniform>Hace que parezcas útil en una emergencia médica.</entitydescription.doctorsuniform>
<entityname.orangejumpsuit>Mono naranja</entityname.orangejumpsuit>
<entitydescription.orangejumpsuit>El tejido ignífugo ofrece cierto grado de protección contra el fuego.</entitydescription.orangejumpsuit>
<entityname.bluejumpsuit>Mono azul</entityname.bluejumpsuit>
<entitydescription.bluejumpsuit>El tejido ignífugo ofrece cierto grado de protección contra el fuego.</entitydescription.bluejumpsuit>
<entityname.toolbox>Caja de herramientas</entityname.toolbox>
<entitydescription.toolbox>Un contenedor portátil para guardar herramientas.</entitydescription.toolbox>
<entityname.headset>Auriculares</entityname.headset>
<entitydescription.headset>Permiten la comunicación remota entre miembros de la tripulación.</entitydescription.headset>
<entityname.clownmask>Máscara de payaso</entityname.clownmask>
<entitydescription.clownmask>Alabada sea la madre mec-mec.</entitydescription.clownmask>
<entityname.clowncostume>Disfraz de payaso</entityname.clowncostume>
<entitydescription.clowncostume>Alabada sea la madre mec-mec.</entitydescription.clowncostume>
<entityname.assistantclothes>Ropa de ayudante</entityname.assistantclothes>
<entitydescription.assistantclothes>Incluso un ayudante necesita ropa.</entitydescription.assistantclothes>
<entityname.watchmanclothes>Ropa de vigilante</entityname.watchmanclothes>
<entitydescription.watchmanclothes>Hace que parezca que vas a ofrecerle una misión a un transeúnte en cualquier momento.</entitydescription.watchmanclothes>
<entityname.securityuniform>Uniforme de agente de seguridad</entityname.securityuniform>
<entitydescription.securityuniform>¡Obedece mi autoridad!</entitydescription.securityuniform>
<entityname.bodyarmor>Blindaje corporal</entityname.bodyarmor>
<entitydescription.bodyarmor>Aunque el blindaje corporal no ofrece protección suficiente contra gran parte de los moradores de la subsuperficie oceánica, puede resultar de gran utilidad si hay traidores a bordo.</entitydescription.bodyarmor>
<entityname.ballistichelmet>Casco balístico</entityname.ballistichelmet>
<entitydescription.ballistichelmet>Aunque el casco balístico no ofrece protección suficiente contra gran parte de los moradores de la subsuperficie oceánica, puede resultar de gran utilidad si hay traidores a bordo.</entitydescription.ballistichelmet>
<entityname.handcuffs>Esposas</entityname.handcuffs>
<entitydescription.handcuffs>Útil para reducir a jugadores problemáticos.</entitydescription.handcuffs>
<entityname.riotshield>Escudo antidisturbios</entityname.riotshield>
<entitydescription.riotshield>Te protege del daño.</entitydescription.riotshield>
<entityname.divingmask>Máscara de buceo</entityname.divingmask>
<entitydescription.divingmask>Tiene el tamaño ideal para llevarla en un maletín si es necesario, pero no te protegerá de la presión del agua si se abre una brecha importante en el casco.</entitydescription.divingmask>
<entityname.divingsuit>Traje de buceo</entityname.divingsuit>
<entitydescription.divingsuit>Un traje de buceo atmosférico, capaz de soportar la inmensa presión bajo la corteza de Europa.</entitydescription.divingsuit>
<entityname.underwaterscooter>Moto submarina</entityname.underwaterscooter>
<entitydescription.underwaterscooter>Dispositivo de propulsión submarino que funciona a pilas.</entitydescription.underwaterscooter>
<entityname.antibleeding1>Vendaje</entityname.antibleeding1>
<entitydescription.antibleeding1>Vendajes básicos muy prácticos para tratar hemorragias y quemaduras.</entitydescription.antibleeding1>
<entityname.antibleeding2>Sello plástico</entityname.antibleeding2>
<entitydescription.antibleeding2>Piel sintética con propiedades hemostáticas que puede cerrar rápidamente casi todas las heridas.</entitydescription.antibleeding2>
<entityname.antibleeding3>Pegamento antibiótico</entityname.antibleeding3>
<entitydescription.antibleeding3>Pegamento antibiótico con propiedades hemostáticas. Cierra las heridas abiertas casi de inmediato y trata las quemaduras con mucha eficacia. Úsalo con cuidado, puede provocar coágulos móviles en el flujo sanguíneo.</entitydescription.antibleeding3>
<entityname.weldingtool>Herramienta de soldar</entityname.weldingtool>
<entitydescription.weldingtool>Una de las herramientas más cruciales a bordo del submarino. También funciona debajo del agua.</entitydescription.weldingtool>
<entityname.plasmacutter>Cortador de plasma</entityname.plasmacutter>
<entitydescription.plasmacutter>Corta diversos materiales mediante un chorro de oxígeno ionizado.</entitydescription.plasmacutter>
<entityname.weldingfueltank>Tanque de combustible para soldar</entityname.weldingfueltank>
<entitydescription.weldingfueltank>Combustible para la herramienta de soldar.</entitydescription.weldingfueltank>
<entityname.extinguisher>Extintor</entityname.extinguisher>
<entitydescription.extinguisher>Un extintor portátil de dióxido de carbono.</entitydescription.extinguisher>
<entityname.screwdriver>Destornillador</entityname.screwdriver>
<entitydescription.screwdriver>Para reparaciones eléctricas y recableados.</entitydescription.screwdriver>
<entityname.wrench>Llave inglesa</entityname.wrench>
<entitydescription.wrench>Para reparaciones mecánicas.</entitydescription.wrench>
<entityname.crowbar>Palanca</entityname.crowbar>
<entitydescription.crowbar>Para forzar puertas y escotillas. También es un arma contundente.</entitydescription.crowbar>
<entityname.handheldsonar>Sonar portátil</entityname.handheldsonar>
<entitydescription.handheldsonar>Sonar portátil, muy práctico para explorar.</entitydescription.handheldsonar>
<entityname.sonarbeacon>Baliza de sonar</entityname.sonarbeacon>
<entitydescription.sonarbeacon>Produce una señal localizada que puede ser detectada por un monitor de sonar, un sonar portátil o un terminal de navegación.</entitydescription.sonarbeacon>
<entityname.flashlight>Linterna</entityname.flashlight>
<entitydescription.flashlight>Luz portátil.</entitydescription.flashlight>
<entityname.flare>Bengala</entityname.flare>
<entitydescription.flare>Luz portátil temporal. Sirve para marcar el camino cuando se explora fuera del submarino.</entitydescription.flare>
<entityname.alienflare>Bengala alienígena</entityname.alienflare>
<entitydescription.alienflare>Luz portátil temporal. Sirve para marcar el camino cuando se explora fuera del submarino. Dura más que una bengala normal.</entitydescription.alienflare>
<entityname.coilgunammobox>Caja de munición de cañón de Gauss</entityname.coilgunammobox>
<entitydescription.coilgunammobox>Munición para el cañón de Gauss.</entitydescription.coilgunammobox>
<entityname.uex>UEX</entityname.uex>
<entitydescription.uex>Compuesto explosivo sencillo, hecho de sodio y fósforo.</entitydescription.uex>
<entityname.c4block>Bloque de C-4</entityname.c4block>
<entitydescription.c4block>Compuesto explosivo estable.</entitydescription.c4block>
<entityname.compoundn>Compuesto N</entityname.compoundn>
<entitydescription.compoundn>Compuesto explosivo estable.</entitydescription.compoundn>
<entityname.volatilecompoundn>Compuesto N volátil</entityname.volatilecompoundn>
<entitydescription.volatilecompoundn>Compuesto explosivo inestable.</entitydescription.volatilecompoundn>
<entityname.ic4block>Bloque de IC-4</entityname.ic4block>
<entitydescription.ic4block>Compuesto de C-4 e incendio.</entitydescription.ic4block>
<entityname.detonator>Detonador</entityname.detonator>
<entitydescription.detonator>Dispositivo que detona cualquier explosivo al recibir una señal.</entitydescription.detonator>
<entityname.spear>Arpón</entityname.spear>
<entitydescription.spear>Arpón para el cañón de arpones.</entitydescription.spear>
<entityname.alienspear>Arpón de fisicorio</entityname.alienspear>
<entitydescription.alienspear>Arpón para el cañón de arpones hecho con material alienígena.</entitydescription.alienspear>
<entityname.explosivespear>Arpón explosivo</entityname.explosivespear>
<entitydescription.explosivespear>Arpón para el cañón de arpones.</entitydescription.explosivespear>
<entityname.harpoongun>Cañón de arpones</entityname.harpoongun>
<entitydescription.harpoongun>Dispara arpones, arpones explosivos y arpones alienígenas.</entitydescription.harpoongun>
<entityname.syringegun>Pistola de jeringas</entityname.syringegun>
<entitydescription.syringegun>Dispara jeringas con narcóticos o veneno.</entitydescription.syringegun>
<entityname.revolverround>Munición de revólver</entityname.revolverround>
<entitydescription.revolverround>Calibre .38. Puede detener a una persona...</entitydescription.revolverround>
<entityname.revolver>Revólver</entityname.revolver>
<entitydescription.revolver>Calibre .38.</entitydescription.revolver>
<entityname.stungrenade>Granada aturdidora</entityname.stungrenade>
<entitydescription.stungrenade>Emite una luz brillante y un ruido fuerte al explotar que aturde a los personajes que están cerca.</entitydescription.stungrenade>
<entityname.empgrenade>Granada PEM</entityname.empgrenade>
<entitydescription.empgrenade>Daña equipos eléctricos.</entitydescription.empgrenade>
<entityname.fraggrenade>Granada de fragmentación</entityname.fraggrenade>
<entitydescription.fraggrenade>Granada de fragmentación multiusos. Utilízala con cuidado.</entitydescription.fraggrenade>
<entityname.incendiumgrenade>Granada de incendio</entityname.incendiumgrenade>
<entitydescription.incendiumgrenade>Granada incendiaria. Utilízala con mucho cuidado.</entitydescription.incendiumgrenade>
<entityname.stunbaton>Garrote aturdidor</entityname.stunbaton>
<entitydescription.stunbaton>Si las órdenes verbales no surten efecto, una descarga de alto voltaje de un garrote aturdidor puede bastar para reducir a un miembro rebelde de la tripulación.</entitydescription.stunbaton>
<entityname.divingknife>Cuchillo de buceo</entityname.divingknife>
<entitydescription.divingknife>Para apuñalar, clavar, cortar y acuchillar.</entitydescription.divingknife>
<entityname.bikehorn>Bocina de moto</entityname.bikehorn>
<entitydescription.bikehorn>¡MEC, MEC!</entitydescription.bikehorn>
<entityname.oxygenitetank>Tanque de oxigenita</entityname.oxygenitetank>
<entitydescription.oxygenitetank>Un tanque de oxigenita líquida.</entitydescription.oxygenitetank>
<entityname.batterycell>Pila</entityname.batterycell>
<entitydescription.batterycell>Se usa como fuente de energía para diversos dispositivos portátiles. Muchos submarinos cuentan con baterías de emergencia con puertos de recarga para pilas.</entitydescription.batterycell>
<entityname.fulguriumbatterycell>Pila de fulgurio</entityname.fulguriumbatterycell>
<entitydescription.fulguriumbatterycell>Pila creada con fulgurio, un compuesto incomprendido y poco común.</entitydescription.fulguriumbatterycell>
<entityname.alienarmor>Blindaje corporal de fisicorio</entityname.alienarmor>
<entitydescription.alienarmor>Blindaje corporal fabricado con un metamaterial alienígena.</entitydescription.alienarmor>
<entityname.alienhelmet>Casco de fisicorio</entityname.alienhelmet>
<entitydescription.alienhelmet>Casco fabricado con un metamaterial alienígena.</entitydescription.alienhelmet>

<!-- Electrical -->
<entityname.junctionbox>Caja de conexiones</entityname.junctionbox>
<entitydescription.junctionbox>Funciona como eje de distribución de energía y transmisor de señales entre dispositivos.</entitydescription.junctionbox>
<entityname.battery>Batería</entityname.battery>
<entitydescription.battery>Suele usarse para almacenar energía de reserva en caso de un fallo del reactor.</entitydescription.battery>
<entityname.shuttlebattery>Batería de batiscafo</entityname.shuttlebattery>
<entitydescription.shuttlebattery>Suele usarse para almacenar energía de reserva en caso de un fallo del reactor.</entitydescription.shuttlebattery>
<entityname.supercapacitor>Supercondensador</entityname.supercapacitor>
<entitydescription.supercapacitor>Puede cargar mucho más rápido que una batería.</entitydescription.supercapacitor>
<entityname.chargingdock>Puerto de carga</entityname.chargingdock>
<entitydescription.chargingdock>Puerto de carga para pilas fijado a la pared.</entitydescription.chargingdock>
<entityname.fpgacircuit>Circuito FPGA</entityname.fpgacircuit>
<entitydescription.fpgacircuit>Matriz de puertas programable por campo: un circuito multiusos que puede reconfigurarse para usarse en una gran variedad de dispositivos electrónicos.</entitydescription.fpgacircuit>
<entityname.andcomponent>Componente Y</entityname.andcomponent>
<entitydescription.andcomponent>Envía una señal cuando una entrada recibe una señal de la otra en un plazo determinado.</entitydescription.andcomponent>
<entityname.addercomponent>Componente Sumador</entityname.addercomponent>
<entitydescription.addercomponent>Produce la suma de las señales recibidas.</entitydescription.addercomponent>
<entityname.orcomponent>Componente O</entityname.orcomponent>
<entitydescription.orcomponent>Envía una señal si alguna de las entradas recibe una señal.</entitydescription.orcomponent>
<entityname.notcomponent>Componente No</entityname.notcomponent>
<entitydescription.notcomponent>Envía una señal si la entrada NO está recibiendo una señal.</entitydescription.notcomponent>
<entityname.relaycomponent>Componente Transmisión</entityname.relaycomponent>
<entitydescription.relaycomponent>Cuando se activa, envía todas las señales recibidas desde las conexiones de entrada a las salidas.</entitydescription.relaycomponent>
<entityname.delaycomponent>Componente Retraso</entityname.delaycomponent>
<entitydescription.delaycomponent>Retrasa todas las señales recibidas durante un tiempo determinado.</entitydescription.delaycomponent>
<entityname.oxygendetector>Detector de oxígeno</entityname.oxygendetector>
<entitydescription.oxygendetector>Envía un valor entre 0 y 100 en función de la calidad del aire del entorno.</entitydescription.oxygendetector>
<entityname.waterdetector>Detector de agua</entityname.waterdetector>
<entitydescription.waterdetector>Envía una señal cuando el detector está sumergido.</entitydescription.waterdetector>
<entityname.smokedetector>Detector de humo</entityname.smokedetector>
<entitydescription.smokedetector>Envía una señal cuando detecta humo.</entitydescription.smokedetector>
<entityname.motiondetector>Detector de movimiento</entityname.motiondetector>
<entitydescription.motiondetector>Envía una señal cuando detecta movimiento.</entitydescription.motiondetector>
<entityname.signalcheckcomponent>Componente de control de señal</entityname.signalcheckcomponent>
<entitydescription.signalcheckcomponent>Envía una señal cuando se recibe una señal que coincide con un valor específico.</entitydescription.signalcheckcomponent>
<entityname.regexcomponent>Componente Encontrar RegEx</entityname.regexcomponent>
<entitydescription.regexcomponent>Envía una señal si la señal recibida coincide con un patrón de expresión concreto.</entitydescription.regexcomponent>
<entityname.oscillator>Oscilador</entityname.oscillator>
<entitydescription.oscillator>Envía una señal oscilante periódica.</entitydescription.oscillator>
<entityname.wificomponent>Componente wifi</entityname.wificomponent>
<entitydescription.wificomponent>Permite la comunicación remota entre otros componentes wifi que estén usando el mismo canal.</entitydescription.wificomponent>
<entityname.camera>Cámara</entityname.camera>
<entitydescription.camera>Se suele usar en mástiles fotónicos para ofrecer a la tripulación una vista en alta resolución de las áreas exteriores del submarino.</entitydescription.camera>
<entityname.button>Botón</entityname.button>
<entitydescription.button>Produce una señal que se usa para alternar el estado de equipos y puertas.</entitydescription.button>
<entityname.switch>Interruptor</entityname.switch>
<entitydescription.switch>Produce una señal constante que se usa para cambiar el estado de equipos y puertas.</entitydescription.switch>
<entityname.lamp>Lámpara</entityname.lamp>
<entitydescription.lamp>Iluminación fijada a la pared.</entitydescription.lamp>
<entityname.emergencylight>Luz de emergencia</entityname.emergencylight>
<entitydescription.emergencylight>Iluminación fijada a la pared. No necesita corriente eléctrica.</entitydescription.emergencylight>
<entityname.wire>Cable</entityname.wire>
<entitydescription.wire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.wire>
<entityname.redwire>Cable rojo</entityname.redwire>
<entitydescription.redwire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.redwire>
<entityname.bluewire>Cable azul</entityname.bluewire>
<entitydescription.bluewire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.bluewire>
<entityname.orangewire>Cable naranja</entityname.orangewire>
<entitydescription.orangewire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.orangewire>
<entityname.greenwire>Cable verde</entityname.greenwire>
<entitydescription.greenwire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.greenwire>
<entityname.blackwire>Cable negro</entityname.blackwire>
<entitydescription.blackwire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.blackwire>
<entityname.brownwire>Cable marrón</entityname.brownwire>
<entitydescription.brownwire>Conecta la salida de un equipo a la entrada de otro.</entitydescription.brownwire>
<entityname.lightcomponent>Componente de luz</entityname.lightcomponent>
<entitydescription.lightcomponent>Luz multiusos. No necesita corriente eléctrica.</entitydescription.lightcomponent>
<entityname.emergencysiren>Sirena de emergencia</entityname.emergencysiren>
<entitydescription.emergencysiren>Emite un ruido espantoso al activarla.</entitydescription.emergencysiren>
<entityname.alarmbuzzer>Timbre de alarma</entityname.alarmbuzzer>
<entitydescription.alarmbuzzer>Emite un ruido espantoso al activarla.</entitydescription.alarmbuzzer>
<entityname.beacon>Baliza</entityname.beacon>
<entitydescription.beacon>Si se implementa y activa en el lugar correcto, avisa a los colonos para que vengan a armar un puesto de avanzada.</entitydescription.beacon>

<!-- Material -->
<entityname.alienblood>Sangre alienígena</entityname.alienblood>
<entitydescription.alienblood>Sangre extraída de un ser vivo europano. Puede procesarse para obtener un sustituto sanguíneo con el que tratar la pérdida de sangre.</entitydescription.alienblood>
<entityname.huskeggs>Huevos de Velonaceps calyx</entityname.huskeggs>
<entitydescription.huskeggs>Huevos latentes de un ser vivo europano conocido coloquialmente como parásito vaina.</entitydescription.huskeggs>
<entityname.carbon>Carbono</entityname.carbon>
<entitydescription.carbon>Suele usarse para fabricar acero y plástico.</entitydescription.carbon>
<entityname.iron>Hierro</entityname.iron>
<entitydescription.iron>Puede usarse para fabricar herramientas sencillas, o refinarse mezclándolo con carbono para obtener acero.</entitydescription.iron>
<entityname.tin>Estaño</entityname.tin>
<entitydescription.tin>Suele usarse para fabricar diversos componentes eléctricos.</entitydescription.tin>
<entityname.lead>Plomo</entityname.lead>
<entitydescription.lead>Suele usarse para fabricar diversos tipos de munición.</entitydescription.lead>
<entityname.phosphorus>Fósforo</entityname.phosphorus>
<entitydescription.phosphorus>Se usa para fabricar lámparas, explosivos y varios compuestos médicos.</entitydescription.phosphorus>
<entityname.copper>Cobre</entityname.copper>
<entitydescription.copper>Suele usarse para fabricar cables eléctricos.</entitydescription.copper>
<entityname.zinc>Zinc</entityname.zinc>
<entitydescription.zinc>Suele usarse para fabricar baterías y líquido tónico.</entitydescription.zinc>
<entityname.sodium>Sodio</entityname.sodium>
<entitydescription.sodium>Los fabricadores médicos pueden combinar sodio y cloruro para crear una solución salina que puede utilizarse para tratar la pérdida de sangre o como ingrediente para fármacos más complejos.</entitydescription.sodium>
<entityname.silicon>Silicio</entityname.silicon>
<entitydescription.silicon>Se usa como ingrediente en aleaciones de aluminio, plástico y diversos componentes eléctricos.</entitydescription.silicon>
<entityname.uranium>Uranio</entityname.uranium>
<entitydescription.uranium>Puede refinarse para obtener un fabricador con el que crear barras de combustible para un reactor nuclear, o en la fabricación de armas nucleares.</entitydescription.uranium>
<entityname.potassium>Potasio</entityname.potassium>
<entitydescription.potassium>Se usa para fabricar explosivos y compuestos médicos. Reacciona violentamente si entra en contacto con el agua.</entitydescription.potassium>
<entityname.magnesium>Magnesio</entityname.magnesium>
<entitydescription.magnesium>Se usa para fabricar explosivos y compuestos médicos. Reacciona violentamente si entra en contacto con el agua.</entitydescription.magnesium>
<entityname.lithium>Litio</entityname.lithium>
<entitydescription.lithium>Suele usarse para fabricar baterías y drogas antipsicóticas.</entitydescription.lithium>
<entityname.chlorine>Cloro</entityname.chlorine>
<entitydescription.chlorine>Suele usarse para crear suero, un tratamiento común para la pérdida de sangre, e hidrato de cloral, un poderoso sedante.</entitydescription.chlorine>
<entityname.slimebacteria>Colonia microbiana</entityname.slimebacteria>
<entitydescription.slimebacteria>Colonia de mixobacterias. Puede procesarse para obtener antibióticos.</entitydescription.slimebacteria>
<entityname.titanite>Titanita</entityname.titanite>
<entitydescription.titanite>Mineral que contiene titanio y hierro.</entitydescription.titanite>
<entityname.brockite>Brockita</entityname.brockite>
<entitydescription.brockite>Mineral que contiene torio y fósforo.</entitydescription.brockite>
<entityname.thorianite>Torianita</entityname.thorianite>
<entitydescription.thorianite>Mineral raro que contiene torio.</entitydescription.thorianite>
<entityname.amblygonite>Ambligonita</entityname.amblygonite>
<entitydescription.amblygonite>Mineral que contiene litio, aluminio y sodio.</entitydescription.amblygonite>
<entityname.sphalerite>Esfalerita</entityname.sphalerite>
<entitydescription.sphalerite>Mineral compuesto principalmente de zinc en forma cristalina.</entitydescription.sphalerite>
<entityname.pyromorphite>Piromorfita</entityname.pyromorphite>
<entitydescription.pyromorphite>Mineral compuesto de cloro.</entitydescription.pyromorphite>
<entityname.quartz>Cuarzo</entityname.quartz>
<entitydescription.quartz>Mineral cristalino compuesto de silicio.</entitydescription.quartz>
<entityname.diamond>Diamante</entityname.diamond>
<entitydescription.diamond>Cristal compuesto de carbono sólido.</entitydescription.diamond>
<entityname.hydroxyapatite>Hidroxiapatita</entityname.hydroxyapatite>
<entitydescription.hydroxyapatite>Mineral compuesto de calcio y fósforo.</entitydescription.hydroxyapatite>
<entityname.uraniumore>Mena de uranio</entityname.uraniumore>
<entitydescription.uraniumore>Mineral con grandes concentraciones de uranio.</entitydescription.uraniumore>
<entityname.ilmenite>Ilmenita</entityname.ilmenite>
<entitydescription.ilmenite>Mineral que contiene titanio.</entitydescription.ilmenite>
<entityname.stannite>Estannita</entityname.stannite>
<entitydescription.stannite>Mineral compuesto de cobre, hierro y estaño.</entitydescription.stannite>
<entityname.chalcopyrite>Calcopirita</entityname.chalcopyrite>
<entitydescription.chalcopyrite>Mineral que contiene cobre.</entitydescription.chalcopyrite>
<entityname.esperite>Esperita</entityname.esperite>
<entitydescription.esperite>Mineral compuesto de zinc y plomo.</entitydescription.esperite>
<entityname.galena>Galena</entityname.galena>
<entitydescription.galena>Mineral compuesto principalmente de plomo.</entitydescription.galena>
<entityname.triphylite>Trifilita</entityname.triphylite>
<entitydescription.triphylite>Mineral que contiene litio.</entitydescription.triphylite>
<entityname.langbeinite>Langbeinita</entityname.langbeinite>
<entitydescription.langbeinite>Mineral compuesto de potasio y magnesio.</entitydescription.langbeinite>
<entityname.chamosite>Chamosita</entityname.chamosite>
<entitydescription.chamosite>Mineral compuesto de hierro y aluminio.</entitydescription.chamosite>
<entityname.ironore>Mena de hierro</entityname.ironore>
<entitydescription.ironore>Mineral con grandes cantidades de hierro.</entitydescription.ironore>
<entityname.polyhalite>Polihalita</entityname.polyhalite>
<entitydescription.polyhalite>Mineral compuesto de potasio y calcio.</entitydescription.polyhalite>
<entityname.graphite>Grafito</entityname.graphite>
<entitydescription.graphite>Carbono en forma cristalina.</entitydescription.graphite>
<entityname.sylvite>Silvina</entityname.sylvite>
<entitydescription.sylvite>Mineral que contiene potasio y sodio.</entitydescription.sylvite>
<entityname.lazulite>Lazulita</entityname.lazulite>
<entitydescription.lazulite>Mineral que contiene fósforo y hierro.</entitydescription.lazulite>
<entityname.bornite>Bornita</entityname.bornite>
<entitydescription.bornite>Mineral que contiene cobre.</entitydescription.bornite>
<entityname.cassiterite>Casiterita</entityname.cassiterite>
<entitydescription.cassiterite>Mineral compuesto de estaño.</entitydescription.cassiterite>
<entityname.cryolite>Criolita</entityname.cryolite>
<entitydescription.cryolite>Mineral que contiene sodio.</entitydescription.cryolite>
<entityname.aragonite>Aragonita</entityname.aragonite>
<entitydescription.aragonite>Mineral que contiene calcio.</entitydescription.aragonite>
<entityname.chrysoprase>Crisoprasa</entityname.chrysoprase>
<entitydescription.chrysoprase>Mineral que contiene silicio.</entitydescription.chrysoprase>
<entityname.opium>Opio</entityname.opium>
<entitydescription.opium>Opiáceo relativamente suave que se obtiene de la amapola de agua. Suele usarse para fabricar morfina y fentanilo.</entitydescription.opium>
<entityname.antibiotics>Antibióticos de amplio espectro</entityname.antibiotics>
<entitydescription.antibiotics>Antibiótico suave que actúa contra una gran variedad de bacterias que provocan enfermedades, aunque puede causar daños internos como efecto secundario. Se utiliza como ingrediente en numerosos compuestos médicos.</entitydescription.antibiotics>
<entityname.stabilozine>Estabilocina</entityname.stabilozine>
<entitydescription.stabilozine>Se utiliza como ingrediente para la fabricación de diversas medicinas. Por sí sola, puede ser relativamente útil para tratar daños internos y quemaduras, y resulta algo más eficaz en caso de falta de oxígeno.</entitydescription.stabilozine>
<entityname.ethanol>Etanol</entityname.ethanol>
<entitydescription.ethanol>Alcohol medicinal que se utiliza como ingrediente para fabricar diversos medicamentos. No se recomienda beberlo estando de servicio.</entitydescription.ethanol>
<entityname.sulphuricacid>Ácido sulfúrico</entityname.sulphuricacid>
<entitydescription.sulphuricacid>Potente ácido que provoca quemaduras al entrar en contacto con la piel. Se usa como ingrediente de varios venenos.</entitydescription.sulphuricacid>
<entityname.antidama1>Morfina</entityname.antidama1>
<entitydescription.antidama1>Potente opiáceo que se usa para tratar dolores relacionados con heridas internas, pero su uso excesivo puede provocar problemas respiratorios y, con el tiempo, dependencia.</entitydescription.antidama1>
<entityname.antidama2>Fentanilo</entityname.antidama2>
<entitydescription.antidama2>Potente opiáceo que se usa para tratar dolores relacionados con heridas internas, pero su uso excesivo puede provocar problemas respiratorios y, con el tiempo, dependencia.</entitydescription.antidama2>
<entityname.antibloodloss1>Solución salina</entityname.antibloodloss1>
<entitydescription.antibloodloss1>Infusión de cloruro de sodio que resulta relativamente útil para tratar la pérdida de sangre.</entitydescription.antibloodloss1>
<entityname.antibloodloss2>Bolsa de sangre</entityname.antibloodloss2>
<entitydescription.antibloodloss2>Bolsa de sustituto sanguíneo para tratar una pérdida de sangre.</entitydescription.antibloodloss2>
<entityname.deusizine>Deusicina</entityname.deusizine>
<entitydescription.deusizine>Estimulante muy potente que resulta eficaz para tratar daños internos, falta de oxígeno y, en menor medida, pérdida de sangre. Produce quemaduras leves como efecto secundario.</entitydescription.deusizine>
<entityname.calyxanide>Calixanidato</entityname.calyxanide>
<entitydescription.calyxanide>Droga antiparasitaria que se usa para curar infecciones de parásitos vaina. Puede requerir una dosis más elevada para curar una infecciones en fase avanzada.</entitydescription.calyxanide>
<entityname.antipsychosis>Haloperidol</entityname.antipsychosis>
<entitydescription.antipsychosis>Potente droga antipsicótica.</entitydescription.antipsychosis>
<entityname.antinarc>Naloxona</entityname.antinarc>
<entitydescription.antinarc>Antagonista opiáceo para tratar la abstinencia y la sobredosis de elementos opiáceos.</entitydescription.antinarc>
<entityname.morbusineantidote>Antídoto de morbusina</entityname.morbusineantidote>
<entitydescription.morbusineantidote>Antídoto para un envenenamiento agudo por morbusina.</entitydescription.morbusineantidote>
<entityname.liquidoxygenite>Oxigenita líquida</entityname.liquidoxygenite>
<entitydescription.liquidoxygenite>Solución ligeramente tóxica que libera oxígeno lentamente en el flujo sanguíneo por medio de una inyección. Procura que no gotee.</entitydescription.liquidoxygenite>
<entityname.tonicliquid>Líquido tónico</entityname.tonicliquid>
<entitydescription.tonicliquid>Solución médica que es ligeramente eficaz para tratar daños internos, pero sobre todo se usa como ingrediente para compuestos médicos más complejos.</entitydescription.tonicliquid>
<entityname.meth>Metanfetamina</entityname.meth>
<entitydescription.meth>Potente estimulante del sistema nervioso.</entitydescription.meth>
<entityname.steroids>Esteroides anabólicos</entityname.steroids>
<entitydescription.steroids>Aumenta temporalmente la fuerza muscular y el rendimiento físico.</entitydescription.steroids>
<entityname.hyperzine>Hipercina</entityname.hyperzine>
<entitydescription.hyperzine>Estimulante muscular extremadamente potente, para esos momentos en los que tienes que ir muy rápido.</entitydescription.hyperzine>
<entityname.morbusine>Morbusina</entityname.morbusine>
<entitydescription.morbusine>Neurotoxina muy potente.</entitydescription.morbusine>
<entityname.chloralhydrate>Hidrato de cloral</entityname.chloralhydrate>
<entitydescription.chloralhydrate>Sedante que puede usarse para hacer que alguien pierda el sentido durante unos instantes.</entitydescription.chloralhydrate>
<entityname.cyanide>Cianuro</entityname.cyanide>
<entitydescription.cyanide>Neurotoxina muy potente.</entitydescription.cyanide>
<entityname.radiotoxin>Radiotoxina</entityname.radiotoxin>
<entitydescription.radiotoxin>Neurotoxina muy potente.</entitydescription.radiotoxin>
<entityname.sufforin>Sufrorina</entityname.sufforin>
<entitydescription.sufforin>Neurotoxina muy potente.</entitydescription.sufforin>
<entityname.deliriumine>Deliriomina</entityname.deliriumine>
<entitydescription.deliriumine>Toxina que provoca psicosis.</entitydescription.deliriumine>
<entityname.nitroglycerin>Nitroglicerina</entityname.nitroglycerin>
<entitydescription.nitroglycerin>Líquido altamente inestable que puede explotar si se expone al calor o a un impacto físico.</entitydescription.nitroglycerin>
<entityname.calcium>Calcio</entityname.calcium>
<entitydescription.calcium>Un elemento útil para crear cosas.</entitydescription.calcium>
<entityname.aluminium>Aluminio</entityname.aluminium>
<entitydescription.aluminium>Un elemento útil para crear cosas.</entitydescription.aluminium>
<entityname.titanium>Titanio</entityname.titanium>
<entitydescription.titanium>Un elemento útil para crear cosas.</entitydescription.titanium>
<entityname.thorium>Torio</entityname.thorium>
<entitydescription.thorium>Un elemento útil para crear cosas.</entitydescription.thorium>
<entityname.steel>Barra de acero</entityname.steel>
<entitydescription.steel>Útil para crear cosas.</entitydescription.steel>
<entityname.titaniumaluminiumalloy>Aleación de titanio y aluminio</entityname.titaniumaluminiumalloy>
<entitydescription.titaniumaluminiumalloy>Útil para crear cosas.</entitydescription.titaniumaluminiumalloy>
<entityname.plastic>Plástico</entityname.plastic>
<entitydescription.plastic>Útil para crear cosas.</entitydescription.plastic>
<entityname.ballisticfiber>Fibra balística</entityname.ballisticfiber>
<entitydescription.ballisticfiber>Útil para crear cosas.</entitydescription.ballisticfiber>
<entityname.organicfiber>Fibra orgánica</entityname.organicfiber>
<entitydescription.organicfiber>Útil para crear cosas.</entitydescription.organicfiber>
<entityname.rubber>Caucho</entityname.rubber>
<entitydescription.rubber>Útil para crear cosas.</entitydescription.rubber>
<entityname.flashpowder>Pólvora destellante</entityname.flashpowder>
<entitydescription.flashpowder>Útil para crear cosas.</entitydescription.flashpowder>
<entityname.incendium>Barra de incendio</entityname.incendium>
<entitydescription.incendium>Útil para crear cosas.</entitydescription.incendium>
<entityname.fulgurium>Barra de fulgurio</entityname.fulgurium>
<entitydescription.fulgurium>Útil para crear cosas.</entitydescription.fulgurium>
<entityname.physicorium>Barra de fisicorio</entityname.physicorium>
<entitydescription.physicorium>Útil para crear cosas.</entitydescription.physicorium>
<entityname.dementonite>Barra de dementonita</entityname.dementonite>
<entitydescription.dementonite>Útil para crear cosas.</entitydescription.dementonite>
<entityname.fiberplant>Planta de fibra</entityname.fiberplant>
<entitydescription.fiberplant>Esta planta tiene la textura de un coco y sus fibras se mueven solas debajo de tus dedos de forma desconcertante. Útil para crear cosas.</entitydescription.fiberplant>
<entityname.elastinplant>Planta de elastina</entityname.elastinplant>
<entitydescription.elastinplant>Las hojas de esta planta no pueden arrancarse, solo estirarse. Útil para crear cosas.</entitydescription.elastinplant>
<entityname.aquaticpoppy>Amapola de agua</entityname.aquaticpoppy>
<entitydescription.aquaticpoppy>Es caliente al tacto. Útil para crear cosas.</entitydescription.aquaticpoppy>
<entityname.yeastshroom>Hongo marino</entityname.yeastshroom>
<entitydescription.yeastshroom>Su olor es insoportable, como el de la carne podrida en un día caluroso. Útil para crear cosas.</entitydescription.yeastshroom>
<entityname.elastin>Elastina</entityname.elastin>
<entitydescription.elastin>Proteína muy elástica y de origen natural. Útil para crear cosas.</entitydescription.elastin>
<entityname.adrenaline>Adrenalina</entityname.adrenaline>
<entitydescription.adrenaline>Una hormona natural. Útil para crear cosas.</entitydescription.adrenaline>

<!-- Misc -->
<entityname.swimbladder>Vejiga natatoria</entityname.swimbladder>
<entitydescription.swimbladder>Muchas formas de vida europanas tienen una vejiga natatoria con fluidos tisulares que se pueden procesar fácilmente para producir estabilocina y suero.</entitydescription.swimbladder>
<entityname.adrenalinegland>Glándula de adrenalina</entityname.adrenalinegland>
<entitydescription.adrenalinegland>Contiene grandes cantidades de adrenalina que se pueden extraer con un deconstructor.</entitydescription.adrenalinegland>
<entityname.guitar>Guitarra</entityname.guitar>
<entitydescription.guitar>Una vieja guitarra acústica.</entitydescription.guitar>
<entityname.harmonica>Armónica</entityname.harmonica>
<entitydescription.harmonica>Una vieja armónica hecha a mano.</entitydescription.harmonica>
<entityname.bgrock1>Roca de fondo 1</entityname.bgrock1>
<entitydescription.bgrock1><!-- No data --></entitydescription.bgrock1>
<entityname.bgrock2>Roca de fondo 2</entityname.bgrock2>
<entitydescription.bgrock2><!-- No data --></entitydescription.bgrock2>
<entityname.bgrock3>Roca de fondo 3</entityname.bgrock3>
<entitydescription.bgrock3><!-- No data --></entitydescription.bgrock3>
<entityname.bgrock4>Roca de fondo 4</entityname.bgrock4>
<entitydescription.bgrock4><!-- No data --></entitydescription.bgrock4>
<entityname.suppliescabinet>Armario de suministros</entityname.suppliescabinet>
<entitydescription.suppliescabinet>Almacenamiento para objetos pequeños y medianos.</entitydescription.suppliescabinet>
<entityname.mediumsteelcabinet>Armario de acero mediano</entityname.mediumsteelcabinet>
<entitydescription.mediumsteelcabinet>Almacenamiento para objetos pequeños y medianos.</entitydescription.mediumsteelcabinet>
<entityname.mediumwindowedsteelcabinet>Armario de acero mediano con ventana</entityname.mediumwindowedsteelcabinet>
<entitydescription.mediumwindowedsteelcabinet>Almacenamiento para objetos pequeños y medianos.</entitydescription.mediumwindowedsteelcabinet>
<entityname.steelcabinet>Armario de acero grande</entityname.steelcabinet>
<entitydescription.steelcabinet>Almacenamiento para objetos pequeños y medianos.</entitydescription.steelcabinet>
<entityname.securesteelcabinet>Armario de acero seguro</entityname.securesteelcabinet>
<entitydescription.securesteelcabinet>Almacenamiento con cierre de seguridad para objetos pequeños y medianos.</entitydescription.securesteelcabinet>
<entityname.railgunshellrack>Soporte para cartuchos de cañón de riel</entityname.railgunshellrack>
<entitydescription.railgunshellrack>Una forma de guardar cómodamente los cartuchos de cañón de riel.</entitydescription.railgunshellrack>
<entityname.coilgunammoshelf>Estante para munición de cañón de Gauss</entityname.coilgunammoshelf>
<entitydescription.coilgunammoshelf>Una forma de guardar cómodamente la munición de cañón de Gauss.</entitydescription.coilgunammoshelf>
<entityname.medcabinet>Armario de medicamentos</entityname.medcabinet>
<entitydescription.medcabinet>Guarda aquí los medicamentos.</entitydescription.medcabinet>
<entityname.toxcabinet>Armario de toxinas</entityname.toxcabinet>
<entitydescription.toxcabinet>Guarda aquí las toxinas.</entitydescription.toxcabinet>
<entityname.divingsuitlocker>Casillero de traje de buceo</entityname.divingsuitlocker>
<entitydescription.divingsuitlocker>Un casillero con un traje listo para bucear.</entitydescription.divingsuitlocker>
<entityname.divingsuitlocker2>Casillero de traje de buceo grande</entityname.divingsuitlocker2>
<entitydescription.divingsuitlocker2>Guarda cómodamente varios trajes de buceo.</entitydescription.divingsuitlocker2>
<entityname.oxygentankshelf>Estante para tanques de oxígeno</entityname.oxygentankshelf>
<entitydescription.oxygentankshelf>Guarda cómodamente varios tanques de oxígeno.</entitydescription.oxygentankshelf>
<entityname.metalcrate>Caja metálica</entityname.metalcrate>
<entitydescription.metalcrate>Un recipiente en el que se pueden guardar objetos.</entitydescription.metalcrate>
<entityname.securemetalcrate>Caja metálica segura</entityname.securemetalcrate>
<entitydescription.securemetalcrate>Un recipiente con cerradura en el que se pueden guardar objetos.</entitydescription.securemetalcrate>
<entityname.explosivecrate>Caja de explosivos</entityname.explosivecrate>
<entitydescription.explosivecrate>Un recipiente en el que se pueden guardar explosivos.</entitydescription.explosivecrate>
<entityname.chemicalcrate>Caja de sustancias químicas</entityname.chemicalcrate>
<entitydescription.chemicalcrate>Un recipiente en el que se pueden guardar sustancias químicas.</entitydescription.chemicalcrate>
<entityname.extinguisherbracket>Soporte de extintor</entityname.extinguisherbracket>
<entitydescription.extinguisherbracket>Sujeta un extintor a la pared.</entitydescription.extinguisherbracket>
<entityname.weaponholder>Soporte para armas</entityname.weaponholder>
<entitydescription.weaponholder>Un lugar donde guardar tus armas cómodamente.</entitydescription.weaponholder>
<entityname.windoweddoor>Puerta con ventana</entityname.windoweddoor>
<entitydescription.windoweddoor>Una puerta corrediza con ventana integrada.</entitydescription.windoweddoor>
<entityname.hatch>Escotilla</entityname.hatch>
<entitydescription.hatch>Una puerta, pero en el eje horizontal.</entitydescription.hatch>
<entityname.dockingport>Puerto de atraque</entityname.dockingport>
<entitydescription.dockingport>Una interfaz de atraque alineada verticalmente. Se fija a otro puerto de atraque para formar un cierre estanco y permitir el paso entre submarinos, batiscafos y destinos.</entitydescription.dockingport>
<entityname.dockinghatch>Escotilla de atraque</entityname.dockinghatch>
<entitydescription.dockinghatch>Una interfaz de atraque alineada horizontalmente. Se fija a otra escotilla de atraque para formar un cierre estanco y permitir el paso entre submarinos, batiscafos y destinos.</entitydescription.dockinghatch>
<entityname.ductblock>Bloqueo de conductos</entityname.ductblock>
<entitydescription.ductblock>Un respiradero controlado mecánicamente que se puede abrir o cerrar para permitir el paso del agua.</entitydescription.ductblock>
<entityname.label>Etiqueta</entityname.label>
<entitydescription.label>Una etiqueta de texto decorativa.</entitydescription.label>
<entityname.textdisplay>Pantalla de texto</entityname.textdisplay>
<entitydescription.textdisplay>Una pantalla de texto deslizante.</entitydescription.textdisplay>
<entityname.ladder>Escalera</entityname.ladder>
<entitydescription.ladder>Permite la locomoción vertical.</entitydescription.ladder>
<entityname.fuelrod>Barra de combustible</entityname.fuelrod>
<entitydescription.fuelrod>Una barra de uranio enriquecido, para usarla en un reactor.</entitydescription.fuelrod>
<entityname.fulguriumfuelrod>Barra de combustible de fulgurio</entityname.fulguriumfuelrod>
<entitydescription.fulguriumfuelrod>Una barra de fulgurio enriquecido, para usarla en un reactor. Genera bastante más calor y dura más que las barras de combustible de uranio.</entitydescription.fulguriumfuelrod>
<entityname.thoriumfuelrod>Barra de combustible de torio</entityname.thoriumfuelrod>
<entitydescription.thoriumfuelrod>Una barra de torio, para usarla en un reactor. Genera algo más de calor y dura más que las barras de combustible de uranio.</entitydescription.thoriumfuelrod>
<entityname.coilgunbolt>Proyectil de cañón de Gauss</entityname.coilgunbolt>
<entitydescription.coilgunbolt>Para disparar con un cañón de Gauss.</entitydescription.coilgunbolt>
<entityname.depthchargeshell>Cartucho de carga de profundidad</entityname.depthchargeshell>
<entitydescription.depthchargeshell>Un barril de explosivos. Se hundirá y luego explotará.</entitydescription.depthchargeshell>
<entityname.nucleardepthcharge>Carga de profundidad nuclear</entityname.nucleardepthcharge>
<entitydescription.nucleardepthcharge>Un barril de explosivos muy potentes. Se hundirá y luego explotará.</entitydescription.nucleardepthcharge>
<entityname.depthdecoyshell>Cartucho de señuelo de profundidad</entityname.depthdecoyshell>
<entitydescription.depthdecoyshell>Un señuelo que se puede desplegar con el lanzador de cargas de profundidad. Se hundirá mientras produce una fuerte señal acústica que desviará la atención del submarino.</entitydescription.depthdecoyshell>
<entityname.nucleardepthdecoy>Señuelo de profundidad nuclear</entityname.nucleardepthdecoy>
<entitydescription.nucleardepthdecoy>Un señuelo que se puede desplegar con el lanzador de cargas de profundidad. Se hundirá mientras produce una fuerte señal acústica que desviará la atención del submarino.</entitydescription.nucleardepthdecoy>
<entityname.railgunshell>Cartucho de cañón de riel</entityname.railgunshell>
<entitydescription.railgunshell>Para disparar con un cañón de riel.</entitydescription.railgunshell>
<entityname.nuclearshell>Cartucho nuclear</entityname.nuclearshell>
<entitydescription.nuclearshell>Un cartucho nuclear para usarlo con un cañón de riel.</entitydescription.nuclearshell>
<entityname.alienshell>Cartucho de fisicorio</entityname.alienshell>
<entitydescription.alienshell>Para disparar con un cañón de riel.</entitydescription.alienshell>

<Alien></Alien>
<entityname.skyholderartifact>Artefacto alienígena del cielo</entityname.skyholderartifact>
<entitydescription.skyholderartifact>Artefacto hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.skyholderartifact>
<entityname.thermalartifact>Artefacto alienígena termal</entityname.thermalartifact>
<entitydescription.thermalartifact>Artefacto hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.thermalartifact>
<entityname.faradayartifact>Artefacto alienígena de Faraday</entityname.faradayartifact>
<entitydescription.faradayartifact>Artefacto hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.faradayartifact>
<entityname.nasonovartifact>Artefacto alienígena de Nasonov</entityname.nasonovartifact>
<entitydescription.nasonovartifact>Artefacto hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.nasonovartifact>
<entityname.psychosisartifact>Artefacto alienígena de psicosis</entityname.psychosisartifact>
<entitydescription.psychosisartifact>Artefacto hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.psychosisartifact>
<entityname.alientrinket1>Baratija alienígena</entityname.alientrinket1>
<entitydescription.alientrinket1>Artefacto de poca importancia hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.alientrinket1>
<entityname.alientrinket2>Curiosidad alienígena</entityname.alientrinket2>
<entitydescription.alientrinket2>Artefacto de poca importancia hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.alientrinket2>
<entityname.alientrinket3>Ornamento alienígena</entityname.alientrinket3>
<entitydescription.alientrinket3>Artefacto de poca importancia hallado en ruinas alienígenas.</entitydescription.alientrinket3>
<entityname.oxygeniteshard>Fragmento de oxigenita</entityname.oxygeniteshard>
<entitydescription.oxygeniteshard>Un mineral alienígena.</entitydescription.oxygeniteshard>
<entityname.sulphuriteshard>Fragmento de sulfurita</entityname.sulphuriteshard>
<entitydescription.sulphuriteshard>Un mineral alienígena.</entitydescription.sulphuriteshard>
<entityname.ancientweapon>Arma antigua</entityname.ancientweapon>
<entitydescription.ancientweapon>Un arma potente.</entitydescription.ancientweapon>
<entityname.alienhatch>Escotilla alienígena</entityname.alienhatch>
<entitydescription.alienhatch>Una escotilla horizontal para las ruinas alienígenas.</entitydescription.alienhatch>
<entityname.aliendoor>Puerta alienígena</entityname.aliendoor>
<entitydescription.aliendoor>Una puerta vertical para las ruinas alienígenas.</entitydescription.aliendoor>
<entityname.alienmotionsensor>Sensor de movimiento alienígena</entityname.alienmotionsensor>
<entitydescription.alienmotionsensor>Un detector de movimiento utilizado por los alienígenas.</entitydescription.alienmotionsensor>
<entityname.artifactholder>Soporte de artefactos</entityname.artifactholder>
<entitydescription.artifactholder>Para sujetar artefactos importantes.</entitydescription.artifactholder>
<entityname.aliengenerator>Generador alienígena</entityname.aliengenerator>
<entitydescription.aliengenerator>Convierte pilas alienígenas en electricidad.</entitydescription.aliengenerator>
<entityname.alienpowercell>Pila alienígena</entityname.alienpowercell>
<entitydescription.alienpowercell>Una fuente de energía alienígena.</entitydescription.alienpowercell>
<entityname.alienpump>Bomba alienígena</entityname.alienpump>
<entitydescription.alienpump>Sirve para bombear agua hacia adentro y afuera de las ruinas.</entitydescription.alienpump>
<entityname.alienbutton>Botón alienígena</entityname.alienbutton>
<entitydescription.alienbutton>Envía una señal a los mecanismos alienígenas.</entitydescription.alienbutton>
<entityname.alienturret>Torreta alienígena</entityname.alienturret>
<entitydescription.alienturret>Una torreta estacionaria hallada en las ruinas alienígenas.</entitydescription.alienturret>
<entityname.alienturretammo>Proyectil alienígena</entityname.alienturretammo>
<entitydescription.alienturretammo>Disparado por las torretas alienígenas.</entitydescription.alienturretammo>
<entityname.aliencoil>Bobina alienígena</entityname.aliencoil>
<entitydescription.aliencoil>Descarga electricidad; se usa en las ruinas alienígenas.</entitydescription.aliencoil>
<entityname.alienvent>Respiradero alienígena</entityname.alienvent>
<entitydescription.alienvent>Emite gases en las ruinas alienígenas.</entitydescription.alienvent>
<entityname.alienitemcontainersmall>Contenedor alienígena pequeño</entityname.alienitemcontainersmall>
<entitydescription.alienitemcontainersmall>Pequeño recipiente de objetos alienígena.</entitydescription.alienitemcontainersmall>
<entityname.alienitemcontainerlarge>Contenedor alienígena grande</entityname.alienitemcontainerlarge>
<entitydescription.alienitemcontainerlarge>Gran recipiente de objetos alienígena.</entitydescription.alienitemcontainerlarge>
<entityname.alienlightcomponent>Componente de luz alienígena</entityname.alienlightcomponent>
<entitydescription.alienlightcomponent>Emite luz; se usa en las ruinas alienígenas.</entitydescription.alienlightcomponent>

<!-- Room names -->
<roomname.reactorroom>Sala del reactor</roomname.reactorroom>
<roomname.engineroom>Sala de máquinas</roomname.engineroom>
<roomname.commandroom>Sala de mando</roomname.commandroom>
<roomname.airlock>Compartimento estanco</roomname.airlock>
<roomname.ballast>Lastre</roomname.ballast>
<roomname.subtopleft>Lado superior de popa</roomname.subtopleft>
<roomname.subtopcenter>Parte superior media</roomname.subtopcenter>
<roomname.subtopright>Lado superior de proa</roomname.subtopright>
<roomname.subcenterleft>Lado medio de popa</roomname.subcenterleft>
<roomname.subcenter>En medio de la nave</roomname.subcenter>
<roomname.subcenterright>Lado medio de proa</roomname.subcenterright>
<roomname.subbottomleft>Lado inferior de popa</roomname.subbottomleft>
<roomname.subbottomcenter>Parte inferior media</roomname.subbottomcenter>
<roomname.subbottomright>Lado inferior de proa</roomname.subbottomright>
<roomname.subdiroclock>[dir] en punto</roomname.subdiroclock>
<roomname.ballasttank1>Tanque de lastre A</roomname.ballasttank1>
<roomname.ballasttank2>Tanque de lastre B</roomname.ballasttank2>
<roomname.ballasttank3>Tanque de lastre C</roomname.ballasttank3>
<roomname.ballasttank4>Tanque de lastre E</roomname.ballasttank4>
<roomname.stowage>Compartimento de estiba</roomname.stowage>
<roomname.berthing>Compartimento de atraque</roomname.berthing>
<roomname.utility>Compartimento utilitario</roomname.utility>
<roomname.rearballast>Lastre trasero</roomname.rearballast>
<roomname.frontballast>Lastre delantero</roomname.frontballast>
<roomname.medbay>Clínica</roomname.medbay>
<roomname.engineering>Ingeniería</roomname.engineering>
<roomname.electrical>Eléctrico</roomname.electrical>
<roomname.armory>Arsenal</roomname.armory>
<roomname.dockingport>Puerto de atraque</roomname.dockingport>
<roomname.upperdockingport>Puerto de atraque superior</roomname.upperdockingport>
<roomname.lowerdockingport>Puerto de atraque inferior</roomname.lowerdockingport>
<roomname.cargo>Cargamento</roomname.cargo>
<roomname.brig>Calabozo</roomname.brig>
<roomname.crewquarters>Dependencias de la tripulación</roomname.crewquarters>
<roomname.junctioncompartment>Compartimento de unión</roomname.junctioncompartment>
<roomname.centralaccesspassage>Paso de acceso central</roomname.centralaccesspassage>
<roomname.centralaccessshaft>Eje de acceso central</roomname.centralaccessshaft>
<roomname.forwardaccessshaft>Eje de acceso delantero</roomname.forwardaccessshaft>
<roomname.aftaccessshaft>Eje de acceso de popa</roomname.aftaccessshaft>

<!-- Submarine labels -->
<label.ventralcoilguncontrol>Control de cañón de Gauss ventral</label.ventralcoilguncontrol>
<label.dorsalcoilguncontrol>Control de cañón de Gauss dorsal</label.dorsalcoilguncontrol>
<label.rearcoilguncontrol>Control de cañón de Gauss trasero</label.rearcoilguncontrol>
<label.frontcoilguncontrol>Control de cañón de Gauss frontal</label.frontcoilguncontrol>
<label.ventralrailguncontrol>Control de cañón de riel ventral</label.ventralrailguncontrol>
<label.dorsalrailguncontrol>Control de cañón de riel dorsal</label.dorsalrailguncontrol>
<label.rearrailguncontrol>Control de cañón de riel trasero</label.rearrailguncontrol>
<label.frontrailguncontrol>Control de cañón de riel frontal</label.frontrailguncontrol>
<label.toggledocking>Activar atraque</label.toggledocking>
<label.reactorshutdown>Apagado del reactor</label.reactorshutdown>
<label.engine1>Motor 1</label.engine1>
<label.engine2>Motor 2</label.engine2>
<label.auxiliaryengine>Motor aux.</label.auxiliaryengine>
<label.launchdecoy>Lanzar señuelo</label.launchdecoy>
<label.launchdepthcharge>Lanzar carga de profundidad</label.launchdepthcharge>
<label.activatedischargecoil>Bobina de descarga eléctrica</label.activatedischargecoil>
<label.activateupperdischargecoil>Bobina de descarga superior</label.activateupperdischargecoil>
<label.activatelowerdischargecoil>Bobina de descarga inferior</label.activatelowerdischargecoil>
<label.exteriorcamera>Vista de cámara ext.</label.exteriorcamera>
<label.ventralcamera>Vista de cámara ventral</label.ventralcamera>
<label.dorsalcamera>Vista de cámara dorsal</label.dorsalcamera>
<label.reactortemp>Temp. del reactor</label.reactortemp>
<label.letwaterdrain>Dejar que se drene toda el agua antes de salir</label.letwaterdrain>
<label.alphadeck>Cubierta alfa</label.alphadeck>
<label.gammadeck>Cubierta gamma</label.gammadeck>
<label.deltadeck>Cubierta delta</label.deltadeck>
<label.readytodock>Listo para atracar</label.readytodock>
<label.docked>Atracado</label.docked>
<label.emergencydooroverride>Anulación de la puerta de emergencia</label.emergencydooroverride>
<label.emergencyhatchoverride>Anulación de la escotilla de emergencia</label.emergencyhatchoverride>
<label.supplies>Suministros</label.supplies>
<label.togglebatteries>Alternar baterías</label.togglebatteries>
<label.togglesiren>Alternar sirena</label.togglesiren>
<label.emergency>Emergencia</label.emergency>
<label.backuppowerarray>Sistema de energía de emergencia</label.backuppowerarray>
<label.dronecontrol>Control de drones</label.dronecontrol>
<label.statuslabel>Estado</label.statuslabel>
<label.onlinelabel>En línea</label.onlinelabel>
<label.offlinelabel>Sin conexión</label.offlinelabel>
<label.openlabel>Abrir</label.openlabel>
<label.closelabel>Cerrar</label.closelabel>
<label.ballasthatch>Escotilla de lastre</label.ballasthatch>

<!-- Submarine description -->
<dimensions>Dimensiones</dimensions>
<dimensionsformat>[width]x[height] m</dimensionsformat>
<subpreviewimagenotfound>Imagen de vista previa no encontrada</subpreviewimagenotfound>
<subpreviewimage>Imagen de vista previa</subpreviewimage>
<subpreviewimagebrowse>Explorar...</subpreviewimagebrowse>
<subpreviewimagecreate>Crear</subpreviewimagecreate>
<recommendedcrewsize>Tamaño de tripulación recomendado</recommendedcrewsize>
<recommendedcrewexperience>Experiencia de tripulación recomendada</recommendedcrewexperience>
<requiredcontentpackages>Paquetes de contenido necesarios</requiredcontentpackages>
<crewexperiencelow>Principiante</crewexperiencelow>
<crewexperiencemid>Intermedio</crewexperiencemid>
<crewexperiencehigh>Experimentado</crewexperiencehigh>
<autoloadout_description>Modifica la cantidad de objetos que aparecerán en el submarino al empezar la partida</autoloadout_description>
<autoloadout_title>Equipamiento automático</autoloadout_title>

<!-- Submarine names & descriptions -->
<submarine.name.humpback>Humpback</submarine.name.humpback>
<submarine.description.humpback>El WH4-L3 Humpback, un antiguo vehículo militar, ha sido equipado para resistir la mayoría de los peligros que se hallan en las profundidades de Europa. Su velocidad, relativamente alta, tiene como contrapartida una baja maniobrabilidad. Puesto que exhibe aún un modelo antiguo de reactor, es necesario suplementar su potencia con una serie de baterías de refuerzo; de lo contrario, la tripulación será incapaz de poner en funcionamiento todos los equipos nuevos.</submarine.description.humpback>
<submarine.name.bunyip>Bunyip</submarine.name.bunyip>
<submarine.description.bunyip>El Buyinp, la incorporación más reciente a la gama de transportes personales, es capaz de transportar tripulantes entre los submarinos y las instalaciones. Su radio de operación es considerablemente inferior al de sus primos más avanzados, y la falta de armas a bordo lo hace vulnerable a los ataques.</submarine.description.bunyip>
<submarine.name.muikku>Muikku</submarine.name.muikku>
<submarine.description.muikku>Estos pequeños batiscafos son el recurso más utilizado de las colonias. Presentan una buena velocidad y notables características de ascenso y descenso, pero son frágiles y sus baterías de baja capacidad limitan su alcance en cierta medida.</submarine.description.muikku>
<submarine.name.orca>Orca</submarine.name.orca>
<submarine.description.orca>Con una velocidad máxima relativamente alta y unas fantásticas características de ascenso y descenso gracias a sus tres grandes tanques de lastre, los submarinos de clase Orca son naves ágiles, frenadas tan solo por su pequeña dotación de armas, un motor poco fiable y reactores más sedientos de combustible de lo habitual.</submarine.description.orca>
<submarine.name.remora>Remora</submarine.name.remora>
<submarine.description.remora>Hay toda una serie de opciones de personalización disponibles para Remora. En este modelo, parte del espacio principal del casco se reemplazó por un lastre desmontable y un dron teledirigido. Hace falta una tripulación numerosa para llevar este submarino.</submarine.description.remora>
<submarine.name.typhon>Typhon</submarine.name.typhon>
<submarine.description.typhon>Los submarinos de clase Typhon son conocidos por tener un aspecto tosco y contar con un conjunto razonable de armamento ligero y pesado, además de por su fiabilidad en general. Todo capitán debería ser consciente de su baja velocidad de descenso y su nada destacable velocidad máxima.</submarine.description.typhon>
<submarine.name.dugong>Dugong</submarine.name.dugong>
<submarine.description.dugong>En comparación con naves más grandes, la serie Dugong queda eclipsada en todos los aspectos menos uno: su fiabilidad en relación con su precio es de primera clase. Escasea en potencia de fuego y velocidad, por lo que será fundamental hacer uso de maniobras inteligentes.</submarine.description.dugong>
<submarine.name.selkie>Selkie</submarine.name.selkie>
<submarine.description.selkie>Estos pequeños batiscafos son el recurso más utilizado de las colonias. Presentan una buena velocidad y notables características de ascenso y descenso, pero son frágiles y sus baterías de baja capacidad limitan su alcance en cierta medida.</submarine.description.selkie>
<submarine.name.venture>Venture</submarine.name.venture>
<submarine.description.venture>Pensadas originalmente como naves de investigación, los batiscafos Venture han sido reciclados como una alternativa más robusta para viajes entre puestos de avanzada y submarinos.</submarine.description.venture>
<submarine.name.berilia>Berilia</submarine.name.berilia>
<submarine.description.berilia>Berilia está en lo más alto de su gama en cuanto a masa y potencia de fuego. Sus dos motores y tres lastres requieren copiosas cantidades de energía para funcionar, y mantener la maquinaria en condiciones es muy laborioso incluso para una tripulación moderadamente grande.</submarine.description.berilia>
<!-- Waypoints -->
<waypoint>Punto de ruta</waypoint>
<linkwaypoint>Mantén oprimido Espacio para vincular a otro punto de ruta</linkwaypoint>
<spawnpoint>Punto de aparición</spawnpoint>
<spawntype>Tipo de aparición</spawntype>
<idcarddescription>Descripción de la tarjeta de identidad</idcarddescription>
<idcarddescriptiontooltip>Se añadirá la descripción especificada a la tarjeta de identidad de los personajes que aparezcan en este punto de aparición. Esto sirve para describir los niveles de acceso adicionales que tiene su tarjeta en el submarino.</idcarddescriptiontooltip>
<idcardtags>Etiquetas de tarjeta de identidad</idcardtags>
<idcardtagstooltip>Se añadirá la etiqueta especificada a la tarjeta de identidad de los personajes que aparezcan en este punto de aparición. Puedes usar estas etiquetas, por ejemplo, para limitar el acceso a algunas partes del submarino.</idcardtagstooltip>
<spawnpointjobs>Trabajos asignados</spawnpointjobs>
<spawnpointjobstooltip>En este punto de aparición solo aparecerán los personajes con el trabajo especificado.</spawnpointjobstooltip>

<!-- Linked submarines -->
<linkedsub>Submarino vinculado</linkedsub>
<reloadlinkedsub>Actualizar</reloadlinkedsub>
<reloadlinkedsubtooltip>Recarga el submarino vinculado del archivo especificado</reloadlinkedsubtooltip>
<linklinkedsub>Mantén oprimido Espacio para vincular a un puerto de atraque</linklinkedsub>
<reloadlinkedsuberror>¡No se encuentra el archivo de submarino [file]!</reloadlinkedsuberror>

<!-- Chat -->
<spamfilterkicked>Fuiste expulsado por el filtro de spam.</spamfilterkicked>
<spamfilterblocked>Fuiste bloqueado por el filtro de spam. Vuelve a intentarlo dentro de 10 segundos.</spamfilterblocked>

<!-- Item HUDs -->
<iteminuse>En uso por [character]</iteminuse>
<engineforce>Propulsión</engineforce>
<enginebackwards>Hacia atrás</enginebackwards>
<engineforwards>Hacia delante</engineforwards>
<enginepowered>Alimentado</enginepowered>
<fabricatornopower>Alimentación insuficiente</fabricatornopower>
<fabricatorrequireditems>Objetos necesarios</fabricatorrequireditems>
<fabricatorrequiredtime>Tiempo necesario</fabricatorrequiredtime>
<fabricatorrequiredcondition>Estado</fabricatorrequiredcondition>
<fabricatorrequiredskills>Habilidades necesarias para calibrar</fabricatorrequiredskills>
<fabricatorcreate>Crear</fabricatorcreate>
<fabricatorcancel>Cancelar</fabricatorcancel>
<uilabel.input>Entrada</uilabel.input>
<uilabel.output>Salida</uilabel.output>
<deconstructornopower>Alimentación insuficiente</deconstructornopower>
<deconstructordeconstruct>Deconstruir</deconstructordeconstruct>
<deconstructorcancel>Cancelar</deconstructorcancel>
<lvl>Niv.</lvl>
<minimaphullbreach>Brecha en el casco</minimaphullbreach>
<minimapwaterlevel>Nivel del agua</minimapwaterlevel>
<minimapwaterlevelunavailable>Datos del nivel del agua no disponibles</minimapwaterlevelunavailable>
<minimapairquality>Calidad del aire</minimapairquality>
<minimapairqualityunavailable>Datos de la calidad del aire no disponibles</minimapairqualityunavailable>
<pumppowered>Alimentado</pumppowered>
<pumpin>ADENTRO</pumpin>
<pumpout>AFUERA</pumpout>
<pumpspeed>Velocidad de bombeo</pumpspeed>
<reactorautotemp>Control automático</reactorautotemp>
<reactoroutput>Rendimiento: [kw] kW</reactoroutput>
<reactorload>Carga: [kw] kW</reactorload>
<reactorfissionrate>Tasa de fisión</reactorfissionrate>
<reactorturbineoutput>Rendimiento de turbina</reactorturbineoutput>
<reactorwarningcriticaltemp>Calor\ncrítico</reactorwarningcriticaltemp>
<reactorwarningcriticallowtemp>Temperatura\ncríticamente baja</reactorwarningcriticallowtemp>
<reactorwarningcriticaloutput>Rendimiento\ncrítico</reactorwarningcriticaloutput>
<reactorwarninglowtemp>Temperatura baja</reactorwarninglowtemp>
<reactorwarningoverheating>Demasiada\ntemperatura</reactorwarningoverheating>
<reactorwarninglowoutput>Rendimiento bajo</reactorwarninglowoutput>
<reactorwarninghighoutput>Rendimiento alto</reactorwarninghighoutput>
<reactorwarninglowfuel>Combustible bajo</reactorwarninglowfuel>
<reactorwarningfuelout>Sin combustible</reactorwarningfuelout>
<reactorwarningmeltdown>Fusión</reactorwarningmeltdown>
<reactorwarningscram>SCRAM</reactorwarningscram>
<reactortipfissionrate>Aumentar la tasa de fisión hace que el reactor consuma más combustible y genere más calor. El calor se usa para hacer girar la turbina, lo que genera electricidad.</reactortipfissionrate>
<reactortipturbineoutput>Cuanto mayor sea el rendimiento de la turbina, más electricidad tratará de generar el reactor. Si el rendimiento es demasiado alto en relación a la tasa de fisión, el reactor se enfriará, y si es demasiado bajo, se sobrecalentará.</reactortipturbineoutput>
<reactortiptemperature>La temperatura del núcleo del reactor. La temperatura será óptima cuando la barra esté entre los indicadores rojos.</reactortiptemperature>
<reactortipload>Cantidad de energía que están consumiendo los dispositivos conectados al reactor.</reactortipload>
<reactortippower>Cantidad de energía que está generando el reactor.</reactortippower>
<reactortipautotemp>Cuando el control automático está activado, el reactor se ajustará automáticamente según el consumo de energía. Sin embargo, el sistema no es lo bastante rápido como para reaccionar ante grandes fluctuaciones de consumo energético, por lo que aún podrían ser necesarios los ajustes manuales.</reactortipautotemp>
<uilabel.fuelrods>Barras de combustible</uilabel.fuelrods>
<steeringmanual>Dirección manual</steeringmanual>
<steeringautopilot>Piloto automático</steeringautopilot>
<steeringmaintainpos>Mantener posición</steeringmaintainpos>
<steeringvelocityx>Velocidad: [kph] km/h</steeringvelocityx>
<steeringvelocityy>Velocidad de descenso: [kph] km/h</steeringvelocityy>
<steeringdepth>Profundidad: [m] m</steeringdepth>
<steeringdepthwarning>PRESIÓN PELIGROSA</steeringdepthwarning>
<steeringnopowertip>AVISO: Alimentación insuficiente</steeringnopowertip>
<steeringautopilotmaintainpostip>PILOTO AUTOMÁTICO ACTIVADO\nManteniendo posición. Para elegir la posición que deseas mantener, haz clic en la pantalla.</steeringautopilotmaintainpostip>
<steeringautopilotlocationtip>PILOTO AUTOMÁTICO ACTIVADO\nEl piloto automático está ajustado para navegar hacia [locationname].</steeringautopilotlocationtip>
<sonaractive>Sonar activo</sonaractive>
<sonarpassive>Sonar pasivo</sonarpassive>
<sonarzoom>Zoom</sonarzoom>
<sonardirectionalping>Pulso direccional</sonardirectionalping>
<sonarsignalweak>Señal débil</sonarsignalweak>
<sonarnosignal>Sin señal</sonarnosignal>
<sonartipactive>Cuando el sonar activo está funcionando, los transpondedores envían pulsos de sonido que se reflejan en los obstáculos cercanos. Los pulsos de sonido también pueden ser detectados por criaturas hostiles o submarinos enemigos.</sonartipactive>
<sonartippassive>En el modo pasivo, el sonar solo percibe las fuentes de sonido y los sonidos reflejados en los obstáculos cercanos sin enviar pulsos de forma activa.</sonartippassive>
<powercontainercharge>Carga: [charge] kWm ([percentage]%)</powercontainercharge>
<powercontainerrechargerate>Tasa de recarga [rate]%</powercontainerrechargerate>
<uilabel.chargingdock>Puerto de carga</uilabel.chargingdock>
<powertransferpowered>Alimentado</powertransferpowered>
<powertransferhighvoltage>Sobretensión</powertransferhighvoltage>
<powertransferlowvoltage>Baja tensión</powertransferlowvoltage>
<powertransferpowerlabel>Energía</powertransferpowerlabel>
<powertransferpower>[power] kW</powertransferpower>
<powertransferloadlabel>Cargar</powertransferloadlabel>
<powertransferload>[load] kW</powertransferload>
<powertransfertipovervoltage>Cuando se suministra a la red eléctrica más energía de la que se consume, la tensión aumenta, lo cual puede provocar daños en los dispositivos eléctricos.</powertransfertipovervoltage>
<powertransfertiplowvoltage>Cuando no hay suficiente energía disponible, la tensión cae, lo cual puede hacer que se apaguen algunos dispositivos.</powertransfertiplowvoltage>
<powertransfertipload>Cantidad de energía que están consumiendo los dispositivos conectados a la red eléctrica.</powertransfertipload>
<powertransfertippower>Cantidad de energía que se está suministrando a la red eléctrica.</powertransfertippower>
<connectionlocked>(Bloqueado)</connectionlocked>
<requiredrepairskills>Habilidades necesarias:</requiredrepairskills>
<repairbutton>Reparar</repairbutton>
<repairing>Reparando</repairing>

<!-- Health interface -->
<vitality>Vitalidad</vitality>
<suitabletreatments>Tratamientos adecuados:</suitabletreatments>
<healthitemusetip>Suelta objetos aquí para usarlos en la extremidad seleccionada. También puedes usar objetos con los atajos del inventario o haciendo doble clic sobre ellos.</healthitemusetip>
<afflictionstrengthlow>Leve</afflictionstrengthlow>
<afflictionstrengthmedium>Media</afflictionstrengthmedium>
<afflictionstrengthhigh>Fuerte</afflictionstrengthhigh>
<lowmedicalskillwarning>¡Habilidad médica baja! La lista de tratamientos adecuados podría no ser exacta.</lowmedicalskillwarning>
<healthlimbname.head>Cabeza</healthlimbname.head>
<healthlimbname.torso>Torso</healthlimbname.torso>
<healthlimbname.leftarm>Brazo izquierdo</healthlimbname.leftarm>
<healthlimbname.rightarm>Brazo derecho</healthlimbname.rightarm>
<healthlimbname.leftleg>Pierna izquierda</healthlimbname.leftleg>
<healthlimbname.rightleg>Pierna derecha</healthlimbname.rightleg>

<!-- Repairing -->
<fixheader>Tratando de arreglar [itemname]</fixheader>
<fixbutton>Arreglar</fixbutton>
<repair>Reparar</repair>
<repairallwalls>Reparar todas las paredes</repairallwalls>
<repairallitems>Reparar todos los objetos</repairallitems>

<!-- Traitors -->
<newtraitor>Nuevo traidor</newtraitor>
<traitorstartmessage>¡Tú eres el traidor! ¡Tu encargo secreto es asesinar a [targetname]! La discreción es vital; hundir el submarino y matar a toda la tripulación levantará sospechas entre la flota. Si es posible, haz que la muerte parezca un accidente.</traitorstartmessage>
<traitormoreagentsmessage>Es posible que haya otros agentes en este submarino. No conoces sus nombres, pero existe un método de comunicación. Usa las palabras clave para saludar al agente y la respuesta clave para responder. Camufla dichas palabras en una fase que parezca normal para que la tripulación no sospeche nada.\n\nLas palabras clave son: [codewords].\nLa respuesta clave es: [coderesponse].</traitormoreagentsmessage>
<traitorstartmessageserver>[traitorname] es el traidor y el objetivo es [targetname].</traitorstartmessageserver>
<traitorendmessagesuccess>¡[traitorname] era un traidor! Su encargo era asesinar a [targetname]. El encargo se completó con éxito.</traitorendmessagesuccess>
<traitorendmessagesuccesstraitordead>¡[traitorname] era un traidor! Su encargo era asesinar a [targetname]. El encargo se completó con éxito, pero el traidor no sobrevivió.</traitorendmessagesuccesstraitordead>
<traitorendmessagesuccesstraitordetained>¡[traitorname] era un traidor! Su encargo era asesinar a [targetname]. El encargo se completó con éxito, pero el traidor fue detenido.</traitorendmessagesuccesstraitordetained>
<traitorendmessagefailure>¡[traitorname] era un traidor! Su encargo era asesinar a [targetname]. El encargo fue un fracaso.</traitorendmessagefailure>
<traitorendmessagefailuretraitordead>¡[traitorname] era un traidor! Su encargo era asesinar a [targetname], pero murió antes de completarlo.</traitorendmessagefailuretraitordead>
<traitorendmessagefailuretraitordetained>¡[traitorname] era un traidor! Su misión era asesinar a [targetname]. Pero fracasó: consiguieron detenerlo.</traitorendmessagefailuretraitordetained>
<traitorrespawnmessage>Tu misión como traidor fracasó. ¡Ya no eres un traidor, así que pórtate bien!</traitorrespawnmessage>
<traitortargetmessage>[traitorname] tenía la misión secreta de asesinarte, y lo consiguió.</traitortargetmessage>

<!-- Causes of death -->
<causeofdeath>Causa de la muerte</causeofdeath>
<causeofdeath.damage>Daño</causeofdeath.damage>
<causeofdeath.bloodloss>Pérdida de sangre</causeofdeath.bloodloss>
<causeofdeath.drowning>Ahogamiento</causeofdeath.drowning>
<causeofdeath.suffocation>Asfixia</causeofdeath.suffocation>
<causeofdeath.pressure>Presión</causeofdeath.pressure>
<causeofdeath.burn>Quemaduras</causeofdeath.burn>
<causeofdeath.husk>Infección de vaina</causeofdeath.husk>
<causeofdeath.disconnected>Muerte cerebral</causeofdeath.disconnected>
<causeofdeathdescription.damage>Sucumbió a sus heridas</causeofdeathdescription.damage>
<causeofdeathdescription.bloodloss>Se desangró</causeofdeathdescription.bloodloss>
<causeofdeathdescription.drowning>Se ahogó</causeofdeathdescription.drowning>
<causeofdeathdescription.suffocation>Se asfixió</causeofdeathdescription.suffocation>
<causeofdeathdescription.pressure>Aplastamiento por presión del agua</causeofdeathdescription.pressure>
<causeofdeathdescription.burn>Muerte por quemaduras</causeofdeathdescription.burn>
<causeofdeathdescription.husk>Muerte por un parásito</causeofdeathdescription.husk>
<causeofdeathdescription.disconnected>Desconectado</causeofdeathdescription.disconnected>
<causeofdeathdescription.unknown>Desconocido</causeofdeathdescription.unknown>
<self_causeofdeathdescription.damage>Sucumbiste a tus heridas.</self_causeofdeathdescription.damage>
<self_causeofdeathdescription.bloodloss>Te desangraste.</self_causeofdeathdescription.bloodloss>
<self_causeofdeathdescription.drowning>Te ahogaste.</self_causeofdeathdescription.drowning>
<self_causeofdeathdescription.suffocation>Te asfixiaste.</self_causeofdeathdescription.suffocation>
<self_causeofdeathdescription.pressure>Te aplastó la presión del agua.</self_causeofdeathdescription.pressure>
<self_causeofdeathdescription.burn>Moriste a causa de quemaduras.</self_causeofdeathdescription.burn>
<self_causeofdeathdescription.husk>El parásito se adueñó de tu cuerpo.</self_causeofdeathdescription.husk>
<self_causeofdeathdescription.disconnected>Te desconectaste del servidor.</self_causeofdeathdescription.disconnected>
<giveinbutton>Rendirse</giveinbutton>
<giveinhelpmultiplayer>Deja a tu personaje y entra en el modo Espectador (el resto de los jugadores no podrá resucitarte).</giveinhelpmultiplayer>
<giveinhelpsingleplayer>Si te rindes, no podrán resucitar a tu personaje.</giveinhelpsingleplayer>
<deathchatnotification>Tus mensajes de chat solo podrán verlos otros jugadores muertos.</deathchatnotification>

<!-- Character dialogue -->
<dialogaffirmative>¡A la orden!</dialogaffirmative>
<dialogaffirmative>¡Sí, señor!</dialogaffirmative>
<dialogaffirmative>¡Sí!</dialogaffirmative>
<dialogaffirmative>¡Entendido!</dialogaffirmative>
<dialogaffirmative>¡Claro!</dialogaffirmative>
<dialogaffirmative>Recibido.</dialogaffirmative>
<dialognegative>Negativo.</dialognegative>
<dialognegative>¡Ni hablar!</dialognegative>
<dialogcannotreach>No puedo llegar al objetivo.</dialogcannotreach>
<dialogreactorfuel>¡Le estoy poniendo más combustible al reactor!</dialogreactorfuel>
<dialogreactortaken>¡Eh, estoy manejando el reactor!</dialogreactortaken>
<dialogreactortaken>¡No lo toques! ¡Yo me encargo!</dialogreactortaken>
<dialogreactortaken>¡Oye, no hacen falta dos personas en el reactor!</dialogreactortaken>
<dialogcantfindcontroller>¡No consigo que funcione: [item]!</dialogcantfindcontroller>
<dialogcantfindcontroller>¡No sé cómo controlar: [item]!</dialogcantfindcontroller>
<dialogloadturret>¡Recargando [itemname]!</dialogloadturret>
<dialogfireturret>¡Fuego!</dialogfireturret>
<dialogfireturret>¡A cubierto!</dialogfireturret>
<dialogturrettargetdead>¡Enemigo abatido!</dialogturrettargetdead>
<dialogturrettargetdead>¡Objetivo abatido!</dialogturrettargetdead>
<dialogturrettargetdead>¡Creo que le di!</dialogturrettargetdead>
<dialogturrettargetdead>¡Está muerto!</dialogturrettargetdead>
<dialogchargebatteries>¡Cargando [itemname] al [rate]%!</dialogchargebatteries>
<dialogchargebatteries>¡[itemname] cargando al [rate]%!</dialogchargebatteries>
<dialognobatteries>¿Qué baterías?</dialognobatteries>
<dialognobatteries>¡No tenemos baterías a bordo!</dialognobatteries>
<dialognobatteries>¡No encuentro ninguna batería!</dialognobatteries>
<stopchargingbatteries>¡Dejé de cargar: [itemname]!</stopchargingbatteries>
<dialogleakfixed>¡Fuga arreglada en: [roomname]!</dialogleakfixed>
<dialogleakfixed>Reparando [roomname]. ¡Unos cuantos hoyos más y listo!</dialogleakfixed>
<dialogleaksfixed>¡Reparadas todas las fugas en: [roomname]!</dialogleaksfixed>
<dialogleaksfixed>¡No hay más fugas en: [roomname]!</dialogleaksfixed>
<dialogitemrepaired>¡[itemname] funcional!</dialogitemrepaired>
<dialogitemrepaired>¡[itemname]: vuelve a funcionar!</dialogitemrepaired>
<dialogitemrepaired>¡[itemname] funcional!</dialogitemrepaired>
<dialoggetdivinggear>¡Tengo que encontrar un traje de buceo!</dialoggetdivinggear>
<dialoggetdivinggear>¡Necesito equipo de buceo!</dialoggetdivinggear>
<dialoggetoxygentank>¡Tengo que encontrar un tanque de oxígeno!</dialoggetoxygentank>
<dialoggetoxygentank>¡Necesito un tanque de oxígeno!</dialoggetoxygentank>
<dialoggetoxygentank>¿Dónde están los tanques de oxígeno?</dialoggetoxygentank>
<dialoggetoxygentank>¡Necesito oxígeno!</dialoggetoxygentank>
<dialoglowoxygen>¡Me voy a desmayar!</dialoglowoxygen>
<dialoglowoxygen>¡No puedo respirar!</dialoglowoxygen>
<dialoglowoxygen>*hiperventilando*</dialoglowoxygen>
<dialogbleeding>¡Socorro, estoy sangrando!</dialogbleeding>
<dialogbleeding>¡Me estoy desangrando!</dialogbleeding>
<dialogbleeding>¡Estoy perdiendo sangre!</dialogbleeding>
<dialogpressure>¡Sube la presión en: [roomname]!</dialogpressure>
<dialogpressure>¡Presión peligrosa en: [roomname]!</dialogpressure>
<dialogpressure>¡Peligro! ¡Nivel de presión muy alto en: [roomname]!</dialogpressure>
<dialogfindextinguisher>¡Necesito un extintor!</dialogfindextinguisher>
<dialogfindextinguisher>¡Tengo que encontrar un extintor!</dialogfindextinguisher>
<dialogfindextinguisher>¡Voy a buscar un extintor!</dialogfindextinguisher>
<dialogputoutfire>¡Apagué un incendio en: [roomname]!</dialogputoutfire>
<dialogputoutfire>¡Extinguí un incendio en: [roomname]!</dialogputoutfire>
<dialognofire>¿Qué incendio?</dialognofire>
<dialognofire>¡No veo ningún incendio!</dialognofire>
<dialognofire>¡No parece que haya ningún incendio que apagar!</dialognofire>
<dialogsteeringtaken>¡Eh, estoy al timón!</dialogsteeringtaken>
<dialogsteeringtaken>¡Apártate! ¡Estoy maniobrando!</dialogsteeringtaken>
<dialogsteeringtaken>¡Oye, no hacen falta dos personas al timón!</dialogsteeringtaken>
<dialogsonartarget>¡Objetivo en el sonar a las [direction]!</dialogsonartarget>
<dialogsonartarget>¡Señal en el sonar a las [direction]!</dialogsonartarget>
<dialogsonartarget>¡Hay algo en el sonar a las [direction]!</dialogsonartarget>
<dialogsonartarget>¡Tengo un objetivo a las [direction]!</dialogsonartarget>
<dialogsonartargetlarge>¡Objetivo grande en el sonar a las [direction]!</dialogsonartargetlarge>
<dialogsonartargetlarge>¡Hay un objeto grande a las [direction]!</dialogsonartargetlarge>
<dialogsonartargetlarge>¡Hay algo grande en el sonar a las [direction]!</dialogsonartargetlarge>
<dialogsonartargetmultiple>¡[count] objetivos en el sonar a las [direction]!</dialogsonartargetmultiple>
<dialogsonartargetmultiple>¡Tenemos [count] objetivos a las [direction]!</dialogsonartargetmultiple>
<dialogfoundunconscioustarget>¡Encontré a [targetname] inconsciente en: [roomname]!</dialogfoundunconscioustarget>
<dialogfoundunconscioustarget>¡Le estoy dando primeros auxilios a [targetname] en: [roomname]!</dialogfoundunconscioustarget>
<dialoglistrequiredtreatments>¡Tengo que encontrar [treatmentlist]!</dialoglistrequiredtreatments>
<dialoglistrequiredtreatments>¡Necesito [treatmentlist] para curar a [targetname]!</dialoglistrequiredtreatments>
<dialogtargethealed>¡[targetname] vuelve a estar en forma!</dialogtargethealed>
<dialogtargethealed>¡[targetname] ya está bien!</dialogtargethealed>
<dialogtargethealed>¡[targetname] resucitó!</dialogtargethealed>
<orderdialog.follow>¡[name], ven conmigo!</orderdialog.follow>
<orderdialogself.follow>¡Guíame!</orderdialogself.follow>
<orderdialog.wait>¡[name], espera ahí!</orderdialog.wait>
<orderdialog.wait>¡[name], quédate donde estás!</orderdialog.wait>
<orderdialogself.wait>¡Te espero aquí!</orderdialogself.wait>
<orderdialog.dismissed>¡[name], puedes retirarte!</orderdialog.dismissed>
<orderdialogself.dismissed><!-- No data --></orderdialogself.dismissed>
<orderdialog.operatereactor>¡[name], encárgate del reactor!</orderdialog.operatereactor>
<orderdialog.operatereactor>¡[name], controla el reactor!</orderdialog.operatereactor>
<orderdialogself.operatereactor>¡Yo manejaré el reactor!</orderdialogself.operatereactor>
<orderdialogself.operatereactor>¡Yo me encargo del reactor!</orderdialogself.operatereactor>
<orderdialog.operatereactor.powerup>¡[name], enciende el reactor!</orderdialog.operatereactor.powerup>
<orderdialogself.operatereactor.powerup>¡Yo enciendo el reactor!</orderdialogself.operatereactor.powerup>
<orderdialog.operatereactor.shutdown>¡[name], apaga el reactor!</orderdialog.operatereactor.shutdown>
<orderdialogself.operatereactor.shutdown>¡Yo apago el reactor!</orderdialogself.operatereactor.shutdown>
<orderdialog.operateweapons>¡[name], usa las armas!</orderdialog.operateweapons>
<orderdialog.operateweapons>¡[name], controla las armas!</orderdialog.operateweapons>
<orderdialog.operateweapons>¡[name], controla los cañones!</orderdialog.operateweapons>
<orderdialogself.operateweapons>¡Yo controlaré los cañones!</orderdialogself.operateweapons>
<orderdialog.operateweapons.fireatwill>¡[name], fuego a discreción!</orderdialog.operateweapons.fireatwill>
<orderdialogself.operateweapons.fireatwill>¡Ya puedo disparar!</orderdialogself.operateweapons.fireatwill>
<orderdialog.operateweapons.holdfire>¡[name], no dispares!</orderdialog.operateweapons.holdfire>
<orderdialogself.operateweapons.holdfire>¡Alto el fuego!</orderdialogself.operateweapons.holdfire>
<orderdialog.steer>¡[name], ponte al timón!</orderdialog.steer>
<orderdialog.steer>¡[name], controla el submarino!</orderdialog.steer>
<orderdialogself.steer>¡Yo controlaré el submarino!</orderdialogself.steer>
<orderdialogself.steer>¡Yo me pondré al timón!</orderdialogself.steer>
<orderdialog.steer.maintainposition>¡[name], mantén la posición!</orderdialog.steer.maintainposition>
<orderdialog.steer.maintainposition>¡[name], mantén nuestra posición!</orderdialog.steer.maintainposition>
<orderdialogself.steer.maintainposition>¡Yo mantendré nuestra posición!</orderdialogself.steer.maintainposition>
<orderdialog.steer.navigateback>¡[name], da la vuelta!</orderdialog.steer.navigateback>
<orderdialogself.steer.navigateback>¡Voy a dar la vuelta!</orderdialogself.steer.navigateback>
<orderdialog.steer.navigatetodestination>¡[name], navega hacia adelante!</orderdialog.steer.navigatetodestination>
<orderdialog.steer.navigatetodestination>¡[name], avanza!</orderdialog.steer.navigatetodestination>
<orderdialog.steer.navigatetodestination>¡[name], avanza hacia nuestro destino!</orderdialog.steer.navigatetodestination>
<orderdialogself.steer.navigatetodestination>¡Yo pondré rumbo hacia adelante!</orderdialogself.steer.navigatetodestination>
<orderdialog.fixleaks>¡[name], comienza a reparar las fugas!</orderdialog.fixleaks>
<orderdialog.fixleaks>¡[name], encárgate de las fugas!</orderdialog.fixleaks>
<orderdialogself.fixleaks>¡Yo me encargo de las fugas!</orderdialogself.fixleaks>
<orderdialog.extinguishfires>¡[name], apaga el incendio!</orderdialog.extinguishfires>
<orderdialogself.extinguishfires>¡Yo apagaré los incendios!</orderdialogself.extinguishfires>
<orderdialog.chargebatteries>¡[name], usa las baterías!</orderdialog.chargebatteries>
<orderdialogself.chargebatteries>¡Yo usaré las baterías!</orderdialogself.chargebatteries>
<orderdialog.chargebatteries.charge>¡[name], carga las baterías!</orderdialog.chargebatteries.charge>
<orderdialog.chargebatteries.charge>¡[name], comprueba que todas las baterías están cargadas!</orderdialog.chargebatteries.charge>
<orderdialogself.chargebatteries.charge>¡Yo cargaré las baterías!</orderdialogself.chargebatteries.charge>
<orderdialog.chargebatteries.stopcharging>¡[name], deja de cargar las baterías!</orderdialog.chargebatteries.stopcharging>
<orderdialogself.chargebatteries.stopcharging>¡Yo dejaré de cargar las baterías!</orderdialogself.chargebatteries.stopcharging>
<orderdialog.pumpwater>¡[name], empieza a bombear agua!</orderdialog.pumpwater>
<orderdialogself.pumpwater>¡Yo empezaré a bombear agua!</orderdialogself.pumpwater>
<orderdialog.pumpwater.pumpout>¡[name], empieza a bombear agua!</orderdialog.pumpwater.pumpout>
<orderdialogself.pumpwater.pumpout>¡Yo empezaré a bombear agua!</orderdialogself.pumpwater.pumpout>
<orderdialog.pumpwater.stoppumping>¡[name], cierra las bombas!</orderdialog.pumpwater.stoppumping>
<orderdialog.pumpwater.stoppumping>¡[name], detén las bombas!</orderdialog.pumpwater.stoppumping>
<orderdialogself.pumpwater.stoppumping>¡Yo detendré las bombas!</orderdialogself.pumpwater.stoppumping>
<orderdialog.rescue>¡[name], rescata a los que estén en apuros!</orderdialog.rescue>
<orderdialog.rescue>¡[name], ofrece ayuda médica a quien la necesite!</orderdialog.rescue>
<orderdialogself.rescue>¡Yo ofreceré ayuda médica a quien la necesite!</orderdialogself.rescue>
<orderdialog.repairsystems>¡[name], repara los sistemas dañados!</orderdialog.repairsystems>
<orderdialog.repairsystems>¡[name], encárgate de los dispositivos averiados!</orderdialog.repairsystems>
<orderdialogself.repairsystems>¡Yo me encargo de los dispositivos averiados!</orderdialogself.repairsystems>
<orderdialog.repairsystems.jobspecific>¡[name], repara los sistemas dañados!</orderdialog.repairsystems.jobspecific>
<orderdialog.repairsystems.jobspecific>¡[name], encárgate de los dispositivos averiados!</orderdialog.repairsystems.jobspecific>
<orderdialogself.repairsystems.jobspecific>¡Yo me encargo de los dispositivos averiados!</orderdialogself.repairsystems.jobspecific>
<orderdialog.repairsystems.all>¡[name], repara todos los sistemas dañados! ¡Me da igual que no sea tu especialidad, haz lo que puedas!</orderdialog.repairsystems.all>
<orderdialog.repairsystems.all>¡[name], intenta reparar los dispositivos averiados, aunque no te hayan enseñado a hacerlo!</orderdialog.repairsystems.all>
<orderdialog.repairsystems.all>¡[name], repara los dispositivos averiados! ¡Haz lo que puedas! ¡Me da igual cuál sea tu especialidad!</orderdialog.repairsystems.all>
<orderdialogself.repairsystems.all>¡Yo me encargo de los dispositivos averiados!</orderdialogself.repairsystems.all>
<orderdialog.reportfire>¡Fuego en: [roomname]!</orderdialog.reportfire>
<orderdialog.reportfire>¡[roomname] en llamas!</orderdialog.reportfire>
<orderdialog.reportbreach>¡Brecha en el casco de: [roomname]!</orderdialog.reportbreach>
<orderdialog.reportbreach>¡Fuga en: [roomname]!</orderdialog.reportbreach>
<orderdialog.reportintruders>¡Intrusos en: [roomname]!</orderdialog.reportintruders>
<orderdialog.reportintruders>¡Enemigos en: [roomname]!</orderdialog.reportintruders>
<orderdialog.reportbrokendevices>¡Dispositivos averiados en: [roomname]!</orderdialog.reportbrokendevices>
<orderdialog.reportbrokendevices>¡Necesito que alguien repare los dispositivos en: [roomname]!</orderdialog.reportbrokendevices>
<orderdialog.requestfirstaid>¡Necesito un médico en: [roomname]!</orderdialog.requestfirstaid>
<orderdialog.requestfirstaid>¡Necesito asistencia médica en: [roomname]!</orderdialog.requestfirstaid>

<!-- Status -->
<deceased>Fallecido</deceased>
<unconscious>Inconsciente</unconscious>
<stunned>Aturdido</stunned>
<huskinfectiontransition>Infección de Velonaceps calyx</huskinfectiontransition>
<huskinfectionactive>Infección avanzada de Velonaceps calyx</huskinfectionactive>
<statusok>Aceptar</statusok>
<minorbleeding>Hemorragia leve</minorbleeding>
<bleeding>Hemorragia</bleeding>
<heavybleeding>Hemorragia grave</heavybleeding>
<catastrophicbleeding>Hemorragia catastrófica</catastrophicbleeding>
<noinjuries>Sin heridas visibles</noinjuries>
<minorinjuries>Heridas leves</minorinjuries>
<injuries>Herido</injuries>
<injured>Herido</injured>
<majorinjuries>Heridas graves</majorinjuries>
<criticalinjuries>Heridas críticas</criticalinjuries>
<oxygennormal>Nivel normal de oxígeno</oxygennormal>
<oxygenreduced>Respira con dificultad</oxygenreduced>
<oxygenlow>Señales de falta de oxígeno</oxygenlow>
<notbreathing>No respira</notbreathing>
<noavailablemedicalitems>No hay medicinas disponibles</noavailablemedicalitems>

<!-- Huskification -->
<huskdormant>Te duele la garganta</huskdormant>
<huskdormant>Tienes fiebre</huskdormant>
<huskdormant>Sientes como si tuvieras algo atascado en la garganta</huskdormant>
<huskdormant>Te duelen los músculos</huskdormant>
<huskcantspeak>Sientes que algo se te mueve en la garganta. Intentas gritar, pero no puedes.</huskcantspeak>
<huskactivate>Un extraño apéndice quitinoso sale de tu boca. ¡Úsalo para inyectar huevos en un ser vivo oprimiendo [Attack]!</huskactivate>

<!-- Skills -->
<skillname.helm>Timón</skillname.helm>
<skillname.weapons>Armas</skillname.weapons>
<skillname.mechanical>Ingeniería mecánica</skillname.mechanical>
<skillname.electrical>Ingeniería eléctrica</skillname.electrical>
<skillname.medical>Medicina</skillname.medical>

<!-- Item messages -->
<itemmsginteractselect>[[select]] Interactuar</itemmsginteractselect>
<itemmsgequipselect>[[select]] Equipar</itemmsgequipselect>
<itemmsgpickupselect>[[select]] Recoger</itemmsgpickupselect>
<itemmsgclimbselect>[[select]] Escalar</itemmsgclimbselect>
<itemmsgpressselect>[[select]] Oprimir</itemmsgpressselect>
<itemmsgunauthorizedaccess>ACCESO NO AUTORIZADO</itemmsgunauthorizedaccess>
<accessdenied>ACCESO NO AUTORIZADO</accessdenied>
<itemmsgrewirescrewdriver>[[use]] Recablear (destornillador)</itemmsgrewirescrewdriver>
<itemmsgdetachwrench>[[use]] Desconectar (llave inglesa)</itemmsgdetachwrench>
<itemmsgforceopencrowbar>[[use]] Abrir por la fuerza (palanca)</itemmsgforceopencrowbar>
<itemmsgrepairscrewdriver>[[use]] Reparar (destornillador)</itemmsgrepairscrewdriver>
<itemmsgrepairweldingtool>[[shoot]] Reparar (herramienta de soldar)</itemmsgrepairweldingtool>
<itemmsgrepairwrench>[[use]] Reparar (llave inglesa)</itemmsgrepairwrench>
<itemmsguseplasmacutter>[[shoot]] Cortar (cortador de plasma)</itemmsguseplasmacutter>
<itemmsgbatterycellrequired>Necesita una pila</itemmsgbatterycellrequired>
<itemmsgweldingfuelrequired>Necesita combustible para soldar</itemmsgweldingfuelrequired>
<itemmsgoxygentankrequired>Necesita un tanque de oxígeno</itemmsgoxygentankrequired>
<itemmsgspearrequired>No hay arpones</itemmsgspearrequired>
<itemmsgammorequired>No hay munición</itemmsgammorequired>
<itemmsgsyringerequired>No hay jeringas</itemmsgsyringerequired>
<itemmsgopen>[[select]] Abrir</itemmsgopen>
<doormsgcannotopen>Esta puerta se controla con botones o controles a distancia.</doormsgcannotopen>
<idcardname>Esto le pertenece a [name].</idcardname>
<idcardnamejob>Esto le pertenece a [name], [job].</idcardnamejob>
<dropitem>Soltar</dropitem>
<putitemin>Ponerlo en: [itemname]</putitemin>

<!-- Afflictions -->
<afflictionname.internaldamage>Daño interno</afflictionname.internaldamage>
<afflictiondescription.internaldamage>La zona tiene un color morado un poco feo, y parece que le duele mucho al tocarla. Sospechas que podría ser un hueso roto.</afflictiondescription.internaldamage>
<afflictioncauseofdeath.internaldamage>Murió por heridas internas.</afflictioncauseofdeath.internaldamage>
<afflictioncauseofdeathself.internaldamage>Sucumbiste a tus heridas internas.</afflictioncauseofdeathself.internaldamage>
<afflictionname.bleeding>Hemorragia</afflictionname.bleeding>
<afflictiondescription.bleeding>La sangre brota libremente de esta herida abierta desgarrada y especialmente desagradable.</afflictiondescription.bleeding>
<afflictioncauseofdeath.bleeding>Muerte por hemorragia.</afflictioncauseofdeath.bleeding>
<afflictioncauseofdeathself.bleeding>Moriste por hemorragia.</afflictioncauseofdeathself.bleeding>
<afflictionname.burn>Quemaduras</afflictionname.burn>
<afflictiondescription.burn>La zona está roja y llena de ampollas, y la piel empieza a desprenderse. El paciente sufre mucho dolor.</afflictiondescription.burn>
<afflictioncauseofdeath.burn>Murió por quemaduras.</afflictioncauseofdeath.burn>
<afflictioncauseofdeathself.burn>Moriste a causa de quemaduras.</afflictioncauseofdeathself.burn>
<afflictionname.oxygenlow>Oxígeno escaso</afflictionname.oxygenlow>
<afflictiondescription.oxygenlow>La piel está pálida y húmeda, y los labios se están poniendo azules.</afflictiondescription.oxygenlow>
<afflictioncauseofdeath.oxygenlow>Asfixia.</afflictioncauseofdeath.oxygenlow>
<afflictioncauseofdeathself.oxygenlow>Te asfixiaste.</afflictioncauseofdeathself.oxygenlow>
<afflictionname.bloodloss>Pérdida de sangre</afflictionname.bloodloss>
<afflictiondescription.bloodloss>El paciente está pálido y frío. Su corazón late a una velocidad preocupante.</afflictiondescription.bloodloss>
<afflictioncauseofdeath.bloodloss>Muerte por hemorragia.</afflictioncauseofdeath.bloodloss>
<afflictioncauseofdeathself.bloodloss>Moriste por hemorragia.</afflictioncauseofdeathself.bloodloss>
<afflictionname.stun>Aturdir</afflictionname.stun>
<afflictiondescription.stun>El paciente está mareado e insensible.</afflictiondescription.stun>
<afflictionname.pressure>Barotrauma</afflictionname.pressure>
<afflictiondescription.pressure>Hay daños graves y evidentes, y los vasos sanguíneos del ojo se reventaron, lo que le da un inquietante color rojo.</afflictiondescription.pressure>
<afflictioncauseofdeath.pressure>Aplastamiento por presión del agua.</afflictioncauseofdeath.pressure>
<afflictioncauseofdeathself.pressure>Te aplastó la presión del agua.</afflictioncauseofdeathself.pressure>
<afflictionname.huskinfection>Infección de vaina</afflictionname.huskinfection>
<afflictiondescription.huskinfection>Algo oscuro y desagradable se mueve dentro de la boca. Le impide hablar por completo, con la excepción de chasquidos ocasionales que proceden de lo más profundo de su garganta.</afflictiondescription.huskinfection>
<afflictioncauseofdeath.huskinfection>Muerte por un parásito vaina.</afflictioncauseofdeath.huskinfection>
<afflictioncauseofdeathself.huskinfection>Moriste por un parásito vaina.</afflictioncauseofdeathself.huskinfection>
<afflictionname.psychosis>Psicosis</afflictionname.psychosis>
<afflictiondescription.psychosis>El paciente vocifera y murmura de forma nerviosa, y comenta sin parar hechos imaginarios.</afflictiondescription.psychosis>
<afflictionname.drunk>Borrachera</afflictionname.drunk>
<afflictiondescription.drunk>Desprende un hedor a alcohol como si fuera vapor, habla de forma arrastrada y no consigue fijar la vista.</afflictiondescription.drunk>
<afflictioncauseofdeath.drunk>Murió por intoxicación etílica.</afflictioncauseofdeath.drunk>
<afflictioncauseofdeathself.drunk>Moriste por intoxicación etílica.</afflictioncauseofdeathself.drunk>
<afflictionname.opiatewithdrawal>Abstinencia de opiáceos</afflictionname.opiatewithdrawal>
<afflictiondescription.opiatewithdrawal>Temblores y nerviosismo evidentes, así como indicios de náuseas.</afflictiondescription.opiatewithdrawal>
<afflictioncauseofdeath.opiatewithdrawal>Muerte por abstinencia de opiáceos.</afflictioncauseofdeath.opiatewithdrawal>
<afflictioncauseofdeathself.opiatewithdrawal>Moriste por abstinencia de opiáceos.</afflictioncauseofdeathself.opiatewithdrawal>
<afflictionname.opiateoverdose>Sobredosis de opiáceos</afflictionname.opiateoverdose>
<afflictiondescription.opiateoverdose>El paciente tiene las pupilas contraídas y la piel helada. Le cuesta respirar y tragar.</afflictiondescription.opiateoverdose>
<afflictioncauseofdeath.opiateoverdose>Muerte por sobredosis de opiáceos.</afflictioncauseofdeath.opiateoverdose>
<afflictioncauseofdeathself.opiateoverdose>Moriste por sobredosis de opiáceos.</afflictioncauseofdeathself.opiateoverdose>
<afflictionname.opiateaddiction>Adicción a los opiáceos</afflictionname.opiateaddiction>
<afflictiondescription.opiateaddiction>El paciente está feliz... siempre que consiga lo que necesita.</afflictiondescription.opiateaddiction>
<afflictionname.gunshotwound>Herida de bala</afflictionname.gunshotwound>
<afflictiondescription.gunshotwound>El punto de entrada es un agujerito oscuro y amoratado del que sale un poco de sangre. Pero la herida de salida es muy aparatosa, con mucho tejido al descubierto y mucha sangre.</afflictiondescription.gunshotwound>
<afflictioncauseofdeath.gunshotwound>Muerte por disparo.</afflictioncauseofdeath.gunshotwound>
<afflictioncauseofdeathself.gunshotwound>Moriste por heridas de bala.</afflictioncauseofdeathself.gunshotwound>
<afflictionname.morbusinepoisoning>Intoxicación por morbusina</afflictionname.morbusinepoisoning>
<afflictiondescription.morbusinepoisoning>El paciente no puede respirar y su corazón late de forma cada vez más lenta.</afflictiondescription.morbusinepoisoning>
<afflictioncauseofdeath.morbusinepoisoning>Muerte por intoxicación por morbusina.</afflictioncauseofdeath.morbusinepoisoning>
<afflictioncauseofdeathself.morbusinepoisoning>Moriste por intoxicación por morbusina.</afflictioncauseofdeathself.morbusinepoisoning>
<afflictionname.sufforinpoisoning>Intoxicación por sufrorina</afflictionname.sufforinpoisoning>
<afflictiondescription.sufforinpoisoning>Si no se trata rápidamente, la intoxicación por sufrorina provoca delirios y una muerte rápida.</afflictiondescription.sufforinpoisoning>
<afflictioncauseofdeath.sufforinpoisoning>Muerte por intoxicación por sufrorina.</afflictioncauseofdeath.sufforinpoisoning>
<afflictioncauseofdeathself.sufforinpoisoning>Moriste por intoxicación por sufrorina.</afflictioncauseofdeathself.sufforinpoisoning>
<afflictionname.cyanidepoisoning>Intoxicación por cianuro</afflictionname.cyanidepoisoning>
<afflictiondescription.cyanidepoisoning>El paciente está confundido y le cuesta respirar. Tiene la piel roja y espasmos musculares ocasionales.</afflictiondescription.cyanidepoisoning>
<afflictioncauseofdeath.cyanidepoisoning>Muerte por intoxicación por cianuro.</afflictioncauseofdeath.cyanidepoisoning>
<afflictioncauseofdeathself.cyanidepoisoning>Moriste por intoxicación por cianuro.</afflictioncauseofdeathself.cyanidepoisoning>

<!-- Buffs -->
<afflictionname.durationincrease>Metabolismo lento</afflictionname.durationincrease>
<afflictiondescription.durationincrease>Provoca que las sustancias químicas tengan un efecto más duradero.</afflictiondescription.durationincrease>
<afflictionname.haste>Hiperactividad</afflictionname.haste>
<afflictiondescription.haste>Se agudizan los reflejos y aumenta la velocidad de movimiento.</afflictiondescription.haste>
<afflictionname.huskinfectionresistance>Resistencia a la infección de vaina</afflictionname.huskinfectionresistance>
<afflictiondescription.huskinfectionresistance>El sistema inmunológico del paciente está más acostumbrado a los parásitos alienígenas.</afflictiondescription.huskinfectionresistance>
<afflictionname.psychosisresistance>Resistencia a la psicosis</afflictionname.psychosisresistance>
<afflictiondescription.psychosisresistance>El paciente muestra una fortaleza mental superior.</afflictiondescription.psychosisresistance>
<afflictionname.pressureresistance>Resistencia a la presión</afflictionname.pressureresistance>
<afflictiondescription.pressureresistance>Los órganos internos están acostumbrados a las presiones altas.</afflictiondescription.pressureresistance>
<afflictionname.strengthen>Vigor</afflictionname.strengthen>
<afflictiondescription.strengthen>Los receptores de dolor del paciente están entumecidos.</afflictiondescription.strengthen>

<!-- Jobs -->
<jobname.captain>Capitán</jobname.captain>
<jobdescription.captain>El oficial al mando se responsabiliza de dirigir a toda la tripulación y asegurarse de que todo marcha perfectamente.</jobdescription.captain>
<jobname.engineer>Ingeniero</jobname.engineer>
<jobdescription.engineer>Los ingenieros son el pilar de la tripulación de un submarino, y combinan los conocimientos de ingeniería de un mecánico con su experiencia en ingeniería eléctrica. Pueden realizar tareas de mantenimiento en diversos componentes eléctricos del submarino.</jobdescription.engineer>
<jobname.mechanic>Mecánico</jobname.mechanic>
<jobdescription.mechanic>Los mecánicos pueden reparar diversos dispositivos mecánicos gracias a sus extensos conocimientos en ingeniería mecánica. Junto con los ingenieros, se encargan de que el submarino funcione a pleno rendimiento.</jobdescription.mechanic>
<jobname.securityofficer>Agente de seguridad</jobname.securityofficer>
<jobdescription.securityofficer>Los agentes de seguridad se encargan de mantener el submarino a salvo de amenazas externas e internas. Las criaturas que habitan el océano no son su única preocupación, ya que varios grupos de renegados que se enfrentan a la Coalición Europa se infiltran a bordo de las naves.</jobdescription.securityofficer>
<jobname.medicaldoctor>Médico</jobname.medicaldoctor>
<jobdescription.medicaldoctor>Aunque se suele dar por sentado, los médicos juegan un papel importante en el submarino, ya que poseen los conocimientos necesarios para tratar a los tripulantes heridos o inconscientes. También pueden preparar diversos compuestos químicos de uso no medicinal.</jobdescription.medicaldoctor>
<jobname.assistant>Ayudante</jobname.assistant>
<jobdescription.assistant>Los ayudantes no tienen responsabilidades o áreas de competencia concretas. Es un buen puesto para los recién llegados que quieran empezar a trabajar en un submarino sin asumir tareas para las que no estén cualificados.</jobdescription.assistant>
<jobname.watchman>Vigilante</jobname.watchman>
<jobdescription.watchman><!-- No data --></jobdescription.watchman>

<!-- Locations -->
<locationname.none>Formación natural</locationname.none>
<locationnameformat.none>[name]</locationnameformat.none>
<locationchange.none.changeto.outpost>Se creó un nuevo puesto de avanzada en [previousname].</locationchange.none.changeto.outpost>
<locationchange.none.changeto.military>Se creó un nuevo puesto de avanzada militar en [previousname].</locationchange.none.changeto.military>
<locationchange.none.changeto.research>Se creó un nuevo puesto de avanzada de investigación en [previousname].</locationchange.none.changeto.research>
<locationname.city>Colonia</locationname.city>
<locationnameformat.city>[name]</locationnameformat.city>
<locationnameformat.city>La ciudad de [name]</locationnameformat.city>
<locationnameformat.city>Ciudad de [name]</locationnameformat.city>
<locationnameformat.city>Estación de [name]</locationnameformat.city>
<locationname.outpost>Puesto de avanzada de asentamiento</locationname.outpost>
<locationnameformat.outpost>Puesto de avanzada de asentamiento [name]</locationnameformat.outpost>
<locationnameformat.outpost>Puesto de avanzada [name]</locationnameformat.outpost>
<locationchange.outpost.changeto.city>[previousname] se convirtió en [name].</locationchange.outpost.changeto.city>
<locationchange.outpost.changeto.city>[previousname] se convirtió en una ciudad.</locationchange.outpost.changeto.city>
<locationname.military>Puesto de avanzada militar</locationname.military>
<locationnameformat.military>[name]</locationnameformat.military>
<locationnameformat.military>Instalaciones de [name]</locationnameformat.military>
<locationnameformat.military>Estación de [name]</locationnameformat.military>
<locationnameformat.military>Fortificación de [name]</locationnameformat.military>
<locationname.research>Puesto de avanzada de investigación</locationname.research>
<locationnameformat.research>Estación de investigación de [name]</locationnameformat.research>
<locationnameformat.research>Centro de investigación de [name]</locationnameformat.research>
<locationnameformat.research>Instituto de astrobiología de [name]</locationnameformat.research>
<locationnameformat.research>Centro de investigación biomédica de [name]</locationnameformat.research>
<locationname.mine>Puesto de avanzada minero</locationname.mine>
<locationnameformat.mine>Instalación minera de [name]</locationnameformat.mine>
<locationnameformat.mine>Explotación minera de [name]</locationnameformat.mine>
<locationnameformat.mine>Puesto de avanzada de prospección de [name]</locationnameformat.mine>
<locationnameformat.mine>Mina de [name]</locationnameformat.mine>
<locationname.lair>Criaderos</locationname.lair>
<locationnameformat.lair>Criaderos de [name]</locationnameformat.lair>
<locationnameformat.lair>Las colmenas de [name]</locationnameformat.lair>
<locationchange.lair.changeto.none>[previousname] se ha despoblado.</locationchange.lair.changeto.none>
<locationname.ruins>Ruinas alienígenas</locationname.ruins>
<locationnameformat.ruins>Ruinas de [name]</locationnameformat.ruins>
<locationchange.ruins.changeto.outpost>Se creó un puesto de avanzada en [previousname].</locationchange.ruins.changeto.outpost>
<locationchange.ruins.changeto.military>Se creó un puesto de avanzada militar en [previousname].</locationchange.ruins.changeto.military>
<locationchange.ruins.changeto.research>Se creó un puesto de avanzada de investigación en [previousname].</locationchange.ruins.changeto.research>

<!-- Tutorials -->
<!-- Generic -->
<tutorial.tryagainheader>Has muerto</tutorial.tryagainheader>
<tutorial.tryagain>¿Quieres volver a intentarlo?</tutorial.tryagain>
<tutorial.radio.speaker>Capitán Huskinson</tutorial.radio.speaker>
<tutorial.radio.watchman>Vigilante</tutorial.radio.watchman>
<tutorial.course>Curso de entrenamiento</tutorial.course>
<tutorial.coursecomplete>¡Curso de entrenamiento completado!</tutorial.coursecomplete>
<tutorial.startbutton>¡Vamos!</tutorial.startbutton>
<tutorial.mechanictraining>Curso de mecánica</tutorial.mechanictraining>
<tutorial.engineertraining>Curso de ingeniería</tutorial.engineertraining>
<tutorial.securityofficertraining>Curso de agente de seguridad</tutorial.securityofficertraining>
<tutorial.medicaldoctortraining>Curso de medicina</tutorial.medicaldoctortraining>
<tutorial.captaintraining>Curso de capitán</tutorial.captaintraining>
<tutorial.newobjective>Nuevo objetivo</tutorial.newobjective>
<tutorial.objective>Objetivo (haz clic para ver)</tutorial.objective>

<!-- Job descriptions -->
<tutorial.mechanictitle>Mecánico: pegamento, cinta aislante y valor. No hace falta más para mantener viva a la tripulación.</tutorial.mechanictitle>
<tutorial.mechanicdescription>Cuando todo sale como estaba previsto y es tan probable que funcionen los engranajes como que la raza humana abandone este apestoso agujero. Para ti no hay pausas o descansos, ya que todo lo que puede romperse se romperá. Y si nada se rompe, tareas de mantenimiento una y otra vez. Llegar al siguiente destino es lo único que importa, y el responsable eres tú. Nada de agradecimientos o muestras de respeto, solo risitas y desprecio de tus compañeros... pero no pasa nada. Esta es TU nave de supervivencia, y si alguno más consigue salvarse también... pues estupendo.</tutorial.mechanicdescription>
<tutorial.mechanicresponsibilities>Responsabilidades\n-Mantenimiento de la maquinaria\n-Reparación de fugas</tutorial.mechanicresponsibilities>
<tutorial.engineertitle>Ingeniero: el que domina el poder de la naturaleza.</tutorial.engineertitle>
<tutorial.engineerdescription>Potencia y oxígeno, de eso se trata. Sin ellos, la nave no se mueve y los pulmones no respiran. Dejando de lado la palabrería y los trajes, el que de verdad dirige la nave eres tú, ¿entendido? Confía en las leyes de la física y piensa con claridad. Además, no le quites el ojo de encima al idiota del mecánico con ínfulas de ingeniero; y sobre todo, no te dejes embaucar por el charlatán del médico. Tiene un mundo interior tan sensible que es casi una mujer. El capitán y los de seguridad son inofensivos y mucho menos inteligentes que tú, como es lógico.</tutorial.engineerdescription>
<tutorial.engineerresponsibilities>Responsabilidades\n-Mantenimiento de aparatos eléctricos\n-Manejo del reactor</tutorial.engineerresponsibilities>
<tutorial.securityofficertitle>Agente de seguridad: el eje de la violencia.</tutorial.securityofficertitle>
<tutorial.securityofficerdescription>Se dice que la presión saca lo peor de la gente. No todo el mundo tiene tu fortaleza moral... Qué diablos, la mayoría son tan poco honrados que habría que cuestionar incluso si merecen vivir. Canaliza la ira de los tripulantes hacia las criaturas del exterior, pero nunca te dejes engañar hasta el punto de confiar en ellos. Ten las bombas preparadas y las esposas a mano, ¡y mete de vez en cuando a alguien en el calabozo para que sepan quién está al mando!</tutorial.securityofficerdescription>
<tutorial.securityofficerresponsibilities>Responsabilidades\n-Mantener el orden\n-Repeler intrusos</tutorial.securityofficerresponsibilities>
<tutorial.medicaldoctortitle>Médico: mantiene el recurso fundamental, las personas</tutorial.medicaldoctortitle>
<tutorial.medicaldoctordescription>Las armas, los motores y los reactores no son los que mantienen la nave en marcha: lo hacen las personas. De ti depende mantener con vida al artillero para que dispare los cañones y al capitán para que gobierne la nave. Y recuerda, tu trabajo va mucho más allá de lo físico. Vivimos apelotonados en espacios reducidos, bajo el hielo, en el mar. Cuando se apagan las luces y tus amigos se van a dormir, toda clase de mierdas oscuras se meten en sus mentes. Mantenlos vivos y en su sano juicio, o sacrifícalos como perros. Tú decides.</tutorial.medicaldoctordescription>
<tutorial.medicaldoctorresponsibilities>Responsabilidades\n-Primeros auxilios\n-Venenos y antídotos</tutorial.medicaldoctorresponsibilities>
<tutorial.captaintitle>Capitán: visionario naval, marinero, un genio. Posiblemente.</tutorial.captaintitle>
<tutorial.captaindescription>El capitán Ahab dijo en cierta ocasión: El infierno es una idea que nació de un pastel de manzana mal digerido. ¿Sabes lo que significa eso? No. ¿Cree la tripulación que eres un misterioso genio? Pues claro. Para este trabajo es tan importante parecer que sabes lo que hay que hacer como saber realmente hacerlo. Eres el mapa y la brújula, el de la visión global. Navega y toma las decisiones difíciles. Y recuerda, estás a solo unos pasos de ser el alcalde de un puesto de avanzada, y si para eso tienen que morir un par de tipos, ¡que así sea!</tutorial.captaindescription>
<tutorial.captainresponsibilities>Responsabilidades\n-Gobernar la nave\n-Delegar</tutorial.captainresponsibilities>

<!-- Tutorial extras -->
<tutorial.airlocktitle>Compartimento estanco</tutorial.airlocktitle>
<tutorial.airlockdescription>Todo submarino debería ir equipado con un compartimento estanco seguro donde la tripulación pueda salir del submarino con seguridad y sin que entre demasiada agua.\n\nPara salir del submarino, equípate con un traje de buceo y otros objetos necesarios (normalmente un sonar portátil, armas y uno o dos tanques de oxígeno extra). A continuación, dirígete al compartimento estanco. Asegúrate de cerrar todas las puertas que queden detrás de ti para detener el flujo del agua antes de que pase demasiada al interior.\n\nCuando vuelvas a entrar, usa las bombas de agua para drenar toda el agua antes de adentrarte más en el submarino. También es útil devolver todo el equipo a los lugares adecuados y rellenar con el generador de oxígeno los tanques de oxígeno utilizados.</tutorial.airlockdescription>
<tutorial.railguntitle>Cañón de riel</tutorial.railguntitle>
<tutorial.railgundescription>El cañón de riel funciona como un cañón de Gauss, salvo que dispara grandes cartuchos que se pueden mejorar con explosivos.\n\nLos cargadores de cañón de riel se cargan con cartuchos de cañón de riel individuales en vez de con cajas de munición. Aparte de eso, se manejan igual: interactúa con el periscopio para apuntar con la torreta y luego oprime {0} para disparar. Oprime {1} para dejar de apuntar.</tutorial.railgundescription>
<tutorial.syringeguntitle>Pistola de jeringas</tutorial.syringeguntitle>
<tutorial.syringegundescription>La pistola de jeringas, un arma a distancia preferida por los médicos, usa medicinas como munición. Esto permite administrar curas desde lejos. Ten cuidado: los medicamentos disparados a larga distancia son menos eficaces que los que se utilizan en la interfaz médica.\n\nUna opción táctica en el combate sería cargar la pistola de jeringas con veneno y dispararles a los enemigos. Apunta la pistola de jeringas como harías con otras armas de largo alcance: {0} para apuntar, {1} para disparar.</tutorial.syringegundescription>
<tutorial.plasmacuttertitle>Cortador de plasma</tutorial.plasmacuttertitle>
<tutorial.plasmacutterdescription>El cortador de plasma es un dispositivo que sirve para hacer cortes en las paredes y puertas. Funciona como una herramienta de soldar: {0} para apuntar, {1} para disparar.\n\nAunque el cortador de plasma es principalmente una herramienta, inflige quemaduras a todo el que se interponga en su camino, lo cual lo convierte en un arma improvisada muy útil.</tutorial.plasmacutterdescription>
<tutorial.crowbartitle>Palanca</tutorial.crowbartitle>
<tutorial.crowbardescription>Un instrumento pesado que se puede usar para forzar puertas. Es útil cuando alguien ha estado manipulando los cables de la puerta o cuando necesitas acceder a habitaciones para las que no tienes permiso. Usa ({0}) la palanca con una puerta cerrada para empezar a abrirla. Para ello, la palanca debe estar equipada.</tutorial.crowbardescription>
<tutorial.mineralstitle>Minerales</tutorial.mineralstitle>
<tutorial.mineralsdescription>Los materiales básicos para crear cosas se pueden comprar, deconstruir o encontrar por el mundo.\n\nLos minerales aparecen en las paredes de las cuevas y en las de hielo, y se pueden cortar con el cortador de plasma para luego recogerlos. Los minerales en bruto se pueden deconstruir para formar elementos con los que crear cosas.</tutorial.mineralsdescription>
<tutorial.psychosistitle>Psicosis</tutorial.psychosistitle>
<tutorial.psychosisdescription>Cuando entran en contacto con determinados fármacos que mejoran el rendimiento o cuando se encuentran bajo alguna influencia extraterrestre, los jugadores pueden verse afectados por la psicosis, que les hará experimentar alucinaciones visuales y auditivas, así como dolores imaginarios.\n\nLa psicosis se puede curar con haloperidol.</tutorial.psychosisdescription>
<tutorial.opiatestitle>Adicción a los opiáceos y abstinencia</tutorial.opiatestitle>
<tutorial.opiatesdescription>El uso excesivo de medicamentos para el dolor provoca adicción y, con el tiempo, síndrome de abstinencia. El síndrome de abstinencia se puede reducir satisfaciendo la adicción, pero para librarse realmente de los efectos, hay que dejar de tomar las sustancias definitivamente o usar naloxona.</tutorial.opiatesdescription>
<tutorial.oxygentitle>Oxígeno</tutorial.oxygentitle>
<tutorial.oxygendescription>El oxígeno es un recurso valioso en la Europa submarina. Debe estar siempre disponible durante los largos trayectos a bordo de los submarinos, y esto es posible gracias a los generadores de oxígeno: bombean el aire por la ventilación a las distintas salas y se pueden usar para rellenar los tanques de oxígeno.\n\nPara rellenarlos, interactúa ([InteractType.Use]) con el generador para abrir su inventario. Introduce un tanque de oxígeno vacío en uno de los espacios para empezar a rellenarlo. Cuando el tanque esté lleno, arrástralo de nuevo a tu inventario o a tu traje o máscara de buceo.</tutorial.oxygendescription>
<tutorial.laddertitle>Escaleras</tutorial.laddertitle>
<tutorial.ladderdescription>Para agarrarte a una escalera, oprime {0}. Usa los botones {1} y {2} para subir por la escalera. Para soltar la escalera, oprime de nuevo {3}.</tutorial.ladderdescription>

<!-- Mechanic tutorial -->
<!-- Radio -->
<mechanic.radio.wakeup>¿Estás bien? Tienes que ponerte en marcha. ¡Sube al submarino lo antes posible!</mechanic.radio.wakeup>
<mechanic.radio.equipment>Recuerda sacar tu equipo del casillero. Toma todo lo que puedas. Tenemos un buen lío.</mechanic.radio.equipment>
<mechanic.radio.breach>Eh, estoy detectando brechas en el casco por tu zona. Será mejor que las selles rápidamente para ganar tiempo.</mechanic.radio.breach>
<mechanic.radio.news>De acuerdo, ¿me oyes? Tengo una noticia buena y otra mala.</mechanic.radio.news>
<mechanic.radio.fire>La mala es que hay un incendio más adelante. La buena es que probablemente tengas la suficiente chatarra cerca como para fabricar un extintor.</mechanic.radio.fire>
<mechanic.radio.diving>Ya casi estás. Pero ten cuidado: la siguiente fuga es lo bastante grande para presurizar toda la sala. Busca un traje de buceo. Debería protegerte los órganos contra esta clase de presión.</mechanic.radio.diving>
<mechanic.radio.submarine>Te doy la bienvenida a bordo. Lo primero que tienes que hacer es comprobar el motor y las bombas de lastre, por si necesitan mantenimiento.</mechanic.radio.submarine>
<mechanic.radio.complete>Bien hecho. Esperemos a que lleguen los demás. No podemos controlar muy bien este submarino los dos solos.</mechanic.radio.complete>

<!-- Room 1 -->
<mechanic.opendoor>Puertas</mechanic.opendoor>
<mechanic.opendoorobjective>Abre la puerta oprimiendo el botón adyacente</mechanic.opendoorobjective>
<mechanic.opendoortext>Para moverte, oprime los botones {0}, {1}, {2}, {3}. Interactúa con los objetos y los dispositivos con el botón {4}.\n\nPara abrir esta puerta, oprime {5} mientras tienes el cursor encima.</mechanic.opendoortext>

<!-- Room 2 -->
<mechanic.equipment>Contenedores</mechanic.equipment>
<mechanic.equipmentobjective>Saca tu equipo del casillero</mechanic.equipmentobjective>
<mechanic.equipmenttext>Los objetos se guardan en contenedores de distintos tamaños. Puedes ver lo que hay dentro de un contenedor interactuando con él ({0}). Para transferir objetos entre el personaje y el inventario del contenedor, arrastra o haz doble clic.\n\nCuando están en el inventario de un personaje, los objetos se pueden equipar haciendo doble clic sobre ellos u oprimiendo la tecla de acceso rápido correspondiente.\n\nPara cerrar la interfaz, oprime {1}.</mechanic.equipmenttext>

<!-- Room 3 -->
<mechanic.welding>Fugas</mechanic.welding>
<mechanic.weldingobjective>Repara la fuga</mechanic.weldingobjective>
<mechanic.weldingtext>Haz doble clic sobre la herramienta de soldar y la máscara de buceo que obtuviste en el casillero para equiparte con ellas.\n\nCon la herramienta de soldar puedes reparar fugas en los cascos, y la máscara de buceo te aportará un suministro constante de oxígeno mientras estés bajo el agua.\n\nAlgunos objetos, como la herramienta de soldar, requieren dos manos libres para usarlos. Para quitarte o soltar un objeto, haz doble clic sobre él mientras está en uso.\n\nCuando la herramienta de soldar está equipada, mantén {0} para apuntar. Mientras apuntas, mantén {1} para soldar.</mechanic.weldingtext>
<mechanic.drain>Bombas de agua</mechanic.drain>
<mechanic.drainobjective>Activa una bomba cercana para drenar el exceso de agua</mechanic.drainobjective>
<mechanic.draintext>Cuando el submarino esté inundado, usa las bombas para drenar el exceso de agua. Normalmente, las bombas reciben señales de los detectores de agua cercanos o de los terminales de navegación, pero algunas se pueden utilizar manualmente. Esta bomba está programada para bombear el agua solamente al exterior. Para activarla, interactúa con ella ({0}) y conmuta el interruptor a la posición ON.</mechanic.draintext>

<!-- Room 4 -->
<mechanic.deconstruct>Creación: primera parte</mechanic.deconstruct>
<mechanic.deconstructobjective>Deconstruye un tanque de oxígeno adicional</mechanic.deconstructobjective>
<mechanic.deconstructtext>El fabricador es un dispositivo que acepta diferentes clases de materiales y los convierte en objetos útiles. Si no tienes suficientes materiales para la fabricación, puedes desarmar los objetos en el deconstructor. Solo tienes que arrastrar el objeto a uno de los espacios superiores y oprimir el botón Deconstruir.\n\nEn este caso, fabricar un extintor requiere aluminio y sodio. El sodio es fácil de conseguir, pero el aluminio hay que deconstruirlo de los tanques de oxígeno.</mechanic.deconstructtext>
<mechanic.fabricate>Creación: segunda parte</mechanic.fabricate>
<mechanic.fabricateobjective>Fabrica un extintor</mechanic.fabricateobjective>
<mechanic.fabricatetext>Ahora que tenemos todos los materiales necesarios, podemos fabricar un extintor. Búscalo en la lista, carga el fabricador con los materiales necesarios y oprime el botón para empezar a fabricarlo.\n\nCuando esté terminado, encontrarás el objeto fabricado en el espacio de salida del fabricador. Como el extintor es un objeto que requiere el uso de las dos manos, haz doble clic sobre el extintor para equiparte con él.</mechanic.fabricatetext>

<!-- Room 5 -->
<mechanic.extinguisher>Incendios</mechanic.extinguisher>
<mechanic.extinguisherobjective>Apaga el incendio</mechanic.extinguisherobjective>
<mechanic.extinguishertext>Equípate con el extintor como harías con una herramienta de soldar. Luego mantén {0} para apuntar y {1} para rociar.</mechanic.extinguishertext>
<mechanic.dropextinguisher>Soltar objetos</mechanic.dropextinguisher>
<mechanic.dropextinguisherobjective>Suelta el extintor</mechanic.dropextinguisherobjective>
<mechanic.dropextinguishertext>Algunos objetos, como el extintor, son demasiado grandes para llevarlos en el inventario del personaje. Para dejar de equiparte con el extintor, arrástralo hacia fuera del inventario y suelta el botón del ratón.</mechanic.dropextinguishertext>

<!-- Room 6 -->
<mechanic.diving>Traje de buceo</mechanic.diving>
<mechanic.divingobjective>Equípate con un traje de buceo</mechanic.divingobjective>
<mechanic.divingtext>Un traje de buceo protege a quien lo lleva de las altas presiones. Equípate con uno para poder bucear fuera del submarino. Asegúrate de que el traje tenga un tanque de oxígeno lleno; si no, el usuario se asfixiará.</mechanic.divingtext>

<!-- Room 7 -->
<mechanic.repairpump>Reparación de dispositivos</mechanic.repairpump>
<mechanic.repairpumpobjective>Repara la bomba</mechanic.repairpumpobjective>
<mechanic.repairpumptext>Los dispositivos mecánicos y eléctricos requieren mantenimiento. Sin él, se romperán y dejarán de funcionar. Para reparar dispositivos mecánicos, equípate con una llave inglesa e interactúa ({0}) con ella.\n\nLos objetos que necesitan mantenimiento se marcan con un icono de reparación.</mechanic.repairpumptext>

<!-- Submarine -->
<mechanic.repairsubmarine>Mantenimiento del submarino</mechanic.repairsubmarine>
<mechanic.repairsubmarineobjective>Repara el motor y las bombas de lastre</mechanic.repairsubmarineobjective>
<mechanic.repairsubmarinetext>Ahora estás a bordo de un submarino, que es donde pasarás la mayor parte del tiempo en Barotrauma. Este es más bien sencillo, pero tendrás una selección de diferentes submarinos disponibles cuando empieces una partida. Ya te puedes quitar el traje de buceo. (Puedes mantener oprimido el botón de Quitar encima del espacio de equipo o arrastrar el traje hacia fuera del espacio).\n\nLos interiores de un submarino suelen ser muy estrechos, y encontrar cosas puede ser difícil hasta que te familiarices con el entorno.\n\nBusca el motor (suele estar en el compartimento trasero del submarino) y las bombas de lastre (en la parte inferior; algunos submarinos tienen varios tanques de lastre).</mechanic.repairsubmarinetext>

<!-- Engineer tutorial -->
<!-- Radio -->
<engineer.radio.wakeup>¡Mueve el trasero! ¡Necesitamos energía!</engineer.radio.wakeup>
<engineer.radio.equipment>Ese último impacto le cortó la energía a medio puesto de avanzada. Quiero que tomes lo que necesites para que todo funcione otra vez.</engineer.radio.equipment>
<engineer.radio.reactorstable>Parece que ahora estamos estables. Explotaron los fusibles de unas cajas de conexiones y las bombas no funcionan; deberías ir a ver qué puedes hacer al respecto. Recuerda cambiar el reactor al modo automático antes de irte.</engineer.radio.reactorstable>
<engineer.radio.faultywiring>Parte del cableado parece defectuoso. Busca cable y haz un arreglo rápido; de lo contrario, nos quedaremos sin energía.</engineer.radio.faultywiring>
<engineer.radio.changeofplans>Cambio de planes. Ven al submarino. Vamos a volar este lugar.</engineer.radio.changeofplans>
<engineer.radio.submarine>Parece que la sala de electricidad ha visto días mejores. Fíjate si puedes ponerla en marcha y luego arranca el reactor.</engineer.radio.submarine>
<engineer.radio.complete>Buen trabajo. Aún es posible que salgamos de esta con vida.</engineer.radio.complete>

<!-- Room 2 -->
<engineer.equipment>Contenedores</engineer.equipment>
<engineer.equipmentobjective>Tomar equipo del armario</engineer.equipmentobjective>
<engineer.equipmenttext>Los objetos se guardan en contenedores de distintos tamaños. Puedes ver lo que hay dentro de un contenedor interactuando con él ({0}). Para transferir objetos entre el personaje y el inventario del contenedor, arrastra o haz doble clic.\n\nCuando están en el inventario de un personaje, los objetos se pueden equipar haciendo doble clic sobre ellos u oprimiendo la tecla de acceso rápido correspondiente.\n\nPara cerrar la interfaz, oprime {1}.</engineer.equipmenttext>

<!-- Room 3 -->
<engineer.reactor>Reactor</engineer.reactor>
<engineer.reactorobjective>Enciende el reactor</engineer.reactorobjective>
<engineer.reactortext>Los reactores nucleares proporcionan energía a los submarinos y los puestos de avanzada. Requieren combustible para crear calor y un tripulante para regular su rendimiento.\n\nArrastra una barra de combustible al espacio para objetos en el lado izquierdo. Varias barras de combustible crearán más calor, pero en circunstancias normales, una será suficiente, y añadir otra más podría causar el sobrecalentamiento del reactor.\n\nEmpieza estableciendo la tasa de fisión de manera que la aguja esté en la parte verde, y luego haz lo mismo para el rendimiento de la turbina. Puedes ver los valores de carga y rendimiento a la derecha. Trata de mantener el rendimiento lo más cercano a la carga que puedas. Cuando el rendimiento es inferior, produce apagones, y cuando es superior, sobretensiones e incendios.\n\nCuando el operador del reactor abandone la interfaz, se recomienda activar el control automático. Responde a cualquier fluctuación en la carga de la red, pero es bastante más lento que un operador humano.</engineer.reactortext>

<!-- Room 4 -->
<engineer.repairjunctionbox>Mantenimiento</engineer.repairjunctionbox>
<engineer.repairjunctionboxobjective>Repara la caja de conexiones rota</engineer.repairjunctionboxobjective>
<engineer.repairjunctionboxtext>Al igual que los objetos mecánicos, las cajas de conexiones necesitan mantenimiento. Además del desgaste por el uso, se dañan por el agua y las sobretensiones.\n\nSe reparan con un destornillador, en lugar de con la llave inglesa que se usa con los objetos mecánicos. Aparte de eso, el proceso es el mismo. Equípate con un destornillador e interactúa ({0}) con el dispositivo para ver la interfaz de reparación.</engineer.repairjunctionboxtext>

<!-- Room 5 -->
<engineer.wirejunctionboxes>Cableado</engineer.wirejunctionboxes>
<engineer.wirejunctionboxesobjective>Conecta las cajas de conexiones</engineer.wirejunctionboxesobjective>
<engineer.wirejunctionboxestext>Las cajas de conexiones son la forma principal de conectar los dispositivos del submarino a la red eléctrica. Conéctalas con cables para que la energía viaje entre ellos.\n\nPara conectar cables a objetos, equípate con un destornillador en una mano y un cable en la otra, e interactúa con ({0}) el objeto que quieras cablear. Verás un panel de conexiones con un par de piezas de conexión y un cable saliendo de la parte inferior. Arrastra el cable para activar la pieza y después oprime {1} para cerrar el panel. Repite el paso en el siguiente elemento.\n\nSi no ves un cable suelto en la interfaz del panel de conexiones, comprueba que tienes uno equipado.</engineer.wirejunctionboxestext>

<!-- Submarine -->
<engineer.repairelectricalroom>Sala de electricidad</engineer.repairelectricalroom>
<engineer.repairelectricalroomobjective>Repara la sala de electricidad</engineer.repairelectricalroomobjective>
<engineer.repairelectricalroomtext>Encuentra la sala de electricidad del submarino y repara las cajas de conexiones interactuando con ellas mientras sostienes un destornillador y después oprimiendo el botón Reparar.</engineer.repairelectricalroomtext>
<engineer.powerupreactor>Reactor</engineer.powerupreactor>
<engineer.powerupreactorobjective>Enciende el reactor del submarino</engineer.powerupreactorobjective>
<engineer.powerupreactortext>Los reactores nucleares proporcionan energía a los submarinos y los puestos de avanzada. Requieren combustible para crear calor y un tripulante para regular su rendimiento.\n\nArrastra una barra de combustible al espacio para objetos en el lado izquierdo. Varias barras de combustible crearán más calor, pero en circunstancias normales, una será suficiente, y añadir otra más podría causar el sobrecalentamiento del reactor.\n\nEmpieza estableciendo la tasa de fisión de manera que la aguja esté en la parte verde, y luego haz lo mismo para el rendimiento de la turbina. Puedes ver los valores de carga y rendimiento a la derecha. Trata de mantener el rendimiento lo más cercano a la carga que puedas. Cuando el rendimiento es inferior, produce apagones, y cuando es superior, sobretensiones e incendios.\n\nCuando el operador del reactor abandone la interfaz, se recomienda activar el control automático. Responde a cualquier fluctuación en la carga de la red, pero es bastante más lento que un operador humano.</engineer.powerupreactortext>

<!-- Security officer tutorial -->
<!-- Radio -->
<officer.radio.wakeup>¿Hay alguien de seguridad que siga vivo? ¡Hay una brecha en el casco y varios intrusos!</officer.radio.wakeup>
<officer.radio.equipment>Descubre qué necesitas para acabar con estos monstruos.</officer.radio.equipment>
<officer.radio.crawlerdead>Buen trabajo, pero no era más que un reptador bebé. Veo que se acerca algo más grande, así que cuidado.</officer.radio.crawlerdead>
<officer.radio.somethingbig>Estoy viendo algo grande en el sonar. Carga el cañón de Gauss e intenta liquidarlo.</officer.radio.somethingbig>
<officer.radio.hammerheaddead>Buen tiro. Por desgracia, esta estación es irrecuperable. Baja al submarino. Nos vamos antes de que sea demasiado tarde.</officer.radio.hammerheaddead>
<officer.radio.submarine>Te doy la bienvenida a bordo. Necesito que compruebes que estamos bien preparados antes de irnos. Empieza inspeccionando las armas.</officer.radio.submarine>
<officer.radio.complete>Fantástico. Ahora prepárate. En cuanto lleguen los demás, nos vamos.</officer.radio.complete>

<!-- Room 2 -->
<officer.equipment>Contenedores</officer.equipment>
<officer.equipmentobjective>Tomar equipo del armario</officer.equipmentobjective>
<officer.equipmenttext>Los objetos se guardan en contenedores de distintos tamaños. Puedes ver lo que hay dentro de un contenedor interactuando con él ({0}). Para transferir objetos entre el personaje y el inventario del contenedor, arrastra o haz doble clic.\n\nCuando están en el inventario de un personaje, los objetos se pueden equipar haciendo doble clic sobre ellos u oprimiendo la tecla de acceso rápido correspondiente.\n\nPara cerrar la interfaz, oprime {1}.</officer.equipmenttext>
<officer.meleeweapon>Armas cuerpo a cuerpo</officer.meleeweapon>
<officer.meleeweaponobjective>Equípate con un arma cuerpo a cuerpo y un equipo protector</officer.meleeweaponobjective>
<officer.meleeweapontext>Equípate con un arma haciendo doble clic sobre ella en el inventario. Las armas requieren una mano libre como mínimo. Para ponerte ropa protectora, haz doble clic sobre ella o arrástrala a su espacio correspondiente en el inventario del personaje.\n\nMantén {0} para preparar el arma y muévela haciendo clic {1}.</officer.meleeweapontext>

<!-- Room 3 -->
<officer.crawler>Reptadores</officer.crawler>
<officer.crawlerobjective>Mata al reptador</officer.crawlerobjective>
<officer.crawlertext>Hay un monstruo en la sala contigua. Un reptador. Dale con el garrote aturdidor. Se quedará aturdido unos instantes, así que aprovecha la oportunidad.</officer.crawlertext>

<!-- Room 4 -->
<officer.somethingbig>Cañón de Gauss, primera parte</officer.somethingbig>
<officer.somethingbigobjective>Carga el cañón de Gauss y activa el supercondensador</officer.somethingbigobjective>
<officer.somethingbigtext>Los cañones de Gauss son muy habituales en los submarinos. Necesitan corrientes cortas de energía y cajas de munición.\n\nPara preparar el cañón, tienes que asegurarte de que el supercondensador tenga potencia suficiente; para ello, ajusta la tasa de recarga a un valor alto (50% suele ser suficiente) y después inserta cajas completas de munición en el cargador del cañón de Gauss.\n\nLas cajas de munición cargadas en los cañones de Gauss parecen vacías; tienes que quitarlas. Para ello, arrastra las cajas vacías en dirección contraria al cargador y déjalas en el suelo manteniendo oprimida la flecha verde que aparece sobre la caja de munición cuando está equipada.\n\nLas cajas de munición son grandes y poco manejables. Necesitas las dos manos para cargar una y no puedes guardarlas en el inventario. Para soltar una caja de munición, arrástrala fuera del espacio de equipo u oprime el botón Quitar que está sobre el espacio.</officer.somethingbigtext>
<officer.hammerhead>Cañón de Gauss, segunda parte</officer.hammerhead>
<officer.hammerheadobjective>Mata al pez ariete que te ataca</officer.hammerheadobjective>
<officer.hammerheadtext>Para usar el cañón de Gauss, interactúa ({0}) con el periscopio. Apunta con el ratón y dispara oprimiendo {1}. Para dejar de apuntar, oprime {2}.\n\nEl cañón consume mucha energía, así que es importante no abusar de los disparos para que el supercondensador siga funcionando.</officer.hammerheadtext>

<!-- Room 5 -->
<officer.rangedweapon>Armas a distancia</officer.rangedweapon>
<officer.rangedweaponobjective>Consigue armas a distancia</officer.rangedweaponobjective>
<officer.rangedweapontext>Las armas a distancia funcionan como las cuerpo a cuerpo, salvo que su precisión depende más de la habilidad del personaje con las armas. Apunta con {0} y dispara con {1}.\n\nTambién hay que ponerles munición. Pasa el cursor del ratón sobre un arma a distancia para ver cuántas balas, arpones, etc. contiene. Suelta munición en los espacios o directamente sobre el arma para cargarla.</officer.rangedweapontext>

<!-- Room 6 -->
<officer.mudraptor>Fangorraptores</officer.mudraptor>
<officer.mudraptorobjective>Mata al fangorraptor</officer.mudraptorobjective>
<officer.mudraptortext>Los fangorraptores son más grandes y crueles que los reptadores, y tienen mejor blindaje. Necesitarás más potencia de fuego para liquidarlos. Apunta a la boca o al estómago e intenta mantener la distancia.</officer.mudraptortext>

<!-- Submarine -->
<officer.armsubmarine>Armas del submarino</officer.armsubmarine>
<officer.armsubmarineobjective>Prepara los cañones de Gauss</officer.armsubmarineobjective>
<officer.armsubmarinetext>Busca munición para los cañones de Gauss y cárgalos. Recarga los supercondensadores.\n\nNormalmente, los cargadores de cañones y los supercondensadores están junto a sus correspondientes controles del cañón. Un valor de recarga del 50% suele ser suficiente para prepararlos para un encuentro contra un monstruo. Ponlos al 100% cuando tengas previsto disparar mucho.</officer.armsubmarinetext>

<!-- Medical doctor tutorial -->
<!-- Radio -->
<doctor.radio.wakeup>¡Necesitamos un médico!</doctor.radio.wakeup>
<doctor.radio.knockeddown>Qué grande era. ¿Estás bien? Cúrate, rápido. Necesitamos un médico.</doctor.radio.knockeddown>
<doctor.radio.assistantburns>Esas quemaduras tienen mala pinta. No tendrás unos vendajes, ¿verdad? Haz que te sigan mientras buscas vendajes.</doctor.radio.assistantburns>
<doctor.radio.assistantburnshealed>Creo que con eso bastará. Ve al submarino; es demasiado peligroso quedarse aquí.</doctor.radio.assistantburnshealed>
<doctor.radio.enteredsub>Bien. Todos están aquí. Comprueba que están bien mientras preparamos el submarino para irnos.</doctor.radio.enteredsub>

<!-- Room 3 -->
<doctor.supplies>Contenedores</doctor.supplies>
<doctor.suppliesobjective>Encuentra suministros médicos</doctor.suppliesobjective>
<doctor.suppliestext>Los objetos se guardan en contenedores de distintos tamaños. Puedes ver lo que hay dentro de un contenedor interactuando con él ({0}). Para transferir objetos entre el personaje y el inventario del contenedor, arrastra o haz doble clic.\n\nCuando están en el inventario de un personaje, los objetos se pueden equipar haciendo doble clic sobre ellos u oprimiendo la tecla de acceso rápido correspondiente.\n\nPara cerrar la interfaz, oprime {1}.</doctor.suppliestext>
<doctor.openmedicalinterface>Interfaz médica</doctor.openmedicalinterface>
<doctor.openmedicalinterfaceobjective>Abre la interfaz médica</doctor.openmedicalinterfaceobjective>
<doctor.openmedicalinterfacetext>Oprime {0} o haz clic en tu barra de salud para abrir la interfaz médica.</doctor.openmedicalinterfacetext>
<doctor.firstaidself>Primeros auxilios</doctor.firstaidself>
<doctor.firstaidselfobjective>Cúrate las heridas</doctor.firstaidselfobjective>
<doctor.firstaidselftext>Las dolencias que padecen los personajes se muestran en la lista de la izquierda, aunque algunas son específicas de determinadas extremidades. Haz clic en una extremidad para inspeccionarla.\n\nPara tratar una dolencia, arrastra un objeto médico al área resaltada. En la interfaz se muestran los objetos recomendados, pero hay que proceder con cautela porque algunos personajes carecen de habilidad médica suficiente para que se les recomiende el tratamiento correcto. En este caso, hay daños internos leves. La morfina resulta eficaz para combatir esta dolencia.</doctor.firstaidselftext>

<!-- Room 4 -->
<doctor.medbay>Dar órdenes</doctor.medbay>
<doctor.medbayobjective>Lleva al miembro de la tripulación a la enfermería</doctor.medbayobjective>
<doctor.medbaytext>A veces no dispondrás de los suministros necesarios para tratar una dolencia en el acto. En esos casos, lo mejor es hacer que el paciente te siga hasta la enfermería, que dispone de más suministros médicos.\n\nBusca al personaje en cuestión en la lista de tripulantes de la izquierda. Después, haz clic en el botón Seguir para que el personaje te siga hasta que vuelvas a oprimir el botón.\n\nLa orden Seguir es una de las muchas que puedes darles a los personajes. ¡Prueba con otras órdenes mientras juegas!</doctor.medbaytext>

<!-- Room 5 -->
<doctor.treatburns>Curar quemaduras</doctor.treatburns>
<doctor.treatburnsobjective>Cura heridas de otros tripulantes</doctor.treatburnsobjective>
<doctor.treatburnstext>También puedes administrar primeros auxilios a otros personajes. Para curar a un personaje, selecciónalo y oprime {0}. La interfaz mostrará su estado en la parte izquierda de la pantalla.\n\nArrastra el objeto adecuado a la interfaz médica para curar su dolencia. Recuerda seleccionar la extremidad correcta antes de administrar el tratamiento. Los vendajes curan rápidamente las quemaduras. Las encontrarás en el armario que aparece resaltado.</doctor.treatburnstext>

<!-- Room 6 -->
<doctor.cpr>Reanimaciones</doctor.cpr>
<doctor.cprobjective>Realizar RCP</doctor.cprobjective>
<doctor.cprtext>Si un personaje tiene demasiadas heridas, quedará inconsciente: su nivel de oxígeno se desplomará y, cuando llegue a cero, morirá. Se lo puede reanimar mediante RCP para que vuelva a estar estable.\n\nPara reanimar al paciente, entra en la interfaz médica ({0}) y haz clic en el botón verde de reanimación. Este proceso puede llevar un tiempo.</doctor.cprtext>

<!-- Submarine -->
<doctor.submarine>Asistencia médica</doctor.submarine>
<doctor.submarineobjective>Brinda asistencia médica a todo aquel que lo necesite</doctor.submarineobjective>
<doctor.submarinetext>La tripulación está lista para partir, pero están un poco magullados y uno está inconsciente. Equípate con el HUD de escáner de salud para saber quién está herido y de qué forma.\n\nInspecciona a cada paciente oprimiendo {0} y después adminístrale el tratamiento adecuado. No olvides seleccionar cada extremidad en la interfaz médica para revisarla.\n\nSuele haber suministros médicos en la enfermería o en el almacén, además de medicinas básicas en los armarios de suministros que hay repartidos por todo el submarino. Lee la descripción de cada medicamento para ver qué enfermedad cura.</doctor.submarinetext>

<!-- Captain tutorial -->
<!-- Radio -->
<captain.radio.medic>Saludos, capitán. ¿Alguna orden?</captain.radio.medic>
<captain.radio.complete>Me alegro de que haya podido salir de allí. Le doy la bienvenida a [OUTPOSTNAME].</captain.radio.complete>

<!-- Room 2 -->
<captain.commandmedic>Órdenes, primera parte</captain.commandmedic>
<captain.commandmedicobjective>Ordénale al médico que te siga</captain.commandmedicobjective>
<captain.commandmedictext>Busca al médico en la lista de tripulantes de la izquierda. Después, busca el botón Seguir que está junto a su retrato en la interfaz de órdenes y haz clic en él. El personaje te seguirá hasta que vuelvas a oprimir el botón.</captain.commandmedictext>

<!-- Submarine -->
<captain.commandmechanic>Órdenes, segunda parte</captain.commandmechanic>
<captain.commandmechanicobjective>Ordena al mecánico que realice tareas de mantenimiento</captain.commandmechanicobjective>
<captain.commandmechanictext>Para ordenar reparaciones, haz clic en el botón Reparar sistemas dañados, que está en la lista junto al retrato del mecánico. El personaje buscará cualquier objeto mecánico que necesite reparaciones.</captain.commandmechanictext>
<captain.commandsecurity>Órdenes, tercera parte</captain.commandsecurity>
<captain.commandsecurityobjective>Ordena a un agente de seguridad que maneje los cañones</captain.commandsecurityobjective>
<captain.commandsecuritytext>Para ordenar a alguien que maneje los cañones, haz clic en el botón Manejar armas de la lista que hay junto a su retrato. A continuación, elige el arma que quieres que maneje.</captain.commandsecuritytext>
<captain.commandengineer>Órdenes, cuarta parte</captain.commandengineer>
<captain.commandengineerobjective>Ordena al ingeniero que encienda el reactor</captain.commandengineerobjective>
<captain.commandengineertext>Para ordenar a alguien que maneje el reactor, haz clic en la interfaz de órdenes y elige Controlar reactor y después Encender para que el personaje te obedezca.</captain.commandengineertext>
<captain.undock>Desatracar</captain.undock>
<captain.undockobjective>Desatracar desde la estación</captain.undockobjective>
<captain.undocktext>Para ponerte en marcha, primero tendrás que desatracar el submarino del puesto de avanzada. Para ello, ve a la consola de navegación y oprime el botón Activar atraque.</captain.undocktext>
<captain.navigate>Navegación</captain.navigate>
<captain.navigateobjective>Navega hacia un destino</captain.navigateobjective>
<captain.navigatetext>Traza un rumbo para el submarino haciendo clic en la pantalla del sonar. La terminal de navegación ajustará el lastre y la fuerza del motor de forma automática y en función del recorrido.\n\nPara ver hacia dónde se dirige el submarino, enciende el sonar activo. Busca los ajustes del sonar que hay junto a la pantalla y cambia el valor de pasivo a activo.\n\nAvanza con cuidado, cuanto más rápido vaya el submarino, más difícil será frenarlo. Chocar contra paredes de las cuevas provocará fugas y daños en el casco. Por suerte, el submarino de este tutorial es inmune a las brechas en el casco.</captain.navigatetext>
<captain.dock>Atracar</captain.dock>
<captain.dockobjective>Atraca en el puesto de avanzada de destino</captain.dockobjective>
<captain.docktext>Para atracar el submarino, acerca sus puertos de atraque a los del puesto de avanzada y activa las abrazaderas de atraque. Los puertos se muestran en verde en la pantalla del sonar.\n\nCuando los puertos estén cerca, se mostrará una línea en la pantalla del sonar para guiarte. Cuando la línea esté verde del todo, cierra las abrazaderas oprimiendo Activar atraque. El submarino se quedará fijo en su posición y la escotilla de atraque se abrirá hasta que las abrazaderas de atraque estén conectadas.\n\nCuando posiciones el submarino para atracar, cualquier movimiento brusco puede provocar que pases de largo. Muévete lentamente y con cuidado para no chocar contra el puesto de avanzada. Usar el piloto automático y mantener la posición te ayudará a ajustar la posición hacia la que quieres mover el submarino.</captain.docktext>

<!-- Karma system -->
<karma>Karma</karma>
<karmaexplanation>El karma representa las acciones útiles y dañinas que hayas realizado durante la partida. Acciones como reparar el submarino, manejar dispositivos y matar monstruos aumenta el karma, y acciones como atacar a tus compañeros de tripulación o dañar el submarino lo reducirán. Si tu karma baja en exceso, ya no te asignarán determinados trabajos y, en los casos más extremos, podrán bloquear tu acceso al servidor.</karmaexplanation>
<resetkarma>Reiniciar karma</resetkarma>
<karmadecreased>Tu karma se redujo en [karmadecrease].</karmadecreased>
<karmaincreased>Tu karma aumentó en [karmaincrease].</karmaincreased>
<karmabanwarning>Aviso: tu karma está peligrosamente bajo. Tu acceso al servidor se bloqueará si baja todavía más.</karmabanwarning>
<karmabanned>Se te bloqueó el acceso al servidor porque tu karma está por debajo de [banthreshold].</karmabanned>
<karmajobdisallowed>No puedes optar a este trabajo porque tu karma es demasiado bajo ([yourkarma]/[minkarma]).</karmajobdisallowed>

<!-- Disclaimers -->
<campaigndisclaimertitle>¡Hola, esto es Barotrauma!</campaigndisclaimertitle>
<campaigndisclaimertext>Ten en cuenta que Barotrauma se encuentra aún en acceso anticipado, muchos aspectos del juego están incompletos y seguimos trabajando en ellos.\n\nAl modo campaña le faltan todavía muchas de las características que tenemos planeadas para la versión completa y aún no es tan divertido como el multijugador. En la versión actual, jugar de forma individual puede ser más difícil para los jugadores nuevos que jugar con otras personas; aunque la tripulación de la IA te puede dar una mano con algunas tareas, no suele ser tan útil como los jugadores humanos. Si te interesa saber lo que está por venir en futuras actualizaciones, haz clic en el botón de Hoja de ruta de la campaña que está abajo.\n\nTe recomendamos, a pesar de todo, que juegues al menos al tutorial de un jugador antes de lanzarte al multijugador. ¡Buena suerte, marinero!</campaigndisclaimertext>
<campaignroadmaptitle>Hoja de ruta de la campaña</campaignroadmaptitle>
<campaignroadmaptext>- Lugares explorables: por ahora, los lugares del mapa de campaña son básicamente menús donde puedes comprar suministros y contratar a nuevos tripulantes, pero a lo largo del periodo de acceso anticipado se irán convirtiendo en verdaderos lugares físicos en los que puedes entrar y explorar.\n\n- Historia ampliada: podrás saber más cosas sobre el mundo de Barotrauma interactuando con PNJ, además de explorando puestos de avanzada y lugares no creados por el hombre.\n\n- Nuevos tipos de misión: tenemos planes para varios tipos de misión totalmente nuevos, incluidas misiones de transporte de personal y misiones de recuperación en naufragios.\n\n- Equilibrio: actualmente, la economía de la campaña no está muy bien equilibrada, pero empezaremos a centrarnos más en ella en cuanto tengamos más contenido.\n\n- Objetivo final: por el momento, no es posible completar la campaña, pero en futuras versiones, el lugar misterioso del centro del mapa será accesible…</campaignroadmaptext>
<editordisclaimertitle>Editores</editordisclaimertitle>
<editordisclaimertext>Los editores de submarinos y personajes son herramientas de modificación que se pueden usar para expandir el juego básico creando tus propios submarinos y monstruos. Las creaciones personalizadas se pueden compartir en Steam Workshop.\n\nPor el momento, los editores solo están disponibles en inglés. El proceso de construcción de un submarino totalmente jugable o de un monstruo funcional puede ser bastante complicado y, por desgracia, no ofrecemos todavía tutoriales dentro del juego ni documentación para los editores. Si quieres crear tu propio contenido personalizado con los editores, tal vez encuentres ayuda siguiendo estos enlaces:</editordisclaimertext>
<editordisclaimerwikilink>Wiki de Barotrauma</editordisclaimerwikilink>
<editordisclaimerdiscordlink>Servidor de Discord de Barotrauma</editordisclaimerdiscordlink>
<editordisclaimerforumlink>Foros de Barotrauma</editordisclaimerforumlink>

<!-- Changed values -->






<!-- New additions -->
<creditsbutton>Créditos</creditsbutton>
<orderoptions.operatereactor>Encender, Apagar</orderoptions.operatereactor>
<orderoptions.operateweapons>Fuego a discreción, No disparar</orderoptions.operateweapons>
<orderoptions.steer>Mantener posición, Navegar de regreso, Navegar a destino</orderoptions.steer>
<orderoptions.chargebatteries>Cargar, Dejar de cargar</orderoptions.chargebatteries>
<orderoptions.pumpwater>Bombear, Dejar de bombear</orderoptions.pumpwater>
<orderoptions.repairsystems>Reparar específicamente, Reparar todo</orderoptions.repairsystems>

<ordername.dismissed>Libre</ordername.dismissed>
<ordername.follow>Seguir</ordername.follow>
<ordername.wait>Esperar</ordername.wait>
<ordername.operatereactor>Manejar reactor</ordername.operatereactor>
<ordername.operateweapons>Manejar armas</ordername.operateweapons>
<ordername.steer>Controlar timón</ordername.steer>
<ordername.fixleaks>Arreglar fugas</ordername.fixleaks>
<ordername.extinguishfires>Apagar incendios</ordername.extinguishfires>
<ordername.fightintruders>Combatir intrusos</ordername.fightintruders>
<ordername.chargebatteries>Cargar baterías</ordername.chargebatteries>
<ordername.pumpwater>Manejar bombas</ordername.pumpwater>
<ordername.rescue>Curar y rescatar</ordername.rescue>
<ordername.repairsystems>Reparar sistemas dañados</ordername.repairsystems>
<ordername.reportfire>Informar de incendio</ordername.reportfire>
<ordername.reportbreach>Informar de brecha en el casco</ordername.reportbreach>
<ordername.reportintruders>Informar de intrusos</ordername.reportintruders>
<ordername.reportbrokendevices>Informar de dispositivos averiados</ordername.reportbrokendevices>
<ordername.requestfirstaid>Solicitar primeros auxilios</ordername.requestfirstaid>

<pauseonfocuslost>Pausa al perder el enfoque</pauseonfocuslost>
<pauseonfocuslosttooltip>Pone el juego en pausa cuando la ventana no está enfocada. Ten en cuenta que el juego no se pondrá en pausa cuando haya una sesión multijugador activa.</pauseonfocuslosttooltip>

<mutedbyserver>Fuiste silenciado en este servidor.</mutedbyserver>
<unmutedbyserver>Dejaste de estar silenciado en este servidor.</unmutedbyserver>

<orderdialog.fightintruders>¡[name], elimina a todos los intrusos!</orderdialog.fightintruders>
<orderdialog.fightintruders>¡[name], defiende a la tripulación!</orderdialog.fightintruders>
<orderdialogself.fightintruders>¡Me estoy ocupando de los intrusos!</orderdialogself.fightintruders>
<orderdialogself.fightintruders>¡Luchando contra el enemigo!</orderdialogself.fightintruders>

<dialogcannotrepair>¡No puedo reparar: [itemname]!</dialogcannotrepair>
<dialogenemydown>¡Enemigo abatido!</dialogenemydown>
<dialogenemydown>Otro eliminado.</dialogenemydown>

<dialognorepairtargets>No hay nada que reparar.</dialognorepairtargets>
<dialognorepairtargets>¿A qué te refieres? Todo funciona bien.</dialognorepairtargets>
<dialognopumps>Las bombas están bien, ¿no?</dialognopumps>
<dialognopumps>Ninguna de las bombas requiere atención en este momento.</dialognopumps>
<dialognoenemies>No veo ningún intruso a bordo.</dialognoenemies>
<dialognoenemies>¿Enemigos? ¿Dónde?</dialognoenemies>
<dialognoleaks>No encuentro ninguna fuga.</dialognoleaks>
<dialognoleaks>¿Qué fugas?</dialognoleaks>

<bugreportgithubform>Formulario de problemas de GitHub</bugreportgithubform>
<bugreportfeedbackform>Ayuda y servicio técnico</bugreportfeedbackform>
<bugreportbutton>Informar de un error</bugreportbutton>

<voipcapturedevicenotfound>No se pudo iniciar la grabación de voz; no se encontró un dispositivo de grabación adecuado.</voipcapturedevicenotfound>

<fabricatorinsufficientskills>Habilidades insuficientes para la fabricación</fabricatorinsufficientskills>
<fabricatorsufficientskills>Habilidades suficientes para la fabricación</fabricatorsufficientskills>

<dialogfoundwoundedtarget>¡Le estoy dando primeros auxilios a [targetname] en: [roomname]!</dialogfoundwoundedtarget>
<dialogfoundwoundedtarget>¡Atendiendo a [targetname] en: [roomname]!</dialogfoundwoundedtarget>

<skillname.initiative>Iniciativa</skillname.initiative>
<skillname.courage>Valentía</skillname.courage>

<entityname.equalscomponent>Componente Igual</entityname.equalscomponent>
<entitydescription.equalscomponent>Envía una señal cuando las dos entradas reciben la misma señal.</entitydescription.equalscomponent>
<entityname.greatercomponent>Componente Mayor</entityname.greatercomponent>
<entitydescription.greatercomponent>Envía una señal si la entrada señal_ent1 es mayor que la entrada señal_ent2.</entitydescription.greatercomponent>
<entityname.colorcomponent>Componente de Color</entityname.colorcomponent>
<entitydescription.colorcomponent>Produce una señal de color combinada para el control de la luz.</entitydescription.colorcomponent>
<entityname.subtractcomponent>Componente Restador</entityname.subtractcomponent>
<entitydescription.subtractcomponent>Produce el valor restado de las señales recibidas.</entitydescription.subtractcomponent>
<entityname.multiplycomponent>Componente Multiplicador</entityname.multiplycomponent>
<entitydescription.multiplycomponent>Produce el producto de las señales recibidas.</entitydescription.multiplycomponent>
<entityname.dividecomponent>Componente Divisor</entityname.dividecomponent>
<entitydescription.dividecomponent>Produce el valor dividido de las señales recibidas.</entitydescription.dividecomponent>
<entityname.xorcomponent>Componente XOR</entityname.xorcomponent>
<entitydescription.xorcomponent>Envía una señal si alguna de las entradas, pero no ambas, recibe una señal.</entitydescription.xorcomponent>
<entityname.memorycomponent>Componente de Memoria</entityname.memorycomponent>
<entitydescription.memorycomponent>Produce un valor almacenado que se puede actualizar desde otras fuentes. Usa la conexión señal_ent para establecer el valor almacenado y la entrada guardar_señal para conmutar si se han de almacenar las señales recibidas.</entitydescription.memorycomponent>
<entityname.oxygentank>Tanque de oxígeno</entityname.oxygentank>
<entitydescription.oxygentank>Recipiente de oxígeno portátil.</entitydescription.oxygentank>
<entityname.cyanideantidote>Antídoto de cianuro</entityname.cyanideantidote>
<entitydescription.cyanideantidote>Antídoto para un envenenamiento agudo por cianuro.</entitydescription.cyanideantidote>
<entityname.sufforinantidote>Antídoto de sufrorina</entityname.sufforinantidote>
<entitydescription.sufforinantidote>Antídoto para un envenenamiento agudo por sufrorina.</entitydescription.sufforinantidote>
<entityname.deliriumineantidote>Antídoto de deliriomina</entityname.deliriumineantidote>
<entitydescription.deliriumineantidote>Antídoto para un envenenamiento agudo por deliriomina.</entitydescription.deliriumineantidote>
<entityname.antirad>Antirradiación</entityname.antirad>
<entitydescription.antirad>Frena la degradación celular causada por la radiación.</entitydescription.antirad>

<search>Buscar</search>
<electricalrepairsheader>Reparaciones eléctricas</electricalrepairsheader>
<mechanicalrepairsheader>Reparaciones mecánicas</mechanicalrepairsheader>

<connection.power>energía</connection.power>
<connection.powerin>energía_ent</connection.powerin>
<connection.powerout>energía_sal</connection.powerout>
<connection.setstate>establecer_estado</connection.setstate>
<connection.togglestate>alternar_estado</connection.togglestate>
<connection.setpumpingspeed>establecer_velocidad</connection.setpumpingspeed>
<connection.settargetwaterlevel>establecer_nivelobjetivo</connection.settargetwaterlevel>
<connection.signalin>señal_ent</connection.signalin>
<connection.signalout>señal_sal</connection.signalout>
<connection.signalinx>señal_ent_[num]</connection.signalinx>
<connection.signaloutx>señal_sal_[num]</connection.signaloutx>
<connection.turretaimingin>posición_ent</connection.turretaimingin>
<connection.turrettriggerin>disparador_ent</connection.turrettriggerin>
<connection.togglelight>alternar_luz</connection.togglelight>
<connection.setcolor>establecer_color</connection.setcolor>
<connection.shutdown>apagado</connection.shutdown>
<connection.temperatureout>temperatura_sal</connection.temperatureout>
<connection.meltdownwarning>aviso_fusión</connection.meltdownwarning>
<connection.signalr>señal_r</connection.signalr>
<connection.signalg>señal_g</connection.signalg>
<connection.signalb>señal_b</connection.signalb>
<connection.signala>señal_a</connection.signala>
<connection.setoutput>establecer_salida</connection.setoutput>
<connection.signalstore>guardar_señal</connection.signalstore>
<connection.settargetsignal>establecer_señalobjetivo</connection.settargetsignal>
<connection.setfrequency>establecer_frecuencia</connection.setfrequency>
<connection.setoutputtype>establecer_tiposalida</connection.setoutputtype>
<connection.controlin>control_ent</connection.controlin>
<connection.setforce>establecer_fuerza</connection.setforce>
<connection.sonartransducerin>transductor_ent</connection.sonartransducerin>
<connection.steeringvelocityin>velocidad_ent</connection.steeringvelocityin>
<connection.velocityxout>velocidad_x_sal</connection.velocityxout>
<connection.velocityyout>velocidad_y_sal</connection.velocityyout>
<connection.toggledocking>alternar_atraque</connection.toggledocking>
<connection.waterdatain>datos_agua_ent</connection.waterdatain>
<connection.oxygendatain>datos_oxígeno_ent</connection.oxygendatain>


<itemmsgoxygenrefill>Insertar tanque de oxígeno para rellenar</itemmsgoxygenrefill>
<missionfailed>Misión fallida</missionfailed>
<label.highpressurewarning>AVISO: Presión alta</label.highpressurewarning>
<label.reactortempwarning>Aviso de temp. del reactor</label.reactortempwarning>
<addercomponent.timeframe>Periodo de tiempo</addercomponent.timeframe>
<addercomponent.clampmin>Abrazadera mín.</addercomponent.clampmin>
<addercomponent.clampmax>Abrazadera máx.</addercomponent.clampmax>
<equalscomponent.timeframe>Periodo de tiempo</equalscomponent.timeframe>
<equalscomponent.output>Salida</equalscomponent.output>
<equalscomponent.falseoutput>Falsa salida</equalscomponent.falseoutput>
<andcomponent.timeframe>Periodo de tiempo</andcomponent.timeframe>
<andcomponentcomponent.output>Salida</andcomponentcomponent.output>
<andcomponentcomponent.falseoutput>Falsa salida</andcomponentcomponent.falseoutput>
<oscillatorcomponent.timeframe>Periodo de tiempo</oscillatorcomponent.timeframe>
<oscillatorcomponent.outputtype>Tipo de salida</oscillatorcomponent.outputtype>
<delaycomponent.delay>Retraso</delaycomponent.delay>
<delaycomponent.resetwhensignalreceived>Reiniciar al recibir señal</delaycomponent.resetwhensignalreceived>
<delaycomponent.resetwhendifferentsignalreceived>Reiniciar al recibir una señal diferente</delaycomponent.resetwhendifferentsignalreceived>
<regexfindcomponent.output>Salida</regexfindcomponent.output>
<regexfindcomponent.falseoutput>Falsa salida</regexfindcomponent.falseoutput>
<regexfindcomponent.expression>Expresión</regexfindcomponent.expression>
<regexfindcomponent.continuousoutput>Salida continua</regexfindcomponent.continuousoutput>
<memorycomponent.value>Valor</memorycomponent.value>
<motionsensor.output>Salida</motionsensor.output>
<motionsensor.falseoutput>Falsa salida</motionsensor.falseoutput>
<motionsensor.rangex>Alcance X</motionsensor.rangex>
<motionsensor.rangey>Alcance Y</motionsensor.rangey>
<signalcheckcomponent.targetsignal>Señal objetivo</signalcheckcomponent.targetsignal>
<signalcheckcomponent.output>Salida</signalcheckcomponent.output>
<signalcheckcomponent.falseoutput>Falsa salida</signalcheckcomponent.falseoutput>
<waterdetector.output>Salida</waterdetector.output>
<waterdetector.falseoutput>Falsa salida</waterdetector.falseoutput>
<wificomponent.channel>Canal</wificomponent.channel>
<quickuseaction.holdtounequip>Mantén para quitar</quickuseaction.holdtounequip>
<entityname.incendiumfueltank>Tanque de combustible de incendio</entityname.incendiumfueltank>
<entityname.physicoriumammobox>Caja de munición de fisicorio</entityname.physicoriumammobox>
<entityname.physicoriumbolt>Proyectil de fisicorio</entityname.physicoriumbolt>
<statisticspromptheader>¿Quieres ayudarnos a mejorar Barotrauma?</statisticspromptheader>
<statisticsprompttext>¿Permites que Barotrauma envíe estadísticas de uso e informes de errores a los desarrolladores? Los datos son anónimos, no contienen ninguna información personal y solo se usarán para ayudarnos a diagnosticar problemas y mejorar Barotrauma.</statisticsprompttext>
<centerarealockedheader>Hay misterios por descubrir…</centerarealockedheader>
<centerarealockedtext>Esta zona es inaccesible en esta versión de Barotrauma. ¡Espera las futuras actualizaciones!</centerarealockedtext>
<connection.dockingproximitysensor>sensor_proximidad</connection.dockingproximitysensor>
<connection.signalx>señal_[num]</connection.signalx>
<connection.set_text>señal_[num]</connection.set_text>
<connection.stateout>estado_sal</connection.stateout>
<connection.turretaimingout>posición_sal</connection.turretaimingout>
<connection.turrettriggerout>disparador_sal</connection.turrettriggerout>
<connection.sonardataout>datos_sal</connection.sonardataout>
<label.outpostinfodisplay1>Te damos la bienvenida. Niveles de oxígeno: nominales. Niveles de energía: nominales. Niveles de radiación: subóptimos. Pronóstico del tiempo para hoy: frío y húmedo.</label.outpostinfodisplay1>
<label.navterminaldock>Atracar</label.navterminaldock>
<label.navterminalundock>Desatracar</label.navterminalundock>
<connectionerrornoresponse>No hay respuesta del servidor. Podría ser un problema de conexión por parte del servidor.</connectionerrornoresponse>
<dialognorescuetargets>¡Nadie parece necesitar asistencia médica en este momento!</dialognorescuetargets>
<dialognorescuetargets>No creo que nadie necesite asistencia médica por el momento.</dialognorescuetargets>
<workshoppublisherror.limitexceeded>No se pudo publicar el artículo de Workshop (límite superado). Asegúrate de haber activado Steam Cloud y de que no excediste tu cuota de Steam Cloud.</workshoppublisherror.limitexceeded>
<workshoppublisherror.limiteduseraccount>No se pudo publicar el artículo de Workshop. A las cuentas de usuario limitadas no se les permite publicar artículos en Steam Workshop. Tienes que gastar al menos $5 en la tienda de Steam para convertirte en un usuario no limitado.</workshoppublisherror.limiteduseraccount>
<workshoppublisherror.banned>No se pudo publicar el artículo de Workshop porque tu cuenta está bloqueada.</workshoppublisherror.banned>
<workshoppublisherror.insufficientprivilege>No se pudo publicar el artículo de Workshop (privilegios insuficientes). Esto puede ocurrir debido a un bloqueo en el punto de encuentro, en la cuenta o en la comunidad. Es posible que debas ponerte en contacto con el Soporte de Steam.</workshoppublisherror.insufficientprivilege>
<workshoppublisherror.serviceunavailable>No se pudo publicar el artículo de Workshop (servicio no disponible). Los servidores de Workshop podrían estar experimentando problemas. Vuelve a intentarlo más tarde.</workshoppublisherror.serviceunavailable>
<workshopitemupdated>El artículo de Workshop [itemname] se actualizó correctamente.</workshopitemupdated>
<workshopitemupdatefailed>No se pudo actualizar el artículo de Workshop [itemname]. [errormessage]</workshopitemupdatefailed>
<workshopfilenotfound>No se encuentra el archivo [path].</workshopfilenotfound>
<debugconsolehelptext>Consola de depuración: oprime F3 para abrir/cerrar; introduce help para ver una lista de los comandos disponibles</debugconsolehelptext>
<voipnodevices>No se encuentran dispositivos de grabación de audio</voipnodevices>
<wrongfiletype>¡Tipo de archivo incorrecto!</wrongfiletype>
<charactereditor.contentpackagenameinuse>Ya existe un paquete de contenido con el mismo nombre. Elige otro nombre o selecciona el paquete de contenido existente en el menú desplegable si quieres añadirle el personaje.</charactereditor.contentpackagenameinuse>
<servermessage.previousclientname>[client] ya usó antes el nombre [previousname] en el servidor.</servermessage.previousclientname>
<serverlistdirectjoin>Unirse directamente</serverlistdirectjoin>
<causeofdeath.unknown>Desconocido</causeofdeath.unknown>
<self_causeofdeathdescription.unknown>Has muerto.</self_causeofdeathdescription.unknown>

<!-- Generic strings (new) -->
<pending>Pendiente</pending>
<inprogress>En curso</inprogress>
<complete>Completado</complete>

<!-- Traitor mission (new) -->
<traitormissionstartmessage>¡Tú eres el traidor! Te infiltraste con éxito en el submarino y es hora de poner en marcha los planes.</traitormissionstartmessage>
<traitormissionfailuremessage>Fracasaste en tu misión. Como resultado, se canceló la misión y ahora eres parte de la tripulación. Evita llamar la atención hasta que vuelvan a ponerse en contacto contigo.</traitormissionfailuremessage>
<traitormissionsuccessmessage>Saboteaste con éxito los esfuerzos de la tripulación. Te enviaron un batiscafo para escapar.</traitormissionsuccessmessage>

<!-- Traitor objectives (new) -->
<traitorobjectivestartmessage>Tienes un nuevo objetivo. Debes cumplir los siguientes objetivos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectivestartmessage>
<traitorobjectivestartmessageserver>[traitorname] es el traidor y tiene los siguientes objetivos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectivestartmessageserver>
<traitorobjectiveendmessagesuccess>[traitorname] era un traidor y logró cumplir los objetivos propuestos:\n [traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagesuccess>
<traitorobjectiveendmessagesuccessdead>[traitorname] era un traidor y logró cumplir los objetivos propuestos, pero, por desgracia, murió en el proceso. Objetivos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagesuccessdead>
<traitorobjectiveendmessagesuccessdetained>[traitorname] era un traidor y logró cumplir los objetivos propuestos, pero fue detenido. Objetivos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagesuccessdetained>
<traitorobjectiveendmessagefailure>[traitorname] era un traidor, pero no logró cumplir los objetivos propuestos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagefailure>
<traitorobjectiveendmessagefailuredead>[traitorname] era un traidor, pero murió sin llegar a cumplir los objetivos propuestos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagefailuredead>
<traitorobjectiveendmessagefailuredetained>[traitorname] era un traidor, pero fue detenido sin llegar a cumplir los objetivos propuestos:\n[traitorgoalinfos]</traitorobjectiveendmessagefailuredetained>
<traitorobjectivegoalinfoformat>- [statustext]\n</traitorobjectivegoalinfoformat>

<!-- Traitor goals (new) -->
<traitorgoalstatustextformat>[infotext] ([status])</traitorgoalstatustextformat>
<traitorgoaltimelimitfailure>No lograste cumplir tu objetivo a tiempo.</traitorgoaltimelimitfailure>
<traitorgoalkilltargetinfo>Asesina a [targetname].</traitorgoalkilltargetinfo>
<traitorgoalkilleveryoneinfo>Mata a todos los tripulantes.</traitorgoalkilleveryoneinfo>
<traitorgoalfinditeminfo>Encuentra: [identifier] en: [targethullname].</traitorgoalfinditeminfo>
<traitorgoalcausereactormeltdown>Provoca una fusión del reactor.</traitorgoalcausereactormeltdown>
<traitorgoaldestroyitems>Deshazte de al menos un [percentage] por ciento de todos los objetos [tag] del submarino que no sean del inventario.</traitorgoaldestroyitems>
<traitorgoalfloodpercentofsub>Inunda al menos un [percentage] por ciento del submarino.</traitorgoalfloodpercentofsub>
<traitorgoaljamsonarinfo>Esconde un inhibidor de sonar activo en algún lugar donde no se pueda encontrar durante [duration] segundos.</traitorgoaljamsonarinfo>
<traitorgoaljamsonarinfoalt>Inhibe el sonar del submarino durante [duration] segundos.</traitorgoaljamsonarinfoalt>
<traitorgoalsabotageinfo>Sabotea: [target] para que su estado quede por debajo del [threshold]%.</traitorgoalsabotageinfo>
<traitorgoalpoisoninfo>Inyecta [poison] a [targetname].</traitorgoalpoisoninfo>
<traitorgoaltamperoxygeninfo>Cambia al menos un [percentage] por ciento de los tanques de oxígeno del equipo de buceo por tanques de combustible para soldar.</traitorgoaltamperoxygeninfo>
<traitorgoaltampercoilguninfo>Carga munición de salva en todos los cargadores de cañón de Gauss.</traitorgoaltampercoilguninfo>
<traitorgoaltampercoilguninfomulti>Carga munición de salva en [number] cargadores de cañón de Gauss.</traitorgoaltampercoilguninfomulti>
<traitorgoaltamperrailguninfo>Carga un cartucho de salva en todos los cargadores de cañón de riel.</traitorgoaltamperrailguninfo>
<traitorgoaltamperrailguninfomulti>Carga [number] cartuchos de salva en un cargador de cañón de riel.</traitorgoaltamperrailguninfomulti>

<!-- Items (new) -->
<entityname.flamer>Lanzallamas</entityname.flamer>
<entitydescription.flamer>Un arma incendiaria que dispara un chorro ardiente de combustible para soldar.</entitydescription.flamer>
<entityname.smg>Subfusil</entityname.smg>
<entitydescription.smg>Una ametralladora calibre .45.</entitydescription.smg>
<entityname.smgmagazine>Cargador de subfusil</entityname.smgmagazine>
<entitydescription.smgmagazine>Un cargador de 15 balas calibre .45.</entitydescription.smgmagazine>
<entityname.smground>Bala de subfusil</entityname.smground>
<entitydescription.smground>Una bala de subfusil calibre .45.</entitydescription.smground>
<entityname.grenadelauncher>Lanzagranadas</entityname.grenadelauncher>
<entitydescription.grenadelauncher>Un lanzagranadas portátil para granadas de 40 mm.</entitydescription.grenadelauncher>
<entityname.40mmgrenade>Granada de 40 mm</entityname.40mmgrenade>
<entitydescription.40mmgrenade>Munición de lanzagranadas.</entitydescription.40mmgrenade>
<entityname.40mmstungrenade>Granada aturdidora de 40 mm</entityname.40mmstungrenade>
<entitydescription.40mmstungrenade>Munición de lanzagranadas. No letal.</entitydescription.40mmstungrenade>
<entityname.shotgun>Escopeta antidisturbios</entityname.shotgun>
<entitydescription.shotgun>Una escopeta diseñada para el control de masas.</entitydescription.shotgun>
<entityname.shotgunshell>Cartucho de escopeta</entityname.shotgunshell>
<entitydescription.shotgunshell>Munición para escopeta. Letal.</entitydescription.shotgunshell>
<entityname.stungun>Pistola aturdidora</entityname.stungun>
<entitydescription.stungun>Un dispositivo para disparar dardos electrificados.</entitydescription.stungun>
<entityname.stungundart>Dardo de pistola aturdidora</entityname.stungundart>
<entitydescription.stungundart>Provoca descargas eléctricas para incapacitar al objetivo. No letal.</entitydescription.stungundart>
<entityname.toyhammer>Martillo de juguete</entityname.toyhammer>
<entitydescription.toyhammer>No letal, pero extremadamente molesto.</entitydescription.toyhammer>
<entityname.coilgunammoboxexplosive>Caja de munición explosiva</entityname.coilgunammoboxexplosive>
<entitydescription.coilgunammoboxexplosive>Munición para el cañón de Gauss. Explota al impactar.</entitydescription.coilgunammoboxexplosive>
<entityname.coilgunammoboxpiercing>Caja de munición perforante</entityname.coilgunammoboxpiercing>
<entitydescription.coilgunammoboxpiercing>Munición para el cañón de Gauss con capacidades perforantes.</entitydescription.coilgunammoboxpiercing>
<entityname.coilgunboltexplosive>Proyectil explosivo de cañón de Gauss</entityname.coilgunboltexplosive>
<entitydescription.coilgunboltexplosive>Munición para el cañón de Gauss. Explota al impactar.</entitydescription.coilgunboltexplosive>
<entityname.coilgunboltpiercing>Proyectil perforante de cañón de Gauss</entityname.coilgunboltpiercing>
<entitydescription.coilgunboltpiercing>Munición para el cañón de Gauss con capacidades perforantes.</entitydescription.coilgunboltpiercing>
<entityname.crawlermask>Máscara de reptador</entityname.crawlermask>
<entitydescription.crawlermask>Protege la identidad del usuario. Divertida en algunas fiestas.</entitydescription.crawlermask>
<entityname.huskstinger>Aguijón de vaina</entityname.huskstinger>
<entitydescription.huskstinger>Un arma punzante improvisada.</entitydescription.huskstinger>
<entityname.shellshield>Fragmento de caparazón de moloch</entityname.shellshield>
<entitydescription.shellshield>Una pieza robusta obtenida del caparazón de un moloch.</entitydescription.shellshield>
<entityname.mudraptorshell>Caparazón de fangorraptor</entityname.mudraptorshell>
<entitydescription.mudraptorshell>El caparazón protector de un fangorraptor.</entitydescription.mudraptorshell>
<entityname.accordion>Acordeón</entityname.accordion>
<entitydescription.accordion>Un viejo acordeón hecho a mano.</entitydescription.accordion>
<entityname.bongodrums>Bongós</entityname.bongodrums>
<entitydescription.bongodrums>Un viejo par de bongós hechos a mano.</entitydescription.bongodrums>
<entityname.captainspipe>Pipa de capitán</entityname.captainspipe>
<entitydescription.captainspipe>Para calmar los nervios cuando el mar está agitado.</entitydescription.captainspipe>

<workshop.contenttag.eventset>Evento establecido</workshop.contenttag.eventset>
<workshop.contenttag.totalconversion>Conversión total</workshop.contenttag.totalconversion>
<workshop.contenttag.itemassembly>Montaje de objetos</workshop.contenttag.itemassembly>
<workshop.contenttag.language>Idioma</workshop.contenttag.language>

<serverplaystyle>Estilo de juego</serverplaystyle>
<servertags>Etiquetas del servidor</servertags>
<servermotd>Mensaje del día</servermotd>
<serverbanner>Banner del servidor</serverbanner>
<serverlogo>Logotipo del servidor</serverlogo>
<servertagline>Lema</servertagline>


<!-- *** August additions *** -->
<!-- Server -->
<serversettingsgeneraltab>General</serversettingsgeneraltab>
<serversettingsantigriefingtab>Antidolor</serversettingsantigriefingtab>
<serverprocessclosed>El proceso del servidor se cerró de forma repentina. Es posible que se haya generado un informe de error (servercrashreport.log) en el directorio raíz del juego.</serverprocessclosed>
<serverprocesscrashed>El proceso del servidor se detuvo de forma repentina. Es posible que se haya generado un informe de error (servercrashreport.log) en el directorio raíz del juego.</serverprocesscrashed>
<disconnectreason.servercrashed>El servidor se cayó.</disconnectreason.servercrashed>

<!-- Workshop -->
<workshoperroronenable>No se puede habilitar el artículo de Workshop [itemname].</workshoperroronenable>

<!-- Audio -->
<dynamicrangecompression>Compresión de rango dinámico</dynamicrangecompression>
<dynamicrangecompressiontooltip>Ajusta el volumen del juego automáticamente para evitar la distorsión del sonido.</dynamicrangecompressiontooltip>
<voipnodevices>No se encuentran dispositivos de grabación de audio</voipnodevices>

<!-- Misc -->
<pumpautocontrol>Control automático</pumpautocontrol>
<viewsteamprofile>Ver perfil de Steam</viewsteamprofile>
<deletefileverification>¿Quieres borrar [filename]?</deletefileverification>
<connection.activate>activar</connection.activate>

<!-- Submarine labels -->
<label.betadeck>Cubierta beta</label.betadeck>
<label.airlock>Compartimento estanco</label.airlock>
<label.dockingport>Dependencias de la tripulación</label.dockingport>
<label.weapons>Armas</label.weapons>
<label.cargo>Bodega de carga</label.cargo>
<label.crewquarters>Dependencias de la tripulación</label.crewquarters>
<label.electrical1>Eléctrico n.º 1</label.electrical1>
<label.electrical2>Eléctrico n.º 2</label.electrical2>
<label.medical>Medicina</label.medical>
<label.engineering>Ingeniería</label.engineering>
<label.ballast>Lastre</label.ballast>
<label.reactor>Reactor</label.reactor>
<label.armory>Arsenal</label.armory>
<label.batteryoutput>Salida de batería</label.batteryoutput>
<label.onoff>Sí/No</label.onoff>
<label.bilge>Pantoque</label.bilge>
<label.powermainline>Vía principal de corriente</label.powermainline>
<label.command>Orden</label.command>
<label.engine>Motor</label.engine>

<!-- Karma system -->
<karma.kickbanthreshold>Límite de expulsión/bloqueo</karma.kickbanthreshold>
<karma.kickbanthresholdtooltip>Se expulsará y/o se bloqueará automáticamente el acceso al servidor a los jugadores cuyo karma esté por debajo de este límite (según los ajustes de expulsión/bloqueo especificados más abajo).</karma.kickbanthresholdtooltip>
<karma.karmadecay>Velocidad de descenso de karma</karma.karmadecay>
<karma.karmadecaytooltip>Cuánto desciende el karma por segundo cuando está por encima del límite de descenso.</karma.karmadecaytooltip>
<karma.karmadecaythreshold>Límite de descenso de karma</karma.karmadecaythreshold>
<karma.karmadecaythresholdtooltip>El karma desciende poco a poco cuando está por encima de este límite.</karma.karmadecaythresholdtooltip>
<karma.karmaincrease>Velocidad de aumento de karma</karma.karmaincrease>
<karma.karmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma por segundo cuando está por debajo del límite de aumento.</karma.karmaincreasetooltip>
<karma.karmaincreasethreshold>Límite de aumento de karma</karma.karmaincreasethreshold>
<karma.karmaincreasethresholdtooltip>El karma aumenta poco a poco cuando está por debajo de este límite.</karma.karmaincreasethresholdtooltip>
<karma.structurerepairkarmaincrease>Estructura reparada</karma.structurerepairkarmaincrease>
<karma.structurerepairkarmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma cuando se reparan estructuras (por cantidad de daño reparado; por ejemplo, un valor de 0,05 significa que obtendrás 5 puntos de karma cuando repares una pared, de 0 de salud a 100).</karma.structurerepairkarmaincreasetooltip>
<karma.structuredamagekarmadecrease>Estructura dañada</karma.structuredamagekarmadecrease>
<karma.structuredamagekarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma cuando se destruyen estructuras (por cantidad de daño causado; por ejemplo, un valor de 0,05 significa que perderás 5 puntos de karma cuando destruyas una pared, de 100 de salud a 0).</karma.structuredamagekarmadecreasetooltip>
<karma.itemrepairkarmaincrease>Dispositivo reparado</karma.itemrepairkarmaincrease>
<karma.itemrepairkarmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma cuando se reparan dispositivos (por cantidad de daño reparado; por ejemplo, un valor de 0,05 significa que obtendrás 5 puntos de karma cuando repares un dispositivo, de 0 de salud a 100).</karma.itemrepairkarmaincreasetooltip>
<karma.damageenemykarmaincrease>Daño al enemigo</karma.damageenemykarmaincrease>
<karma.damageenemykarmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma cuando se causa daño a un enemigo (por cantidad de daño causado).</karma.damageenemykarmaincreasetooltip>
<karma.healfriendlykarmaincrease>Curar a amigos</karma.healfriendlykarmaincrease>
<karma.healfriendlykarmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma cuando curas a un compañero (por cantidad de daño curado).</karma.healfriendlykarmaincreasetooltip>
<karma.damagefriendlykarmadecrease>Herir a amigos</karma.damagefriendlykarmadecrease>
<karma.damagefriendlykarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma cuando hieres a un compañero (por cantidad de daño causado).</karma.damagefriendlykarmadecreasetooltip>
<karma.reactormeltdownkarmadecrease>Fusión del reactor</karma.reactormeltdownkarmadecrease>
<karma.reactormeltdownkarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma si el jugador provoca una fusión del reactor.</karma.reactormeltdownkarmadecreasetooltip>
<karma.reactoroverheatkarmadecrease>Sobrecalentamiento del reactor</karma.reactoroverheatkarmadecrease>
<karma.reactoroverheatkarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma por segundo si la temperatura del reactor se mantiene en estado crítico mientras el jugador lo manipula.</karma.reactoroverheatkarmadecreasetooltip>
<karma.extinguishfirekarmaincrease>Apagar incendios</karma.extinguishfirekarmaincrease>
<karma.extinguishfirekarmaincreasetooltip>Cuánto aumenta el karma por segundo cuando se intenta apagar un incendio.</karma.extinguishfirekarmaincreasetooltip>
<karma.allowedwiredisconnectionsperminute>Desconexiones de cable por minuto permitidas</karma.allowedwiredisconnectionsperminute>
<karma.allowedwiredisconnectionsperminutetooltip>Cuántos cables puede desconectar el jugador por minuto antes de empezar a perder karma.</karma.allowedwiredisconnectionsperminutetooltip>
<karma.wiredisconnectionkarmadecrease>Desconectar muchos cables</karma.wiredisconnectionkarmadecrease>
<karma.wiredisconnectionkarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma si el jugador desconecta más del número de cables permitido por minuto.</karma.wiredisconnectionkarmadecreasetooltip>
<karma.spamfilterkarmadecrease>Activar el filtro de spam</karma.spamfilterkarmadecrease>
<karma.spamfilterkarmadecreasetooltip>Cuánto desciende el karma si el jugador activa el filtro de spam del chat de texto.</karma.spamfilterkarmadecreasetooltip>
<karma.herpesthreshold>Límite de herpes espacial</karma.herpesthreshold>
<karma.herpesthresholdtooltip>Cuánto tiene que descender el karma para que al jugador le salga herpes espacial.</karma.herpesthresholdtooltip>
<karma.positiveactions>Acciones provechosas</karma.positiveactions>
<karma.negativeactions>Acciones dañinas</karma.negativeactions>
<karmapreset.default>Predeterminado</karmapreset.default>
<karmapreset.strict>Estricto</karmapreset.strict>
<karmapreset.custom>Personalizado</karmapreset.custom>
<karmadecreasedunknownamount>Tu karma descendió.</karmadecreasedunknownamount>
<karmaincreasedunknownamount>Tu karma aumentó.</karmaincreasedunknownamount>
<afflictionname.spaceherpes>Herpes espacial</afflictionname.spaceherpes>
<afflictiondescription.spaceherpes>La cara del paciente se cubre de granos y úlceras de muy mal aspecto.</afflictiondescription.spaceherpes>
<afflictionname.invertcontrols>Desorientado</afflictionname.invertcontrols>
<afflictiondescription.invertcontrols>Los ojos del paciente se descontrolan, y aparenta tener problemas para orientarse.</afflictiondescription.invertcontrols>


<damagebutton>Daño</damagebutton>
<pending>Pendiente</pending>
<inprogress>En curso</inprogress>
<complete>Completado</complete>

<!-- Traitor goals -->
<traitorgoalfindcontainerinfo>Busca tu siguiente objetivo dentro de: [target] en [targethullname].</traitorgoalfindcontainerinfo>
<traitorgoaldestroyoxygen>Destruye al menos un [percentage] por ciento de tanques de oxígeno del submarino que no estén en el inventario.</traitorgoaldestroyoxygen>
<traitorgoalsabotagedurationinfo>Sabotea: [tag] para que su estado quede por debajo del [threshold]% durante un mínimo de [duration] segundos.</traitorgoalsabotagedurationinfo>
<traitorgoalescape>Huye al batiscafo más cercano.</traitorgoalescape>

<!-- MVP traitor mission text package -->
<mvptraitormissionstartinfotext>Una voz dentro de tu cabeza chilla muy alto y te inquieta: ¡EL CULTO DE LAS VAINAS TE NECESITA!</mvptraitormissionstartinfotext>
<mvptraitorobjectivestartmessage1>Comienzas a darle vueltas a una idea, extrañamente seductora a pesar de su naturaleza mundana:\n[traitorgoalinfos]</mvptraitorobjectivestartmessage1>
<mvp_goalinfotext_1>Busca en los casilleros de almacenamiento: hay un mensaje para ti debajo de uno de los tanques de oxígeno.</mvp_goalinfotext_1>
<mvpobjectivesuccessmessage1>Como sospechabas, hay un pedazo de papel sucio debajo de este tanque de oxígeno. Contiene unos garabatos primitivos, y tu intuición te dice que se trata de unas instrucciones en clave.</mvpobjectivesuccessmessage1>
<mvptraitorobjectivestartmessage2>Tu primera misión:\n[traitorgoalinfos]</mvptraitorobjectivestartmessage2>
<mvpobjectivesuccessmessage2>Te invade un placer indescriptible cuando completas la primera misión del papel. Una risotada seca y demente resuena dentro de tu cabeza durante unos instantes, luego se transforma en unos clics secos y confusos.</mvpobjectivesuccessmessage2>
<mvptraitorobjectivestartmessage3>Lees la siguiente instrucción en clave:\n[traitorgoalinfos]</mvptraitorobjectivestartmessage3>
<mvpobjectivesuccessmessage3>Ya no hay nada más que hacer. El submarino está sumido en el caos, la voz de tu cabeza se calla y tu suerte está echada.</mvpobjectivesuccessmessage3>

<!-- flood_1 traitor mission text package -->
<flood_1_traitormissionstartinfotext>¡Alabada sea la madre mec-mec!</flood_1_traitormissionstartinfotext>
<flood_1_traitorobjectivestartmessage1>Es la hora. El hombre con la cara pintada de forma extraña te indica que vuelvas al muelle de carga de Minos Linea, y te pones a trabajar:\n[traitorgoalinfos]</flood_1_traitorobjectivestartmessage1>
<flood_1_goalinfotext_1>Busca los casilleros con suministros de emergencia de cada compartimento. Un operario escondió un componente del botón en una de ellas.</flood_1_goalinfotext_1>
<flood_1_objectivesuccessmessage1>Te guardas rápidamente el botón en el bolsillo y disimulas. ¡MEC, MEC!</flood_1_objectivesuccessmessage1>
<flood_1_traitorobjectivestartmessage2>¡Ahora tienes que buscar explosivos antes de que otros los encuentren!\n[traitorgoalinfos]</flood_1_traitorobjectivestartmessage2>
<flood_1_goalinfotext_2>Consigue los explosivos de la clínica.</flood_1_goalinfotext_2>
<flood_1_objectivesuccessmessage2>El plan está saliendo a la perfección. Tomas los explosivos mientras contienes la risa.</flood_1_objectivesuccessmessage2>
<flood_1_traitorobjectivestartmessage3>¡Por último, el hombre pintado te dijo que encontraras algo para hacer estallar todo esto!\n[traitorgoalinfos]</flood_1_traitorobjectivestartmessage3>
<flood_1_goalinfotext_3>Busca el detonador en los armarios metálicos del submarino.</flood_1_goalinfotext_3>
<flood_1_objectivesuccessmessage3>¡La operación salió como estaba previsto! Tienes todo lo necesario para que empiece la fiesta.</flood_1_objectivesuccessmessage3>
<flood_1_traitorobjectivestartmessage4>Tienes que colocar el detonador en una pared bien situada, dejar el botón a una distancia prudencial, unir ambas cosas con un cable, ¡y hacerlo estallar para inundar este montón de chatarra!\n[traitorgoalinfos]</flood_1_traitorobjectivestartmessage4>
<flood_1_objectivesuccessmessage4>¡MEC, MEC! En el submarino hay agua más que suficiente para terminar la misión antes de tiempo. Te preguntas cuánto tardarás en nadar hasta el puesto de avanzada más cercano y reunirte con el hombre pintado...</flood_1_objectivesuccessmessage4>

<!-- flood_2 traitor mission text package -->
<flood_2_traitormissionstartinfotext>Miras a tu alrededor y compruebas que nadie te está mirando. Es el momento perfecto de pasar a la acción.</flood_2_traitormissionstartinfotext>
<flood_2_traitorobjectivestartmessage1>Pasaste meses ganándote la confianza de la tripulación, algo que por fin va a dar sus frutos:\n[traitorgoalinfos]</flood_2_traitorobjectivestartmessage1>
<flood_2_goalinfotext_1>Busca en los armarios de suministros de emergencia del submarino. Una de las máscaras de buceo tiene escondido en su interior un pequeño receptor de frecuencias bajas, que necesitas para lograr tu objetivo.</flood_2_goalinfotext_1>
<flood_2_objectivesuccessmessage1>Encuentras el pequeño receptor de radio y lo activas.</flood_2_objectivesuccessmessage1>
<flood_2_traitorobjectivestartmessage2>El receptor emite varios ruidos y se recibe una débil señal: Acción directa de la resistencia europana: ya puedes empezar con la misión. Comienza por crear una distracción.\n[traitorgoalinfos]</flood_2_traitorobjectivestartmessage2>
<flood_2_objectivesuccessmessage2>Bien hecho. La falta de oxígeno desatará el pánico entre esos cerdos enseguida.</flood_2_objectivesuccessmessage2>
<flood_2_traitorobjectivestartmessage3>Ahora provoca una pequeña inundación y disfruta viendo chillar a los fascistas:\n[traitorgoalinfos]</flood_2_traitorobjectivestartmessage3>
<flood_2_objectivesuccessmessage3>¡Excelente! Recuerda, camarada: ¡no existen planes malos, tan solo malos objetivos!</flood_2_objectivesuccessmessage3>
<flood_2_traitorobjectivestartmessage4>¡Rápido, aprovecha la confusión y liquida a los cerdos más peligrosos cuanto antes!\n[traitorgoalinfos]</flood_2_traitorobjectivestartmessage4>
<flood_2_objectivesuccessmessage4>Mientras los liquidas te das cuenta, con cierta amargura, de que tu receptor ya no emite sonido alguno. Tus camaradas te han dejado a merced de la Madre Europa.</flood_2_objectivesuccessmessage4>


<!-- New Additions as of 13th of August -->
<connection.batterychargestatusout>carga_sal</connection.batterychargestatusout>
<connection.batterychargepercentage>carga_%</connection.batterychargepercentage>
<connection.batterysetrechargespeed>establecer_velocidad_carga</connection.batterysetrechargespeed>
<connection.batteryrechargespeedout>velocidad_carga_sal</connection.batteryrechargespeedout>
<personalitytrait.professional>Profesional</personalitytrait.professional>
<personalitytrait.laid-back>Relajado</personalitytrait.laid-back>
<personalitytrait.rude>Grosero</personalitytrait.rude>
<personalitytrait.tough>Duro</personalitytrait.tough>
<personalitytrait.joker>Bromista</personalitytrait.joker>
<personalitytrait.brokenenglish>Inglés chapurreado</personalitytrait.brokenenglish>
<personalitytrait.fearful>Temeroso</personalitytrait.fearful>
<personalitytrait.crazy>Loco</personalitytrait.crazy>
<sabotagebutton>Sabotaje</sabotagebutton>
<sabotaging>Saboteando</sabotaging>
<voipattenuation>Atenuación del chat de voz</voipattenuation>
<voipattenuationtooltip>Reduce el volumen del juego cuando hablan los jugadores.</voipattenuationtooltip>
<roundsummaryroundhasended>Terminó el turno.</roundsummaryroundhasended>
<clientpermission.karmaimmunity>Inmunidad de karma</clientpermission.karmaimmunity>
<karmakicked>Se te expulsó del servidor porque tu karma está por debajo de [banthreshold].</karmakicked>
<karma.kicksbeforeban>Número de expulsiones antes de un bloqueo</karma.kicksbeforeban>
<karma.kicksbeforebantooltip>Si se expulsó al jugador del servidor esta cantidad de veces por tener un karma bajo, quedará bloqueado cuando su karma baje otra vez del límite de expulsión/bloqueo. Un valor de 0 significa que se bloqueará siempre a los jugadores si su karma baja del límite.</karma.kicksbeforebantooltip>
<traitorgoalreachdistancefromsub>Alcanza una distancia de [distance] desde el submarino.</traitorgoalreachdistancefromsub>
<traitorgoalisoptionalinfotext>Opcional: [infotext]</traitorgoalisoptionalinfotext>
<traitorgoalwithtimelimitinfotext>[infotext] Completa este objetivo antes de [timelimit].</traitorgoalwithtimelimitinfotext>
<traitorgoalwithdurationinfotext>[infotext] El objetivo debe completarse durante [duration] segundos.</traitorgoalwithdurationinfotext>
<traitorgoalwithcumulativedurationinfotext>[infotext] El objetivo debe completarse durante un total de [duration] segundos.</traitorgoalwithcumulativedurationinfotext>
<traitorgoalwaitfortraitorsinfotext>Espera a que [remaining] de [count] traidores completen sus tareas.</traitorgoalwaitfortraitorsinfotext>
<failed>Falló</failed>
<pausemenuquitverificationeditor>¿Seguro que quieres volver al menú principal? Se perderán todos los progresos no guardados.</pausemenuquitverificationeditor>
<mapentitycategory.decorative>Decorativo</mapentitycategory.decorative>
<mapentitycategory.wall>Pared</mapentitycategory.wall>
<karma.resetkarmabetweenrounds>Reiniciar karma entre turnos</karma.resetkarmabetweenrounds>
<enablesplashscreen>Activar pantalla de bienvenida</enablesplashscreen>
<restartrequiredgeneric>Reinicia el juego para aplicar los cambios.</restartrequiredgeneric>
<invalidcontentpackage>No se pudo cargar el paquete de contenido [packagename].</invalidcontentpackage>
<xmlfileinvalid>El archivo [filepath] no es un archivo XML válido ([errormessage]).</xmlfileinvalid>
<roomname.airlockaccess>Acceso a compartimento estanco</roomname.airlockaccess>
<roomname.gunnerycompartment>Compartimento de artillería</roomname.gunnerycompartment>
<roomname.dronecontrol>Control de drones</roomname.dronecontrol>
<roomname.drone>Dron</roomname.drone>
<roomname.droneballast>Lastre de dron</roomname.droneballast>
<subeditorlights>Luces</subeditorlights>
<subeditorshadowcastinglights>Luces que producen sombras</subeditorshadowcastinglights>
<contentpackagemismatchwarninggeneric>Es posible que este submarino no sea compatible con los paquetes de contenido seleccionados. ¿Seguro que quieres elegir este submarino?</contentpackagemismatchwarninggeneric>
<label.activatedischargecoils>Bobinas de descarga</label.activatedischargecoils>
<label.lights1>Luces 1</label.lights1>
<label.lights2>Luces 2</label.lights2>
<label.lights3>Luces 3</label.lights3>
<label.lights4>Luces 4</label.lights4>
<label.lights5>Luces 5</label.lights5>
<label.pumps1>Bombas 1</label.pumps1>
<label.pumps2>Bombas 2</label.pumps2>
<label.dronecharge>Carga de dron</label.dronecharge>
<label.meltdown>Fusión</label.meltdown>
<campaignfiletransferinprogress>Espera a que termine de descargarse el archivo de guardado de la campaña.</campaignfiletransferinprogress>
<openlinkinbrowserprompt>¿Quieres abrir el enlace [link] en tu navegador web?</openlinkinbrowserprompt>
<replacelostshuttles>Reemplazar batiscafos perdidos</replacelostshuttles>
<replaceshuttles>Reemplazar</replaceshuttles>
<replaceshuttledockingportoccupied>No se pudo reemplazar el batiscafo perdido porque el puerto de atraque ya se está utilizando. Despeja el puerto de atraque antes de solicitar un nuevo batiscafo.</replaceshuttledockingportoccupied>
<character.blackmoloch>Moloch negro</character.blackmoloch>
<character.goldenhammerhead>Pez ariete dorado</character.goldenhammerhead>
<character.hammerheadmatriarch>Pez ariete matriarca</character.hammerheadmatriarch>
<character.bonetigerthresher>Azotador tigre de hueso</character.bonetigerthresher>

<!-- Updated values as of 13th of August -->







</infotexts>
